<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>合作基金是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 14:31:16 -0400</pubDate><lastbuilddate> 2024 年 7 月 25 日星期四 14:31:16 -0400</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>给浴缸注满水</title><description>&lt;p>;尽管信息泛滥，但揭露真相似乎比以往任何时候都更加困难。这令人不安，因为当人们找不到真相时，他们不知道该向何处求助。他们不知道该如何回应。他们不知道去哪里寻求指导。结果，他们漫无目的地寻找它。&lt;/p>; &lt;p>;然而，好消息是，当人们最终找到真相时，他们立即就知道了，因为，正如温斯顿·丘吉尔所说，“真相是无可争议的。”恶意可能会攻击它，无知可能会嘲笑它，但最终，它就在那里。”&lt;/p>; &lt;p>;最近几周我对此进行了很多思考，在这样做的过程中，我想起了我父亲的一个教训当我们还是孩子的时候，就传授给了我和我的兄弟。我们通常将其称为“装满浴缸”。&lt;/p>; &lt;p>;我对这一课最生动的记忆是在我们中的一个人丢失了对他来说很重要的东西之后。当他下班回家时，他显然很失望，所以他让我们坐下来说，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“好吧，孩子们。想象一下你有一个空浴缸和一个装满水的滴管。如果一次加一滴，你认为需要多长时间才能填满浴缸？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;我们很困惑，而且可能有点害怕，回答道：&lt;/p>; &lt;p >;&lt;em>;“呃……很长一段时间？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;我爸爸回答道：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“没错。很长很长的时间，但如果你有足够的时间，你最终会填满那个浴缸。”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;当他继续说道时，我们两个点头同意，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;“信任也是如此。每次你们两个做了值得信赖的事情，你们就可以添加一滴。随着时间的推移，这些微小的水滴会积聚起来，直到浴缸充满。而且，当浴缸满了时，你就赢得了我的信任。”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;我记得自己心里想，&lt;/p>; &lt;p>;“&lt;em>;明白了，爸爸。有道理&lt;/em>;。”&lt;/p>; &lt;p>;但他还没有说完。他的教训还有另外一个方面，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“但是，孩子们……当你做了一些非常不值得信任的事情时，你就会停止，随着时间的推移，你赚到的所有水都会流入下水道。”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;这个形象一直困扰着我，尤其是在今天，因为似乎很难知道该信任谁或什么。&lt;/p>; &lt;p>;因此，这提出了两个问题 - 为什么是这种情况吗？我们能对此做些什么？&lt;/p>; &lt;p>;我发现引用已故查理芒格的几句话很有帮助，他与沃伦巴菲特一起管理伯克希尔哈撒韦公司近六十年，并且，这样做，赢得了无数人的信任。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;“向我展示激励措施，我将向你展示结果。”&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;虽然技术大大减少了做许多事情（即预订、发送消息、查看天气、获取路线等）所需的时间，但它也&lt;em>;增加了&lt;/em>;人们对立竿见影的结果。结果，这极大地改变了推动经济和整个社会的激励机制。&lt;/p>; &lt;p>;只要看看社交媒体上人们大声喊叫“点赞”、政客迎合他们的基本盘而不是“交叉”就可以了。 “过道”来吸引中间选民，媒体依靠声音和丑闻而不是简单地报道新闻而蓬勃发展，投资者做出极其自信的预测而不是承认不确定的未来。&lt;/p>; &lt;p>;那么，在哪里这离开了我们吗？&lt;/p>; &lt;p>;虽然这种行为可以产生他们想要的结果（即通常是金钱和名誉），但它通常需要夸大事实。更令人不安的是，维持这些结果往往需要不断地“提升”自己，这意味着进一步延伸事实。&lt;/p>; &lt;p>;这样想。&lt;/p>; &lt;p>;为了增加他们的“喜欢” ，社交媒体上的“影响者”必须描绘出更美好的生活图景（即更多喷绘照片、异国情调的假期、豪车、私人飞机等）。&lt;/p>; &lt;p>;为了获得更多关注，政客必须将自己的立场进一步推向极端（即，想想谁最常上 MSNBC 和福克斯新闻……不是那些无聊的中间派）。&lt;/p>; &lt;p>;为了获得更多观众，MSNBC 和福克斯新闻已经做同样的事情。&lt;/p>; &lt;p>;为了吸引有限合伙人投资一家公司、交易或基金，并在未来获得良好的回报，管理层不仅必须做出大胆的预测，以提高对公司规模的预期。机会是，随着时间的推移，他们必须&lt;em>;超过&lt;/em>;这些预测（通常是相当大的数量）。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，当事实被夸大到足够远时，某些事情最终会破裂。近年来，有影响力的人为了吸引注意力而采取了更极端的事情，政治混乱已经达到了最低点，媒体充其量只是耸人听闻的新闻（或者最坏的情况是干脆捏造事实），许多公司那些大肆宣传的“巨大的总体潜在市场”迅速上升到惊人的高度，但最终却以惊人的方式下跌（参见 Robinhood、WeWork、Peloton 和 FTX，仅举几例）。&lt;/p>; &lt;p>;因此，对于社会无数部分的信心已降至数十年来未见的水平，任何人都不应感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-07- 25%20at%2010.32.35%E2%80%AFAM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-07-25 at 10.32.35 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;这只是我们如何到了这里。&lt;/p>; &lt;p>;我们要去哪里呢？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;“复合的首要规则是永远不要在不必要的情况下打断它”&lt;/em>;&lt;/强>;&lt;/p>; &lt;p>;就像一棵树，在长成参天大橡树之前，先是一棵小树苗，经历了很多年，信任最早的下降是可以忽略不计的，几乎看不见。然而，随着时间的推移，随着信任的增加，它们会相互复合。等待浴缸装满需要很大的耐心和毅力。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-07-25%20at% 2010.32.40%E2%80%AFAM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-07-25 at 10.32.40 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;机会就在这里。&lt;/p>; &lt;p>;在我们似乎生活的这个空荡荡的世界中，对于那些有兴趣寻求真相的人来说，可能会出现几条前进的道路。&lt;/p>; &lt;p>;其中三个最突出：&lt;/p>; &lt;p>;第一个可能是最简单的——接受并接受现状。那些选择这条道路的人会争辩说，“当然，浴缸是空的，但这就是我们生活的世界”和“既然现在比以往任何时候都更难确定我们可以信任谁和什么，为什么要浪费精力去尝试呢？ ”虽然这不是我建议采取的道路，但我不能责怪那些这样做的人。毕竟，今天寻求真相是令人筋疲力尽的，如果你不小心搭错了车，还可能造成损害。&lt;/p>; &lt;p>;第二条道路更困难，但可能是最受推崇的道路。它将围绕开发和利用人工智能等试图“寻找真相”的技术。 “事实检查”和“验证”。这些技术可能旨在帮助人们反击那些传播“谎言”的人。虽然这条路很诱人，但它只是一条捷径，正如 Morgan Housel 在“&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/investing-the-greatest-show-on-earth/&quot;>;中所描述的那样地球上最伟大的表演&lt;/a>;”是不可持续的。将其视为 X 的“社区笔记”的更强大版本。有帮助吗？当然。确定和建立信任的持久方法？不太可能。&lt;/p>; &lt;p>;然后还有第三种选择。老式的好方法——寻找、跟随、合作和投资那些致力于逐渐填满浴缸的人。这条道路需要识别那些反复做正确事情的人。这些人愿意抵制这种以较短的注意力持续时间和即时反馈为中心的新激励结构。这些公司和投资者喜欢长期复利，并致力于坚持到底，即使这意味着要经历一段考验最坚定灵魂的时期。&lt;/p>; &lt;p>;当然，这需要时间和耐心，但是这是值得的。&lt;/p>; &lt;p>;不相信我吗？&lt;/p>; &lt;p>;看看芒格的招聘哲学就知道了，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;“它很简单……信任第一，能力第二。”&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;芒格详细阐述，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“沃伦和我有一个系统，我们在这个系统上投入了大量资金花时间识别非常值得信赖的人，然后传递这种信任。当他们实践这种信任时，他们就会更加确信自己是值得信赖的。最终，这将创建一个无缝的信任网络，该网络非常高效且有用。顺便说一句，这不仅仅是我的学说，经济学中有一个学说试图解释为什么公司会存在，它指出“公司的存在是因为在公司内运作的许多相互信任的人比一群独立业主更有效率。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;本质上，芒格正在描述他自己版本的浴缸。通过创建一个他和巴菲特可以信任的人的“无缝网络”，然后赋予他们权力，两人创造了一个独特的复利机器。&lt;/p>; &lt;p>;这创造了显着的优势 - 比如能够以更便宜的价格购买公司，因为卖家愿意接受较低的价格以换取保留更多的控制权。然后，鉴于管理团队得到了巴菲特和芒格的信任，他们可以更自由地经营自己的公司，这使他们能够做出更好的长期决策。&lt;/p>; &lt;p>;因此，伯克希尔建立了极其忠诚的股东基础，尽管经历了多次实质性的低迷和困难时刻（请参阅他们对伯克希尔·哈撒韦公司的最初投资， 1960 年代初的所罗门兄弟 (Salomon Brothers) 和 1990 年代初的所罗门兄弟 (Salomon Brothers)），以及长期表现相对不佳（1995 年至 1999 年间，伯克希尔每年落后纳斯达克指数 30% 以上）。&lt;/p>; &lt;p>;今天，感觉我们是达到拐点。我可能是错的，但感觉人们已经厌倦了被欺骗。他们想要见证现实，而不是美化的生活。他们想要直言不讳的政客。他们想要一个能够报道故事各个方面的媒体。他们希望投资于透明、坦率的公司和基金，并希望能够存在几十年而不是几天。他们想要所有的事实。他们只是想要真相。&lt;/p>; &lt;p>;简而言之，他们希望人们愿意填满浴缸。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 13:32:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/fill-the-bathtub/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/fill-the-bathtub/</guid></item><item><title>让你思考</title><description>&lt;p>;我最近遇到的几句话让我思考：&lt;/p>; &lt;p>;“弄清楚某物是否脆弱比预测可能会损害它的事件的发生要容易得多。” – 纳西姆·塔勒布&lt;/p>; &lt;p>;“生存是最终的绩效衡量标准。” – Vicki TenHaken&lt;/p>; &lt;p>;“当你没有接触历史时，一切都会感觉前所未有。” – Kelly Hayes&lt;/p>; &lt;p>;“我对智慧的定义是知道你的行为的长期后果。” – Naval Ravikant&lt;/p>; &lt;p>;“我不值得这个奖项，但我患有关节炎，我也不值得这个奖。” – 杰克·本尼接受艾美奖&lt;/p>; &lt;p>;“杰出人物的一半卓越品质实际上是缺点。” – 保罗·格雷厄姆&lt;/p>; &lt;p>;“很难通过逻辑消除一个最初不是通过逻辑放置在那里的想法。” – 戈登·利文斯顿&lt;/p>; &lt;p>;“世界上最好的论据不会改变一个人的想法。唯一能做到这一点的就是一个好故事。” - 理查德·鲍尔斯&lt;/p>; &lt;p>;“舒适一旦获得，就会成为必需品。如果这些舒适足够多成为必需品，你最终就会脱离与其他人类的任何共同感觉。” – Sebastian Junger&lt;/p>; &lt;p>;“技术在被发明之后才发现其大部分用途，而不是为了满足可预见的需求而被发明。” – Jared Diamond&lt;/p>; &lt;p>;“只要有足够的信息，所有行为都有意义。” – 我的姐夫，一名社会工作者&lt;/p>; &lt;p>;“非常聪明，但仍然认为自己比实际聪明得多，这是很常见的。” – 芒格&lt;/p>; &lt;p>;“人类不介意困难，事实上，他们在困难中茁壮成长；他们关心的是感觉没有必要。现代社会已经完善了让人们感到不再被需要的艺术。” – Sebastian Junger&lt;/p>; &lt;p>;“心理学是人类行为的理论。哲学是人类行为的理想。历史是人类行为的记录。” – 威尔·杜兰特&lt;/p>; &lt;p>;“无论多么复杂，都无法减轻这样一个事实：你所有的知识都是关于过去的，你所有的决定都是关于未来的。” – 伊恩·威尔逊&lt;/p>; &lt;p>;“如果某件事看起来不合理——而且长期以来一直如此——那么很可能你对理性的定义是错误的。” – 塔勒布&lt;/p>; &lt;p>;“如果你想要这些疯狂的想法和疯狂的舞台、疯狂的音乐和疯狂的思维方式，那么它很可能来自一个疯狂的人。” - 坎耶·维斯特&lt;/p>; &lt;p>;“我想要这样的生活方式：如果我的人生重复了 1000 次，Naval 就成功了 999 次。他不是亿万富翁，但每次都做得很好。他可能没有在每个方面都做到了完美，但他建立了系统，所以他在很少的地方失败了。” – 海军&lt;/p>; &lt;p>;“年轻的大脑生来就是为了探索；老大脑就是为了利用而设计的。” – 艾莉森·戈普尼克&lt;/p>; &lt;p>;“我很早就知道，如果人们不嫉妒你，他们会更加欣赏你的作品。” – 本杰明·富兰克林&lt;/p>; &lt;p>;“向我展示一个自认为客观的人，我就会向你展示一个自欺欺人的人。” ——亨利·卢斯&lt;/p>; &lt;p>;“通常书写的历史与通常生活的历史有很大不同。历史学家记录特殊事件是因为它很有趣。” – 威尔·杜兰特&lt;/p>; &lt;p>;“治疗冒名顶替综合症的方法是认识到所有其他人也只是令人信服的冒名顶替者。” – 艾莉森·戈普尼克&lt;/p>; &lt;p>;“每个人都鼓励你成长到可以淡化自己坏情绪的程度。很少有人会鼓励你继续下去，以至于你可以忽视社会的坏情绪。” – 保罗·格雷厄姆&lt;/p>; &lt;p>;“我不是一个乐观主义者。我是一个非常严肃的可能性主义者。” - 汉斯·罗斯林&lt;/p>; &lt;p>;“不读好书的人比不会读好书的人没有优势。” ——吐温&lt;/p>; &lt;p>;“做好研究的秘诀就是稍微不充分就业。你因为无法浪费时间而浪费了数年时间。” – 阿莫斯·特沃斯基&lt;/p>; &lt;p>;“死者与生者的比例为 14 比 1，如果我们忽视绝大多数人类所积累的经验，我们将面临危险。” – Niall Ferguson&lt;/p>; &lt;p>;“如果你能在工作生活中享受其中的一半，那就太棒了。很少有人能做到这一点。” - 贝索斯&lt;/p>; &lt;p>;“风险意味着可能发生的事情比将要发生的事情多。” - Elroy Dimson&lt;/p>; &lt;p>;加尔定律：“一个有效的复杂系统总是从一个有效的简单系统演变而来。从头开始设计的复杂系统永远无法工作，也无法通过修补来使其工作。”&lt;/p>; &lt;p>;“有些事情必须相信才能看到。” ——拉尔夫·霍奇森&lt;/p>; &lt;p>;“让历史成为人们想要阅读的东西，不会对历史造成任何伤害。” – David McCullough&lt;/p>; &lt;p>;“很少有人愿意听自己不想听的话。” —理查德·卡维特&lt;/p>; &lt;p>;“我发现商业中最令人惊讶的事情是对财务的极大关注而对服务的关注很少。” – 亨利·福特&lt;/p>; &lt;p>;“没有比年轻的悲观主义者更悲伤的景象了。” ——吐温&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 04:52:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/makes-you-think/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/makes-you-think/</guid></item><item><title>安静的复合</title><description>&lt;p>;中国哲学家老子说：“自然不急，而万事皆成”。&lt;/p>; &lt;p>;巨大的红杉、先进的生物、巍峨的山脉——它构建了宇宙中最令人瞠目结舌的特征。而且它是悄无声息地进行的，目前几乎看不到增长，但在很长一段时间内增长速度惊人。&lt;/p>; &lt;p>;这是安静的复合，而且是一个奇迹。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p >;我喜欢悄悄复利你的钱的想法。就像在大自然中一样，在这里你会发现最令人印象深刻的结果。&lt;/p>; &lt;p>;每隔几年，你就会听到这样一个故事：一个没有受过教育、从事低薪工作的乡巴佬设法节省了数十美元并实现了复合增长。数百万美元。故事总是一样的：他们只是默默地储蓄和投资了几十年。他们从不吹牛，从不炫耀，从不与他人比较，也从不担心自己上季度落后于基准。&lt;/p>; &lt;p>;他们只是安静地复合。&lt;/p>; &lt;p>;他们的整个金融世界都被限制在墙上。他们的家，这让他们能够玩自己的游戏，除了自己的目标之外别无他法。那是他们的超能力。这实际上是他们唯一的财务技能，但也是最强大的技能。&lt;/p>; &lt;p>;想象一下，如果在你第一次与伴侣约会后，你必须与那个人打每一个电话、每一条短信、每一次对话。在社交媒体上公开的人。或者甚至只是与一小群朋友和家人一起。你知道会发生什么：人们会告诉你，你做错了，你做的太多了，你应该多说这个，少说那个，如此等等。你会感到非常尴尬、紧张，并受到其他人的目标和不同性格的影响，&lt;em>;你不再是你&lt;/em>;。这些关系都不会有效。&lt;/p>; &lt;p>;金钱也是类似的。人们变得非常担心别人对他们的生活方式和投资决策的看法，以至于他们最终会做两件事：为别人表演，以及复制可能对其他人有效但不适合你的策略。&lt;/p>; &lt;我尽量记住，有两种使用金钱的方法。一是作为过上更好生活的工具。另一个是作为衡量自己与他人成功的标准。第一个是安静且个性化的，第二个是大声且具有表演性的。显而易见，这会带来更幸福的生活。&lt;/p>; &lt;p>;安静的复合对我来说意味着四件事：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1。强调内部基准与外部基准。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;总是问，“如果除了我和我的家人之外没有人能看到这个结果，我会对这个结果感到满意吗？而且我没有进行比较别人成功的结果是什么？”&lt;/p>; &lt;p>;在社会比较游戏中赢得胜利是不可能的，因为总有人比你更富有。一旦你停止玩游戏，你的注意力就会立即转移到让你和你的家人快乐和满足的事情上。无论您选择如何消费和投资，它都让您更轻松地享受金钱。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.接受人与人之间的差异，并认识到对我有用的方法可能对你不起作用，反之亦然。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;克里斯托弗·莫利 (Christopher Morley) 说，“只有一种成功 – 能够以你自己的方式度过你的一生。”&lt;/p>; &lt;p>;很多财务错误都来自于试图模仿与你不同的人。&lt;/p>; &lt;p>;所以要小心你向谁寻求建议，小心你崇拜的人，甚至小心你与谁交往。当你安静地做事时，你更不容易受到具有不同目标和个性的人的影响，而不是告诉你自己做错了。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;3.注重独立而不是社交。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;一旦你安静地做事，你就会以最好的方式变得自私——用金钱来改善你的生活，而不是试图影响别人对你生活的看法。 。我宁愿一觉醒来就可以做任何我想做的事情，和我想做的人一起做任何我想做的事，而不是试图用一辆好车给你留下深刻的印象。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;4 。注重长期耐力而不是短期比较。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;很多人想成为长期投资者，但实际上很难做到。原因之一是他们陷入比较中——与同行、基准进行比较，并想知道如果其他人发现你在过去六个月里亏损了，他们会怎么看你。&lt;/p>; &lt;p>;长期投资是关于能够吸收可控的损害；如果你做不到这一点，你就会陷入更困难的境地，试图避免短期波动。只有当你更关心如何在波动中生存下来，而不是因为一开始就受到波动的打击而显得愚蠢时，你才是持久的。&lt;/p>; &lt;p>;你不是试图让自己看起来比其他人更聪明，而是默默地打赌：随着时间的推移，事情会慢慢好起来。&lt;/p>; &lt;p>;你并不着急，但一切都完成了。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 16:16:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/quiet-compounding/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/quiet-compounding/</guid></item><item><title>有用和被忽视的技能</title><description>&lt;p>;在宣誓成为世界上最有权势的人的路上，富兰克林·德拉诺·罗斯福必须被从车里抬出来并抬上楼梯。&lt;/p>; &lt;p>;与罗斯福一起竞选的弗朗西斯·帕金斯后来成为劳工部长的他说，总统的瘫痪最引人注目的是，他似乎没有受到任何阻碍。他曾经告诉她：“如果你不能使用双腿，当你想喝橙汁时，他们给你送牛奶，你就学会说‘没关系’，然后喝掉它。”&lt;/p>; &lt;p>;有一个有用的方法和被忽视的技能：当现实需要时，接受一定程度的麻烦和废话。&lt;/p>; &lt;p>;这不是一项令人愉快的技能，这使得它被忽视。但一旦你发现某人缺乏这种能力，你就会意识到它有多么有用。他们努力度过这一天，哪怕是最小的麻烦也会让他们心烦意乱。我曾经和一位首席执行官一起乘坐航班——他让每个人都知道他就是这样的人——在我们不得不两次换登机口后，他失去了理智。我想知道：如果他没有能力处理自己无法控制的小烦恼，他是如何走到今天这一步的呢？最可能的答案是：否认他认为自己能控制的事情，并要求下属不切实际地精确，而下属则通过隐藏坏消息来补偿。&lt;/p>; &lt;p>;其他一些有用但被忽视的技能：&lt;/p>; &lt; p>;&lt;strong>;校准你希望某件事真实的程度会影响你认为它的真实程度&lt;/strong>;。这就是投资的魔力，正确的巨额回报与人们坚定不移地相信自己是正确的信念相关。奖励可以促进注意力和技能的想法只在一定程度上是正确的。当奖励足够高时，它&lt;a href=&quot;https://www.bostonfed.org/-/media/Documents/Workingpapers/PDF/wp0511.pdf&quot;>;旋转另一个方向&lt;/a>;，因为心理带宽否则就会采取策略，而理性会被对回报的梦想所压倒。这也是为什么人们花一个周末研究一台新洗衣机，却花 15 分钟研究一项新投资的部分原因。认识到巨额回报需要对自己的推理增加怀疑的观点被低估了。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;尊重地与你不同意的人互动。&lt;/strong>;当人们联系更紧密时，确认偏见就会变得更容易。但连通性也意味着你也会遇到更多不同意你观点的人。本尼迪克特·埃文斯 (Benedict Evans)：“互联网让人们接触到的新观点越多，人们就越会因为不同观点的存在而感到愤怒。”在不挖更深的情况下应对这一挑战是 21 世纪最重要的技能之一。如果你没有完美的同理心，那么向那些你不同意的人敞开心扉的秘诀就是找到那些对某个话题持有你所尊重的观点的人——这会在你脑海中打勾，表明“这个人并不完全疯了”。 ”——并就你们不同意的话题与他们进行辩论。如果没有第一步，在听完某人的完整论点之前就很容易将其拒之门外。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;能够与任何背景的任何人进行 10 分钟的对话&lt;/strong>;。 2010年，草书被从全国核心教育课程中删除。大多数人可能认为这很好；但事实并非如此。技术取代了它的位置。但技术也取代了许多面对面的对话。这比放弃卷曲书写具有更深远的影响。与素未谋面的人坐在一起，看着他们的眼睛，进行对话——这在过去很常见，不被认为是一种技能——现在却成为一种竞争优势。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong >;进入正题&lt;/strong>;。每个人都很忙。尽可能用尽可能少的文字表达你的观点，并避开他们。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;以外交方式说“不”。&lt;/strong>;“不”通常以两种破坏性的方式表达。一是一个人即使想说“不”，也会感觉不好，所以他们会拖延或说“是”，并推迟不可避免的“不”。然后你看起来就像个混蛋，而对方会比你在前面更失望。另一种是无意中严厉地说“不”，这会让对方再也不想让你注意到某个想法或问题。这一次，双方都输了。外交式的“不”是指你清楚自己的感受，但对接收端的人如何解释这些感受有同理心。这对于风险投资等私人投资至关重要，潜在投资的通过率接近 99%。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;尊重运气就像尊重风险&lt;/strong>;。两者都认为结果可能会受到你无法控制的事件的影响。如果说风险是当你做出正确的决定但最终得到糟糕的结果时发生的事情，那么运气就是当你做出错误或平庸的决定但最终得到好的结果时发生的事情。它们都会发生，因为世界太复杂，不允许你的行为 100% 决定你的结果 100%。但风险很容易引起人们的注意，因为当事情不按你的意愿发展时，它会给你一个理智的出路。运气则相反。想到你的一些成功——也许是大部分，也许全部——不是你的行为造成的，这是令人痛苦的。因此，运气被淡化和忽视，而风险则不然。认识到你的胜利可能并不意味着你做对了任何事情，同样，你的损失也可能并不意味着你做错了什么，这一点对于从现实世界的反馈中学习有价值的东西至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;更多相关内容主题：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/skills-vs-behavior/&quot;>;技能与行为&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/conflicting-skill-sets/&quot;>;冲突的技能组合&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li >; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/&quot;>;懒惰工作，做好工作&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 16:03:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/useful-and-overlooked-skills/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/useful-and-overlooked-skills/</guid></item><item><title>我没有智能手机的一个月</title><description>&lt;p>;今年春天早些时候的一个下雨的早晨，我把车从车道上开出来，送我七岁的儿子去学校。从倒车档换到行驶档后，我看着手机收听 Spotify 上的播客。然后事情发生了。他这么说。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“爸爸，你为什么要这么看手机？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;Dagger。&lt;/p>; &lt;p>;我知道它即将到来。这只是时间问题。无论我是在发短信、发送电子邮件，还是漫无目的地浏览 Twitter，我最近都注意到他在这样做时瞪着我。&lt;/p>; &lt;p>;当雨水打在我的前挡风玻璃上时，我的车被困在车道和街道之间，我试图回应同样陷入困境。最终，我咕哝了一些蹩脚的解释，可怜地试图为站不住脚的东西辩护。&lt;/p>; &lt;p>;我凝视着后视镜，看看他是否买了它。&lt;/p>; &lt;p>;他没有。&lt;/p>; &lt;p>;他没有。 p>; &lt;p>;他脸上的表情说明了一切。&lt;/p>; &lt;p>;我把车开回车道，转过身来，直白地问他，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“看起来我总是在玩手机？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;他回答说，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“好吧，不是一直，而是很多时候。为什么非得看那么多？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;想知道什么最刺痛吗？&lt;/p>; &lt;p>;就是他看起来并没有生气。情况更糟。他似乎很失望。&lt;/p>; &lt;p>;在反复告诉他和他的兄弟不要使用 iPad、电视和其他设备后，他现在告诉我也这样做。&lt;/p>; &lt;p>;就像父亲在 1980 年代的反毒战争中因吸毒而被点名&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?app=desktop&amp;amp;v=rfj3dPkeaqI&amp;amp;embeds_referring_euri=https%3A%2F%2Fm。 vk.com%2F&amp;amp;feature=emb_imp_woyt&quot;>;商业&lt;/a>;，我就是伪君子的定义。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，我该怎么办？&lt;/p>; &lt;我告诉他我会少看它，回家时把它放在我的房间里，不会带到楼下。我信守诺言……大约一周了。然后这种纪律崩溃了，就像一个快速节食的人一样，我又恢复了原来的生活方式。回到电话，回到漫无目的地翻动，回到儿子瞪着我。&lt;/p>; &lt;p>;然后我读了乔纳森·海特的书《焦虑的一代》。如果您还没有听说过，请点击&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Anxious-Generation-Rewiring-Childhood-Epidemic/dp/0593655036&quot;>;链接&lt;/a>;。购买它。&lt;/p>; &lt;p>;如果您不想读书，请尝试阅读 Haidt 的这篇文章，标题为“立即结束基于手机的童年”(&lt;a href=&quot;https://www.theatlantic .com/technology/archive/2024/03/teen-childhood-smartphone-use-mental-health-effects/677722/&quot;>;链接&lt;/a>;）。&lt;/p>; &lt;p>;如果您根本不是读者，请收听 Bari Weiss 的播客：“智能手机重塑童年：以下是修复方法。”这是&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/smartphones-rewired-childhood-heres-how-to-fix-it/id1570872415?i=1000650431219&quot;>;链接&lt;/a>; .&lt;/p>; &lt;p>;这三者都令人大开眼界。&lt;/p>; &lt;p>;简而言之，海特认为智能手机和社交媒体正在重塑我们孩子的大脑，这使他们成为最容易分心、抑郁和脆弱的人。历史上的一代人。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到智能手机和应用程序背后的公司非常积极地让我们粘在他们身上，这不足为奇。只要看看 Facebook 首任总裁肖恩·帕克 (Sean Parker) 对于公司战略的评价即可：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“我们想利用人类心理的弱点。为此，应用程序需要时不时地提供一点多巴胺来让你着迷。我、马克·扎克伯格、凯文·斯特罗姆（Instagram 的创始人）和其他人都知道这一点，但我们还是这么做了。只有上帝知道它对我们的孩子做了什么。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;他们知道智能手机是传递多巴胺的完美机制，并以某种方式说服父母在孩子成长过程中心甘情愿地为孩子提供智能手机。 &lt;/p>; &lt;p>;结果不仅令人不安，特别是考虑到智能手机和社交媒体大约在十五年前就出现了。&lt;/p>; &lt;p>;从心理健康的角度来看，这种相关性是无可争议的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-06-09%20at%203.45.44%E2%80%AFPM.png &quot; alt=&quot;Screenshot 2024-06-09 at 3.45.44 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;Z 世代的阅读和数学成绩大约在同一时间也开始下降 (&lt;a href=&quot;https:// /www.nationsreportcard.gov/highlights/ltt/2023/&quot;>;国家成绩单&lt;/a>;），而许多报告表明，这一代人比前几代人更害羞，更厌恶风险，也没有那么雄心勃勃。&lt;/p>; &lt; p>;智能手机和社交媒体是100%的罪魁祸首吗？&lt;/p>; &lt;p>;也许，也许不是，但确实感觉它们至少是问题的一个重要部分。&lt;/p>; &lt;p>;知道这一点，意识到我有两个小男孩几年后将乞讨智能手机，我问自己，&lt;/p>; &lt;p>;“&lt;em>;我该如何告诉他们他们买不到智能手机如果我一直在我的手机上？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;所以，我做了一些有点奇怪的事情 - 我出去买了一部翻盖手机。&lt;/p>; &lt;p>;没错，一个翻盖手机。就是这样。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-06-09%20at%203.45.53%E2%80%AFPM.png&quot; alt= “Screenshot 2024-06-09 at 3.45.53 PM.png” />;&lt;/p>; &lt;p>;40岁以上的人都记得它。基本的屏幕，颗粒状的图片，没有电子邮件，没有应用程序，多次点击发送一封信，最重要的是，没有社交媒体。&lt;/p>; &lt;p>;当我第一次打开它时，感觉就像回到了过去时间。&lt;/p>; &lt;p>;我使用了它一个月，这是我最大的收获：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1.我的注意力明显减少了&lt;/strong>;&lt;br />; 想想你上次排队吃午饭、等地铁或等红绿灯的时候。你伸手去拿手机了吗？上次出去吃饭怎么样？当你和你在一起的人去洗手间时，或者更糟糕的是，在你们谈话的过程中，你是否检查过短信？你有。我们都有。翻盖手机将我从这个困境中解放出来。\&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.我可以集中注意力更长时间&lt;/strong>;&lt;br />;我能够真正集中注意力。这意味着您可以做一些事情，例如阅读长篇文章和书籍、从事项目以及写作，而不会被无意义的警报分散注意力。&lt;/p>; &lt;p>;3. &lt;strong>;我更加清楚&lt;/strong>;&lt;br />; 由于我自己没有智能手机，所以我能够观察到有多少人在走路甚至开车时，手机距离脸部八英寸——在地铁里、电梯里、红灯时、人行道上，甚至穿过繁忙的十字路口时。我越注意到这一点，就越意识到这是多么奇怪。实际上，我一直在思考自己，如果某人像Rip Van Winkle这样的数十年的午睡，今天醒了，他们将如何看待这种现象？&lt;/p>; &lt;p>; 4。 &lt;strong>;我经常感到无聊&lt;/strong>; &lt;br />;我很无聊&lt;em>;，但是你知道吗？我实际上很喜欢它。无聊的迫使您思考并“在自己的脑海中”，这两者都令人耳目一新。正如朋友提醒我的那样，我们这一代人曾经一直很无聊，因为&lt;/em>; &lt;/em>;，尤其是在诸如Long Car乘车之类的事情中，您知道我们做了什么吗？我们&lt;em>;发明了&lt;/em>; &lt;em>;并创建了娱乐自己的方法。我们的孩子可以使用更多。地狱，我们所有人都可以。&lt;/p>; &lt;p>; 5。 &lt;strong>;我发现&lt;em>;某些&lt;/em>;无知可以是幸福&lt;/strong>; &lt;br />;人类并不是要立即访问这么多信息。然而，由于智能手机，我们这样做了，它正在创建“ &lt;a href=&quot;https://tedlamade.substack.com/p/safer-yet-more-afraid-than-ever&quot;>;过滤效果&lt;/a>; ”。结果，我们正在引人入胜 - 在遥远的地方阅读有关战争的信息使我们更加恐惧地回到家中，看到罕见的绑架儿童的报道使父母限制了孩子们的自由，甚至在最安全的社区中徘徊，看着喷枪的Instagram&#39;s。蒂克托克（Tiktok&#39;s）说服孩子们的生活很痛苦，而搜索通用头痛的WebMD使我们认为我们患有脑肿瘤。我的收获？有点“在黑暗​​中”可能是非常健康的事情。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 6。我更与人，我的妻子和孩子互动&lt;/strong>;这是我最大的收获。我与与我联系的每个人都更加互动。我与Uber司机交谈，与电梯里的人聊天，通常更友好。最重要的是，我的妻子和孩子注意到。实际上，我的大儿子实际上最近对我说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;“爸爸，你相信别人在手机上花了多少时间吗？” &lt;/em>; &lt;/p>; &lt;p>; “其他人”  - 我要说的是，每个月会有什么不同。&lt;/p>; &lt;p>;，虽然没有智能手机在许多方面都以多种方式解放，但并非没有问题或缺点：&lt;/p >; &lt;p>;例如，管理我的日历并不容易，我被迫打印出航班和体育赛事的纸票，我不得不回去亲自点咖啡。&lt;/p>; &lt;p>;我还对像Waze这样的应用程序陷入了大量交通中的大量交通，从儿子的练习中驾驶，因为我看不到环城公路发生了事故。&lt;/p>; &lt;p>;有些东西，我看不到我儿子的练习。那也属于“混合袋”类别：&lt;/p>; &lt;p>;当我分心时，我错过了我的小组文字，因为我的翻盖手机只允许四个人在文字上。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;适度地访问电子邮件也可能是智能手机的净净值，因为它使我们能够在其职业和生活中具有更大的灵活性。&lt;/p>; &lt;p>;摄像机更加差异。我最初以为他们是“很高兴拥有的”。但是，在经历了一个月没有一个月的时间之后，我想知道为什么我们选择这样的生活，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-06 -09％20AT％203.46.02％e2％80％afp.png“ alt =”屏幕截图2024-06-09 at 3.46.02 pm.png“ />; &lt; />; &lt; />; &lt; /p>; &lt;p>; 。 -06-09 at 3.46.09 pm.png“ />; &lt; />; &lt; /p>; &lt;p>;外卖&lt;br />; &lt;br />;我愿意说服，但是在没有智能手机的生活之后，使他们尽可能长时间将他们远离孩子的手是非常引人注目的。毕竟，如果成年人像看起来一样沉迷于他们，那么年轻和印象深刻的孩子的机会会更好？&lt;/p>; &lt;p>;，我会建议什么？&lt;/p>; &lt;p>; 1 。 &lt;strong>;排毒&lt; /strong>; &lt;br />;尝试一个星期，一个月或更长时间。它正在解放。 “排毒”为孩子们对这些事情的分心，没有他们的分心，他们会分散注意力，以及在我们所有人都上瘾之前的生活。&lt;/p>; &lt;p>; 2。 &lt;strong>;删除了非生产应用程序&lt;/strong>; &lt;br />;具有讽刺意味的是，如果黑莓因其令人上瘾的性质而获得昵称“ crackberry”，这些现代的智能手机是直接的海洛因。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;他们不需要。&lt;/p>; &lt;p>;这是我的iPhone过去的样子：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads /screenshot%202024-06-06-09%20AT%203.46.16%E2%80%Afpm.png“ alt =” ScreenShot 2024-06-09 at 3.46.16 pm.png.png“ />; &lt; />; &lt; />; &lt; /p>; &lt;p>;是我iPhone今天的样子。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-06-09%20AT%203.46.22%E2%E2%80%％afpm。 png“ alt =”屏幕截图2024-06-09在3.46.22 pm.png“ />; &lt; /p>; &lt;p>;十二个应用程序，所有这些应用程序相对较有效。另外，我发现这个灰度功能使手机变得无限有趣，是的，无聊……这是一件好事。&lt; /p>; &lt;p>;结果？&lt;br />; &lt;br />;我的日常使用情况下了超过75％的人，我觉得自己几乎没有抓住它，最重要的是，我的孩子不经常看到我（或者至少他们还说了什么……）。\ &lt;/p>; &lt;p>;3. &lt;strong>;激励孩子不在学校使用电话&lt; /strong>; &lt;br />;我无处可告诉任何人如何与孩子们做些什么。也就是说，我认为证据非常有说服力，希望通过我强调的许多原因在上学期间找到限制智能手机使用情况的方法。更引人注目的是，大多数孩子似乎都不希望他们在那里&lt;/em>;，只要这意味着没有人在学校里。&lt;/p>; &lt;p>;最近由芝加哥大学经济学家莱昂纳多·布尔斯蒂（Leonardo Bursztyn）领导的研究，捕捉了这个社交媒体陷阱的动态。&lt;br />; &lt;br />; bustztyn招募了一千多名大学生，并问他们需要支付多少钱才能支付多少钱在Instagram或Tiktok上停用他们的帐户一个月。平均而言，学生大约需要50美元（Tiktok $ 59，Instagram $ 47）才能停用他们被问到的任何平台。&lt;/p>; &lt;p>;接下来，实验者在问题上增加了皱纹。他们问，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;“如果我们成功地让您的同学也停用了，那会改变您停用手机所需的价格吗？” &lt;/strong>; &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt; P>;典型的反应使研究人员震惊。不仅价格变化，学生平均表示，如果他们的同学也这样做，他们愿意向实验者支付其Instagram和Tik Tok帐户的停用。&lt;/p>; &lt;p>;最近，我与我交谈的人交谈旅行后，为中学生进行了一次外向旅行，并进行了一项调查。要猜猜孩子们投票的是这次旅行的最好部分？&lt;/p>; &lt;p>;是自然界的？攀岩？在帐篷里睡觉？钓鱼？&lt;/p>; &lt;p>; nope。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;最高的响应是远离手机含义应该来自此？&lt;/p>; &lt;p>;那是以后的日期。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 18:46:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/my-month-without-a-smartphone/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/my-month-without-a-smartphone/</guid></item><item><title>懒惰的工作，好工作</title><description>&lt;p>; John D. Rockefeller是有史以来最成功的商人。他也是一个隐居者，大部分时间都在自己度过。他很少说话，当您引起他的注意时，故意使自己无法接近，保持安静。&lt;/p>; &lt;p>;炼油厂的工人偶尔让洛克菲勒的耳朵曾经说过：“他让其他人说话，而他坐下来，什么也没说。但是他似乎记得一切，当他开始时，他把一切都放在了适当的位置。 p>; &lt;em>;一个明智的老猫头鹰生活在橡木中，&lt;/em>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;他看到的越越少，&lt;/em>; &lt;/em>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;em >;他说话的越少，他听到的越多，&lt;/em>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;为什么我们都不喜欢那只老鸟？&lt;/em>; &lt;/em>; &lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p >;洛克菲勒是一个奇怪的人。但是，我读到他的话越多，我就越意识到他想出了一些现在适用于数千万工人的东西。&lt;/p>; &lt;p>;洛克菲勒的工作不是要钻井，装载火车或移动桶。这是为了做出好的决定。做出决定比任何事情都需要一个安静的时光，以便在自己的脑海中思考问题。洛克菲勒的产品 - 他的可交付方式 - 并不是他用这只手甚至他的话所做的。这就是他在脑海中弄清楚的东西。这就是他大部分时间和精力。&lt;/p>; &lt;p>;这在他的时代是独一无二的。洛克菲勒（Rockefeller）的时间几乎所有工作都需要用手做事。经济学家罗伯特·戈登（Robert Gordon）表示，1870年，有46％的工作从事农业工作，而35％的工作是手工艺品或制造业。很少有专业依靠工人的大脑。你没想到；您&lt;em>;劳动&lt;/em>;，没有中断，您的工作是可见且有形的。&lt;/p>; &lt;p>;今天，这已经被翻转了。&lt;/p>; &lt;p>; 38％的工作现在被指定为“经理，官员和专业人士。”这些是决策工作。另外41％的服务工作通常像您的行动一样依赖您的思想。&lt;/p>; &lt;p>;这是一个我们不够考虑的问题：即使越来越多的职业看起来像洛克菲勒的 - 需要安静时间的思想工作要思考一个问题 - 我们陷入了旧世界中，希望有一个好的员工明显而不会中断地工作。&lt;/p>; &lt;p>;关键是，当今的生产力似乎并不像生产力的工作大部分历史。如果您的工作是拉动杠杆，那么您只有在拉动杠杆时才有效。但是，如果您的工作是创建营销活动，那么您可能会闭上眼睛静静地坐着，考虑设计。问题在于，太多的工作场所希望他们的知识工作者能够拉动众所周知的杠杆 - 今天以Microsoft Office表格 - 每周40多个小时以上，当他们更好地做看起来很懒惰但实际上是有生产力的事情。结果是，大多数人都在思考工作而没有花很多时间思考，这相当于在没有铲子的情况下使沟渠工作起作用。也许这就是为什么生产力增长为&lt;a href =“ http://www.nytimes.com/2016/04/29/upshot/why-is-productivity-so-weak-three-threewores.html?_r = 0” >;过去的一半。&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;p>;如果您锚定在良好工作的旧世界，意味着身体上的动作，那么很难将您的头缠绕在最有生产能力的使用的想法上知识工作者的时间可能坐在沙发上。但这很明显。好主意很少参加会议，甚至在您的桌子上。他们在淋浴时来找你。散步时。在您的通勤时间，或在周末闲逛。我总是惊讶于&lt;a href =“ http://blogs.wsj.com/deals/2011/08/25/warren-buffetts-bankets-bankets-bank-bank-of-america-deal-sparked-in -Bathtub/“>;来到浴缸中的人&lt;/a>;。但是告诉老板您需要中午浸泡，并且反应是完全可以预见的。&lt;/p>; &lt;p>;看著名的思想家，他们不必通过忙碌而打动任何人，您会看到一个主题：他们花了一个主题很多时间做看起来不像工作的事情，但实际上很有生产力。&lt;/p>; &lt;p>;艾伯特·爱因斯坦这样说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我花时间去在海滩上长时间散步，以便我可以听脑海中发生的事情。如果我的工作不好方式：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;当我乘坐马车或一顿美餐或晚上我无法入睡的时候，当我的想法最好，大量流动时。&lt;/ p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;比尔·盖茨（Bill Gates）在&lt;a href=&quot;http://www.wsj.com/articles/sb1111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111196669达成&lt;blockquote>; &lt;p>;“嗨，感谢您的到来，” Microsoft Corp.董事长Bill Gates说，他仅在滨水小屋仅四天后就渴望公司。他在那里度过了自己的“思维周”，这是他用来思考技术未来的七天隐居斯坦福大学的研究显示&lt;a href=&quot;http://news.stanford.edu/2014/04/04/24/walking-vs-sitting-042414/&quot;>;步行使创造力增加了60％。&lt;/p>; &lt;p>;每个人最终都必须坐下来制作自己的工作，并以目标和配额为准。但是，随着经济转移到知识工作，我们应该尊重实际产生的好工作的最初看起来很懒惰，反之亦然。&lt;/p>; &lt;p>;在投资中，有可能通过纯粹的运气，明智的做法是通过他们的过程来判断某人，而不是他们的结果。工作可能相反。通过他们的结果来判断人们的结果，而不是通过其过程的可见性来判断他们的脑海中。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 02:33:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/</guid></item><item><title>我如何看待债务</title><description>&lt;p>;日本拥有140家至少500年的企业。几个&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/12/02/business/japan over-companies.html&quot;>;声称&lt;/a>;已经连续运营了1000多年。 &lt;/p>; &lt;p>;思考这些企业所经历的事情真是令人震惊 - 数十场战争，皇帝，灾难性的地震，海啸，沮丧，不断地，无休止地。然而，他们不断销售，一代又一代。&lt;/p>; &lt;p>;这些超耐用业务被称为“ shinise”，对它们的研究表明，它们倾向于有一个共同的特征：它们拥有大量现金，没有债务。这就是他们如何忍受数百年来一直持续灾难的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;我喜欢作者肯特·内尔伯恩（Kent Nerburn）的名言：“债务定义了您的未来，当定义了您的未来时，希望开始死亡。” &lt;/p。” &lt;/p。” &lt;/p >; &lt;p>;不仅希望开始死亡，而且您可以忍受的结果数量也可以。&lt;/p>; &lt;p>;假设这代表了您生活中的波动。不仅市场波动，而且生活世界和生活的波动：衰退，战争，离婚，疾病，动作，洪水，心脏的变化等。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/上载/屏幕截图％202024-04-30％20AT％2012.17.40％E2％80％AFPM.PNG“ alt =” ScreenShot 2024-04-30 at 12.17.40 pm.png.png“/>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/p>; &lt;p>;由于没有债务，您可以承受的动荡事件的数量可能属于看起来像这样的范围：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-- 04-30％20AT％2012.08.17％E2％80％AFPM.PNG“ alt =”屏幕截图2024-04-30 at 12.08.17 pm.png“ />; &lt; />; &lt; />; &lt; /p>; &lt;p>;您进去，但您非常耐用。&lt;/p>; &lt;p>;随着更多的债务，您可以忍受收缩的范围：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/上载/屏幕截图％202024-04-30％20AT％2012.08.53％E2％80％AFPM.PNG“ alt =” ScreenShot 2024-04-04-30 at 12.08.53 pm.png.png“/>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;而且有大量债务，它甚至会增加：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-04-04-04-30%20AT%2012.09.26%E2%80 %80； ％afpm.png“ alt =”屏幕截图2024-04-30 at 12.09.26 pm.png“ />; &lt; />; &lt; /p>; &lt;p>;我认为这是考虑债务的最实际方法：&lt;strong>;随着债务的增加而增加，您范围缩小了生活中可以忍受的结果的范围。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;这很简单。但这与债务通常如何看待不同，这是提高向前需求和利用资产的工具，唯一的缺点是资本成​​本（利率）。&lt;/p>; &lt;p>;当您时，两件事很重要将债务视为可忍受的结果的缩小。&lt;/p>; &lt;p>;一个是您开始思考着波动的普遍性。&lt;/p>; &lt;p>;我希望再过50年。在那50年中，我将经历以下一个或多个的几率：战争，经济衰退，恐怖袭击，大流行，不良的政治决定，家庭紧急情况，不可预见的健康危机，职业过渡，任性儿童和其他不幸？&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;百分之一百。 &lt;em>;赔率是100％&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;p>;当您这样想到时，您会认真对待债务的缩小。&lt;/p>; &lt;p>;另一个是您在考虑可以为您带来的动荡事件。&lt;/p>; &lt;p>;财务波动是一个显而易见的事件 - 您发现自己无法支付债务。但是，还有心理波动，无论出于何种原因，您都无法在精神上忍受工作。有家庭的波动，这可以是从离婚到照顾亲戚的任何事情。有儿童的波动，可以填补一本书。健康波动，政治波动，不断。世界是一个疯狂的地方。&lt;/p>; &lt;p>;我不是反debt狂热者。有一个时间和地点，并且负责任地使用它是一个很棒的工具。&lt;/p>; &lt;p>;，但是一旦将债务视为在挥发性世界中可以忍受的债务，您就开始将其视为对重要资产的约束大多数：具有选项和灵活性。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 15:03:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/how-i-i-think-about-debt/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/how-i-i-think-about-debt/</guid></item><item><title>一些短篇小说</title><description>&lt;p>; 1955年，有三十七万美国人在汽车事故中死亡，今天对Miles驱动的速度进行了六次调整。&lt;/p>; &lt;p>;福特在当年的每个型号中开始提供安全带。这是一项27美元的升级，相当于今天的约190美元。研究表明，它们使交通死亡人数减少了近70％。&lt;/p>; &lt;p>;，但只有2％的客户选择了升级。百分之九十八的买家宁愿保持惯性的摆布。&lt;/p>; &lt;p>;情况最终改变了，但花了数十年。安全带用法&lt;a href=&quot;https://crashstats.nhtsa.dot.gov/api/public/public/viewpublication/810962&quot;>;在1980年代初期仍然低于15％&lt;/a>;。直到2000年代初期，它才超过80％ - 福特在所有汽车中都提供了大约半个世纪的时间。&lt;/p>; &lt;p>;，即使变化显然是一个明显的改进，也很容易低估社会规范的停滞方式。世界上最强大的力量之一就是像您一直做的那样继续做事的冲动，因为人们不喜欢被告知他们在做错事。最终变化最终来了，但是&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/when-you-change-the-world-and-no-no-one-notices/&quot;>;比您想象的要慢得多&lt;/a>; &lt;/a>; 。&lt; /p>; &lt;hr />; &lt;p>; dunkirk是一个奇迹。超过330,000名盟军被纳粹袭击钉住，从法国的海滩成功撤离到英格兰，被数百艘小型平民船运送。&lt;/p>; &lt;p>;伦敦完成任务后，伦敦爆发了。比温斯顿·丘吉尔（Winston Churchill）比温斯顿·丘吉尔（Winston Churchill）更加放心，温斯顿·丘吉尔（Winston Churchill）担心他的军队迫在眉睫。法国到达英国的同时避免了空袭，德国人也可能。丘吉尔一直坚持希望德国不能用入侵部队越过通道。如此大胆的任务似乎是不可能的。但是后来他自己的军队证明了这很有可能。敦刻尔克既是成功，又是一个预感。&lt;/p>; &lt;p>;您的竞争对手可能会尽可能地创新和执行。因此，每当您发现一个新的才能时，您都会为自己的刺激而恢复激动，因为其他想像您可能不远的人都不落后。&lt; /p>; &lt;hr />; &lt;p>;臭名昭著大曾经随意地提到他开始在四年级出售裂缝。他解释说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;他们[老师]总是喜欢：“抓住自己拥有的才能，并想到将来可以做的事情。” &lt;/p>; &lt;p>;我当时想，“好吧，我喜欢画画。”那我该怎么办？艺术经销商，我会成为什么？我不会成为那种类型。我在想也许我可以做大广告牌和狗屎。像商业艺术一样&lt;/p>; &lt;p>;，然后我被介绍给了破解。哈哈，现在我在想，商业艺术？哈哈。我在这里呆了20分钟，我可以赚一些真实的钱，伙计。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;激励措施驱使一切，我们大多数人都低估了如果这是我们愿意做的事情激励措施是正确的。&lt; /p>; &lt;hr />; &lt;p>;当巴拉克·奥巴马（Barack Obama）在2005年讨论为总统竞选时，他的朋友乔治·海伍德（George Haywood）（一位经验丰富的投资者）给了他一个警告：房地产市场即将崩溃，并会崩溃&lt;/p>; &lt;p>;乔治告诉奥巴马，抵押贷款支持的证券是如何运作的，他们被评为错误的一切，风险堆积了多少以及它的崩溃是多么不可避免。这不仅仅是谈话：乔治在抵押市场上很短。&lt;/p>; &lt;p>;房价一直上涨了两年。到2007年，当裂缝开始出现时，奥巴马与乔治签了。奥巴马在回忆录中写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;乔治告诉我，他的赌注肯定已经回报了吗？ /p>; &lt;p>;“我只是没有足够的现金来赌注，”他平静地说道，并补充说：“显然我低估了人们如何愿意维持魅力。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; /blockquote>; &lt;p>;非理性趋势很少遵循理性时间表。不可持续的事情可以持续的时间比您想象的要长。&lt; /p>; &lt;hr />; &lt;p>;当黑人死亡瘟疫于1348年进入英格兰时，苏格兰人北部嘲笑他们的好运。由于英国人被疾病瘫痪，现在是苏格兰对其邻居发动袭击的绝佳时机。&lt;/p>; &lt;p>;苏格兰人挤在一起挤在一起，为战斗做准备。当然，这是大流行期间最糟糕的举动。在她的书&lt;em>;中，遥远的镜子&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;p>;有强大的渴望认为风险是他人发生的事情。其他人不幸，其他人做出愚蠢的决定，其他人因贪婪和恐惧的诱惑而受到影响。但是&lt;em>;您&lt;/em>;？ &lt;em>; me &lt;/em>;？不，从来没有我们。错误的信心使最终的现实更加令人震惊。&lt;/p>; &lt;p>;有些人比其他人更容易受到风险，但没有人免于谦卑。&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;p>; dr。丹·古德曼（Dan Goodman）曾经对一名中年妇女进行手术，她的白内障从小就离开了她的盲人。该白内障被移除，使该名女子具有近乎完美的视力。 &lt;/p>; &lt;p>;病人在几周后返回进行检查。这本书&lt;em>;通过&lt;/em>;写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;她的反应使古德曼震惊。她是一个盲人，很满足。现在看到了，她变得焦虑和沮丧。她告诉他，她已经在福利上度过了成年生活，从未工作，结婚或冒险远离家园 - 这是她舒适地习惯的一小部分。但是，现在，政府官员告诉她，她不再有资格用于残疾，他们希望她能找到一份工作。社会希望她正常运作。她告诉高盛，太多了。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;您梦dream以求的每个目标都有一个易于忽视的缺点。&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;p>;历史学家约翰·梅查姆（John Meecham）写信：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;当我们谴责奴隶制或美国原住民撤职或拒绝妇女在国家生活中的全部角色时，我们应该停下来思考：什么：我们的不公正现象即使是现在，有一天会面临那些追随我们的人的最严厉判决？&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;这适用于许多事情。&lt;/p>; &lt;p>;是什么现代版本的香烟是几代人前推荐医生的？我们不知道200年前存在恐龙，这让您想知道我们今天忘了还有什么。现代的安然公司是哪个公司，显然是欺诈行为？大多数人（不是几个小杂货店，但我们大多数人）认为，从现在起的100年后，这看起来会看起来很有趣和可耻的东西？&lt;/p>; &lt;p>;许多历史只是在嘲笑多么错，多么盲目，盲目，盲目的历史人们可以。灾难性的错误，令人尴尬的失明。数以百万计的人同时。当您意识到今天将在几代人中被视为历史……亲爱的。这很不愉快。但也很有趣。&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;p>;阿波罗11是历史上第一次参观了另一个天体。&lt;/p>; &lt;p>;您认为这是一种压倒性的体验 - 实际上是最酷的经历任何人都做过的事情。但是，当航天器徘徊在月球上时，迈克尔·柯林斯（Michael Collins）转向尼尔·阿姆斯特朗（Neil Armstrong）和巴兹·奥尔德林（Buzz Aldrin），并说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;，您的适应能力很快令人惊讶。看着那里看着月球过去，似乎并不奇怪，您知道吗？他求助于宇航员皮特·康拉德（Pete Conrad），说：“有点像这首歌：&lt;em>;是所有的？ &lt;/p>; &lt;p>;大多数心理上的上行空间都来自期待的刺激 - 实际经验往往会平坦，您的思想很快就可以预料下一个事件。这就是多巴胺的工作方式。&lt;/p>; &lt;p>;如果在月球上行走会使宇航员不知所措，它对我们自己的尘世目标和期望有何评论？&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;p>;约翰·纳什（John Nash）是其中之一有史以来最聪明的数学家赢得了诺贝尔奖。他也是精神分裂症，一生中的大部分时间都确信外星人正在向他发送编码信息。&lt;/p>; &lt;p>;在她的书中，Silvia Nasar在她的书中&lt;/em>; &lt;/em>;，讲述了纳什和哈佛之间的对话乔治·麦基（George Mackey）教授：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;“您，一个数学家，一个致力于理性和逻辑证明的人，您怎么能相信外星人向您发送信息？您怎么能相信自己正在外太空招募以拯救世界？”麦基问。&lt;/p>; &lt;p>;“因为，”纳什在他柔软，合理的南方绘画中缓慢地说：“我对超自然生物的想法与我的数学思想一样，就来了。所以我认真对待他们。还以您不喜欢的独特方式考虑世界。 &lt;/p>; &lt;p>;更多：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>; &lt;a href =“ https://t.co/b3yjv1wdh3？amp= 1“>;金钱的心理&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>; &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/five-lessons-from-history/&quot;>;历史的五个课程&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>; &lt;a href =“ https://collabfund.com/blog/death-taxes-and-paxes-and-a-a-few-things- /“>;死亡，税收和其他一些事情&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 03:09:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-short-stories/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-short-stories/</guid></item><item><title>寻求风险与缓解</title><description>&lt;p>;在奥古斯塔国家（Augusta National）的第18洞攻击par之后，太阳落在了高耸的松树后面之后，斯科蒂·谢夫勒（Scottie Scheffler）在三年内夺得了第二任大师。此后不久，上一年的冠军约翰·拉姆（John Rahm）将绿色外套放在舍夫勒（Scheffler）的宽阔肩膀上，固定施富勒（Scheffler）在世界排名的顶部。&lt;/p>; &lt;p>;随着我观看仪式的展开，它让我想起了Scott Van van佩尔特（Pelt）去年春天在讨论Scheffler和Rahm到这项运动的顶端时说。鉴于他们的得分平均值几乎相同（〜68.6），我认为他们的路径非常相似。我再也不会错了。&lt;/p>; &lt;p>;看，拉姆的上升来自“寻求风险”，这证明了他在上个赛季中期平均每回合超过5.5只小鸟自2000年以来，他正努力成为第一个这样做的PGA球员。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，谢弗勒的成功来自“降低风险”，这证明了他使柏忌（或更糟）的事实证明了这一点。他玩过的孔中不到10％。巧合的是，他还努力做自2000年以来从未做过的事情。&lt;/p>; &lt;p>;对于所有的高尔夫球手来说，这应该令人鼓舞，因为这意味着成功可以以多种形式出现您的纪律处分足以坚持最适合您的游戏。麻烦很少愿意和/或能够这样做。取而代之的是，绝大多数高尔夫球手都无休止地旋转。&lt;/p>; &lt;p>;在一个洞中，他们选择具有攻击性并试图在一个洞中击中5杆5杆，只是在下一个洞中躺下。他们在一些孔上击中了侵略性推杆，然后落在其他孔上。他们在前九个的树木后面从树木后面伸出来，只是试图在后面的积极吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;为什么？&lt;/p>; &lt;p>;，因为它们让他们的情绪获得了最好&lt;/p>; &lt;p>;这只是开始。&lt;/p>; &lt;p>;高尔夫球手经常在中洞，中场，中期，有时甚至中间。毫无疑问，这是躁狂的。然而，与投资者的行为相比，高尔夫球手行为显得苍白。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-04-24％2012.512.51.15%E2%2%80； ％afpm.png“ alt =”屏幕截图2024-04-24 at 12.51.15 pm.png“ />; &lt; /p>; &lt;p>;投资者众所周知。我们追逐性能，高昂购买，低价和无穷无尽的时尚。牛市说服我们，我们很聪明，而实际上我们通常只是在另一个销毁泡沫的财富中典当。另一方面，熊市迫使我们做以前说服自己的事情每个股票基金的&lt;a href=&quot;https://www.financestrategists.com/wealth-management/investments/dollar-weighted-weighted-return/&quot;>; dollar-weighted返回&lt;/a>;为什么私募股权复古表现与资金筹集的资本数量成反比（即，最糟糕的葡萄酒通常是在浮力筹款期间出现的）。在过去的十年半中，这种行为一直在充分展示。&lt;/p>; &lt;p>;就像乔丹·斯皮斯（Jordan Spieth在2007  -  2009年大金融危机（“ GFC”）遭受极端损失之后，令人难以置信的冒险。这意味着对高增长技术股票和风险投资等风险较高的资产类别有很大的厌恶。但是，几乎总是这样，随着时间的流逝，这种厌恶逐渐减弱，因为两者都开始发出强劲的回报，动物精神逐渐恢复。&lt;/p>; &lt;p>;随着GFC进一步落入后视镜，投资者开始转移到风险中 - seeking mode and ratcheted up their exposures to these riskier assets, especially with bond yields so low. It started with modest commitments to venture and tech, but quickly ramped up towards the end of the decade.&lt;/p>; &lt;p>;For a while, things felt good. Check that, things felt &lt;em>;great&lt;/em>; as the highest growth parts of the market posted eye-popping returns. After all, who doesn&#39;t love the feeling of hitting shots like &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=qByLEN7RnIY&quot;>;Phil Mickelson from behind the tree on the 13th at the 2010 Masters&lt;/a>; or &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=l1AiA2iSzU0&quot;>;Bubba Watson in a playoff at the 2012 Masters&lt;/a>;?&lt;/p>; &lt;p>;The trouble is, unlike Mickelson and Watson who rarely waver from their risk-on approaches, in 2022 when the NASDAQ fell 40% and venture seized up in the wake of Silicon Valley Bank&#39;s failure amid higher rates, investors once again retreated into risk-mitigating mode by failing to add to beaten down tech companies and cutting back on new venture commitments.&lt;/p>; &lt;p>;When the markets then rallied unexpectedly in 2023 on the heels of the hype around AI and the prospect for lower rates, investors were once again left chasing.&lt;/p>; &lt;p>;So where does this leave us today?&lt;/p>; &lt;p>;Investors are once again in risk-seeking mode as evidenced by the fact that individual investors are the most bullish they&#39;ve been since the fall of 2021, the NASDAQ is once again taking in record flows, and investor confidence is so high that buying protection against a 5% dip in the next year has fallen to what Bank of America strategist Ben Bowler called not too long ago the “cheapest you likely have ever seen”. All at a time when the markets look very expensive.&lt;/p>; &lt;p>;The question is, why do investors continually behave like this?&lt;/p>; &lt;p>;Simply because it is in our nature.&lt;/p>; &lt;p>;As Charlie Munger said,&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“A lot of people with high IQs aren&#39;t great investors because they have terrible temperaments. That is why having a certain kind of temperament is more important than brains. You need to keep raw irrational emotion under control. You need patience and discipline and an ability to take losses and adversity without going crazy. You need an ability to not be driven crazy by extreme success.”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;This quote was top of mind when someone recently asked me whether I thought we should materially dial back risk for an institution I serve on the investment committee for. Earlier in my career, I likely would have responded that we absolutely should dial risk back given the current state of valuations, cheap cost to protect via options, extreme confidence, and looser credit conditions. However, the longer I do this, the more I realize the answer is significantly more nuanced.&lt;/p>; &lt;p>;The fact is I have no idea where markets are headed or whether there is a greater chance markets will crash or compound at reasonable rates of return over the next few years. No one does.&lt;/p>; &lt;p>;That said, how did I respond?&lt;/p>; &lt;p>;I simply said that I thought we should stick to our process.&lt;/p>; &lt;p>;Now, since this particular institution is conservative in nature, has significant outstanding obligations over the next few years, and no meaningful pending inflows of new capital, this meant that yes, we likely should be more defensive and dial back our risk (the same could be said for a 70-year old retiree with no incoming cash flows or someone looking to retire in the next few years).&lt;/p>; &lt;p>;However, if this institution had a more “risk on” nature, few (if any) future fixed obligations, and a reliable stream of capital inflows, I would likely have said that it did &lt;em>;not&lt;/em>; make as much sense to significantly dial back risk — namely to skip venture capital commitments, rush out of equities into bonds, etc. (the same could be said for a person early or in the prime of their careers with decades left to work and generate income). The reason is simply because doing so would mean straying from its process, timing the market, and maybe most importantly, forcing a future decision on when to switch back into risk-seeking mode…something few can do effectively.&lt;/p>; &lt;p>;So, what&#39;s the bottom line?&lt;/p>; &lt;p>;Investing is hard, but it doesn&#39;t need to be as hard as people make it. As John Rahm and Scottie Scheffler illustrate, success can come in very different forms, so long as you consistently adhere to your process.&lt;/p>; &lt;p>;Risk-seeking and risk-mitigating can both be successful strategies, so long as you are disciplined enough to stick to them. So today, while the market feels a bit frothy, inflation remains stubbornly high, and the risk to the downside feels greater than the potential to the upside, history has shown that trying to materially adjust your approach to fit the current environment as opposed to your unique circumstances doesn&#39;t typically work out well. Only the very elite (or lucky) investors have shown an ability to toggle between risk-seeking and risk-mitigating.&lt;/p>; &lt;p>;Now before you go thinking you might be elite, remember when I said earlier that both Rahm&#39;s 5.5 birdies per round and Scheffler&#39;s &amp;lt;10% bogey threshold were coincidentally last accomplished in 2000? Care to guess which golfers accomplished those thresholds close to two-and-a-half decades ago?&lt;/p>; &lt;p>;Well, what if I told you it wasn&#39;t multiple golfers?&lt;/p>; &lt;p>;What if I told you it was just one?&lt;/p>; &lt;p>;Tiger Woods.&lt;/p>; &lt;p>;So, unless you are the investing equivalent of the greatest golfer of all-time, it probably makes sense to stick to one or the other.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 15:50:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/risk-seeking-vs-mitigating/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/risk-seeking-vs-mitigating/</guid></item><item><title> Lucky vs. Repeatable</title><description> &lt;p>;Luck plays such a big role in the world. But it&#39;s hard to talk about. If I say you got lucky, I look jealous. If I tell myself that I got lucky, I feel diminished.&lt;/p>; &lt;p>;Maybe a better way to frame luck is by asking: what isn&#39;t repeatable?&lt;/p>; &lt;p>;Lucky implies random events you could not see coming. What isn&#39;t repeatable is different. Did Jeff Bezos get lucky creating Amazon? Not in the same way a lottery winner is lucky, of course. He was visionary and ambitious and savvy to a degree you only see a few times per century.&lt;/p>; &lt;p>;But could he, starting today, without any money or name recognition, create a new multi-trillion dollar business from scratch?&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;Maybe&lt;/em>;, but probably not. There are so many things that helped Amazon become what it is that can&#39;t be replicated – growth of the internet, market conditions, old competitors, politics, regulations, etc. Bezos is enormously skilled in a way that is not luck. But a lot of what he did was not repeatable. Those points are not contradictory.&lt;/p>; &lt;p>;It&#39;s so important to know the difference between the two when attempting to learn from someone. You want to try to emulate skills that are repeatable. Attempting to copy the parts of someone&#39;s success that aren&#39;t repeatable is equivalent to a 56-year-old dressing like a teenager and expecting to be cool.&lt;/p>; &lt;p>;There&#39;s a law in evolution called Dollo&#39;s Law of Irreversibility that says once a species loses a trait, it will never gain that trait back because the path that gave it the trait in the first place was so complicated that it can&#39;t be replicated. Say an animal has horns, and then it evolves to lose its horns. The odds that it will ever evolve to regain its horns are nil, because the path that originally gave it horns was so complex – millions of years of selection under specific environmental and competitive conditions that won&#39;t repeat in the future. You can&#39;t call evolutionary traits luck – they came about because of very specific forces. You just can&#39;t ever rely on those forces repeating themselves exactly as they did in the past.&lt;/p>; &lt;p>;A lot of things work like that.&lt;/p>; &lt;p>;In business and investing, you want to learn the big lessons about why things behave the way they do without assuming the past is a direct guide to the future, because it&#39;s not – most of the details are not repeatable. History is the study of change, ironically used as a map of the future.&lt;/p>; &lt;p>;Jason Zweig of the &lt;em>;Wall Street Journal&lt;/em>; once talked about what happens when you try to learn a very specific, non-repeatable lesson when a broader, very repeatable lesson is what you needed to pay &lt;a href=&quot;https://jasonzweig.com/a-conversation-with-david-perell/&quot;>;attention to&lt;/a>;:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;[After the dot-com crash], the lesson people learned from that was not, “I should never speculate on overvalued financial assets.” The lesson they learned was, “I should never speculate on internet stocks.” And so the same people who lost 90% or more of their money day-trading internet stocks ended up flipping homes in the mid 2000s, and getting wiped out doing that. It&#39;s dangerous to learn narrow lessons.&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;The great thing when you ask, “is this repeatable?” is that you start to focus on things that you and I – ordinary lay people – have a chance of repeating ourselves.&lt;/p>; &lt;p>;You can learn a lot from Warren Buffett&#39;s patience. But you can&#39;t replicate the market environment he had in the 1950s, so be careful copying the specific strategies he used back then.&lt;/p>; &lt;p>;You can learn so much from John D. Rockefeller about the importance of controlling distribution 。 But you cannot replicate the 20th century legal system that allowed him to destroy competitors, so don&#39;t get carried away there.&lt;/p>; &lt;p>;Elon Musk can teach you a lot about risk-taking and branding, but much less about competing in the auto business.&lt;/p>; &lt;p>;Jeff Bezos can teach you so much about management and long-term thinking, but much less about e-commerce and cloud computing.&lt;/p>; &lt;p>;The way to get luckier is to find what&#39;s repeatable.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 23:13:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/lucky-vs-repeatable/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/lucky-vs-repeatable/</guid></item><item><title> Find the Savages</title><description> &lt;p>;We are inundated these days with headlines about how our college system is broken and how despondent graduates are due to things like outsized student loan debt.&lt;/p>; &lt;p>;Are these claims merited?&lt;/p>; &lt;p>;Undoubtedly.&lt;/p>; &lt;p>;Should more kids be considering the pros vs. cons on paying $100-200 thousand dollars to attend college?&lt;/p>; &lt;p>;You bet.&lt;/p>; &lt;p>;But is that the whole story?&lt;/p>; &lt;p>;Of course not.&lt;/p>; &lt;p>;The fact is, like most things in life, there is another side of this story that isn&#39;t getting &lt;em>;nearly&lt;/em>; as much attention.&lt;/p>; &lt;p>;America currently produces nearly twice as many college graduates as it did just two decades ago (from less than 1.3 million in 2000 to more than 2.1 million in 2022). Yet, over this same period, America&#39;s top colleges, as judged by the US News &amp;amp; World Report rankings, have not increased their enrollment numbers in any measurable way. Look no further than Harvard, which has not increased its freshman class in more than three decades (it was roughly 1,600 in 1990 and is roughly 1,650 for the class of 2023).&lt;/p>; &lt;p>;So why does this matter?&lt;/p>; &lt;p>;It matters because it has created a supply/demand imbalance between the number of qualified candidates applying for college and the number of available spots at the top schools.&lt;/p>; &lt;p>;So, who is impacted by this imbalance?&lt;/p>; &lt;p>;In short, everyone.&lt;/p>; &lt;p>;However, a disproportionate amount of the impact falls on the students, the companies trying to hire them, and cities across the country where graduates flock to.&lt;/p>; &lt;p>;Said another way, this new imbalance has caused a “spillover effect” whereby highly qualified students who used to largely matriculate to universities in the Northeast or California are now attending colleges across the entire country. Look no further than the fact that the average SAT score at The University of Florida is now 1420 for in-state students and 1450 for those out-of-state. When I was applying for college two-and-a-half decades ago, those scores would have gotten you into nearly any school of your choice. Now they are the average score for a state university with over 40,000 students. It is the same story at countless other universities across the country.&lt;/p>; &lt;p>;This means that talented young people are more spread out than ever. It also means that thanks to programs like the &lt;a href=&quot;https://www.gafutures.org/hope-state-aid-programs/hope-zell-miller-scholarships/hope-scholarship/&quot;>;Hope Scholarship in Georgia&lt;/a>; and &lt;a href=&quot;https://www.floridastudentfinancialaidsg.org/SAPBFMAIN/SAPBFMAIN&quot;>;Bright Futures Scholarship in Florida&lt;/a>;, more accomplished students are staying in-state, attending large schools, and building out their networks. As a result, the ecosystems around these universities and in the surrounding cities are larger than ever, which is creating more dynamic talent pools, better business formation, and greater entrepreneurship in many communities across the country.&lt;/p>; &lt;p>;Yet, despite these developments, my impression is that many companies and investment funds have yet to tap into this development in a meaningful way.&lt;/p>; &lt;p>;But, what if they did?&lt;/p>; &lt;p>;I recently met someone who has and the results speak for themselves.&lt;/p>; &lt;p>;A couple months ago, I attended an annual meeting for a national defense-focused venture capital firm at Cavallo Point, which is a hotel that lies practically in the shadow of the Golden Gate Bridge.&lt;/p>; &lt;p>;On the second night, I sat next to someone at dinner who I will call “Rick”. Considering the nature of this meeting, Rick was straight out of central casting given his strong resemblance to Slider from the original Top Gun.&lt;/p>; &lt;p>;Rick and I had several conversations throughout the night ranging from being disillusioned Washington Commanders&#39; fans to growing up in military families. Yet, the part that stood out the most was something he said about his last few years running a division at one of the top banks on Wall Street.&lt;/p>; &lt;p>;Before I get to this though, it is important to provide a bit more on Rick&#39;s background, none of which I found out until I Googled him when I got back to my hotel room later that night.&lt;/p>; &lt;p>;See, Rick had been an All-Ivy and All-American college athlete, while simultaneously doing the Reserve Officer Training Corp (“ROTC”) program. After graduation, he served five years as a marine, went to Stanford Business School, joined one of the top banks on Wall Street, did multiple tours in Iraq and Afghanistan after 9/11, served in a presidential administration, wrote multiple books on military affairs, and completed several Ironmans. Yet he barely mentioned any of this during our conversation. Humility is a vastly underappreciated quality these days, but I digress.&lt;/p>; &lt;p>;Now back to his last few years on the trading desk.&lt;/p>; &lt;p>;Rick told me that after returning from his second tour of duty, he rejoined his desk and within a short period of time was asked to lead it. In this role, part of his responsibility was to recruit and make new hires. The trouble was that as the years passed, he was finding it increasingly difficult to recruit and retain effective young people from the desk&#39;s seven “target schools” (you can probably guess which ones they are).&lt;/p>; &lt;p>;Hearing this, I was a little dumbfounded.&lt;/p>; &lt;p>;How could this guy not find effective people to join him on one of Wall Street&#39;s best desks? Heck, I would have run through a brick wall to work for this guy after sitting next to him for an hour.&lt;/p>; &lt;p>;This said, with a confused look on my face, I asked him flatly,&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“How is that possible? How did you not have the &#39;pick of the litter&#39;?”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;He replied,“That&#39;s the thing. We actually did. The problem is it wasn&#39;t a matter of talent or intellect. We &lt;em>;were getting the top kids from some of the top schools in the country.”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;He explained that the problem ran much deeper. While these kids had plenty of intellect, he found that they were lacking something else. Something much more important.&lt;/p>; &lt;p>;Rick described how at some point during the past few years, the balance started to shift from these new recruits feeling as if they owed the firm something to a belief that it owed them. The job was simply a short-term pit stop on their way to the next part of their careers. As a result, their effort, enthusiasm, and productivity had deteriorated materially versus prior “classes”. Remote work only accelerated and accentuated this trend.&lt;/p>; &lt;p>;As I digested this new reality, I asked him how he responded.&lt;/p>; &lt;p>;His answer was predictably simple — “I looked elsewhere.”&lt;/p>; &lt;p>;While he continued to recruit from the seven target schools, Rick added seven “non-targets,” only instead of simply moving down the list in the US News &amp;amp; World Report rankings, he chose a different set of criteria.&lt;/p>; &lt;p>;He targeted large universities across the country with students from a wide range of backgrounds. Within these schools, he looked for those who had put themselves in leadership positions, be it in ROTC, sports, a fraternity or sorority, student government, or the arts, among other things, so long as they had taken ownership of something. Preferably, he wanted to see examples of resilience and persistence in these pursuits. In short, he was looking for kids who had embraced and indulged in everything the university had to offer, &lt;em>;all while excelling academically.&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;After selecting and visiting these schools, his desk hired five analysts from the “non-target” schools and another six from the traditional “target schools”. Then, after these eleven analysts completed their first year on the desk, they were ranked.&lt;/p>; &lt;p>;Care to take a guess as to how the rankings shook out?&lt;/p>; &lt;p>;You probably see where this is headed.&lt;/p>; &lt;p>;The analysts from the “non-target” schools ranked something like #1, #2, #4, #5, and #7, while the analysts from the traditional “target” schools claimed the #3, #6, and #&#39;s 8-11 spots.&lt;/p>; &lt;p>;The results were so stark that the firm&#39;s CEO approached Rick to see what drove them. Rick&#39;s response was direct and clear — The analysts from “non-target” schools simply wanted it more. They were humble and wanted to learn. They were willing to go above and beyond what had been asked of them. Much like how I felt just talking to this guy, these kids wanted to run through a brick wall for him.&lt;/p>; &lt;p>;After talking to Rick, the CEO apparently revamped the firm&#39;s recruiting process. Today, each area of the firm is allowed to incorporate a “non-target” school list in addition to their target list. Apparently, the results speak for themselves.&lt;/p>; &lt;p>;My takeaway?&lt;/p>; &lt;p>;This country has challenges and the higher education system is near the top of the list. However, one thing that is far from challenged is its vast depth of talented, driven, hopeful, and resourceful young people. The key for businesses looking to hire young talent or investors trying to find the next great company is to seek out and identify these young people and give them the opportunity to shine.&lt;/p>; &lt;p>;So, what does this look like?&lt;/p>; &lt;p>;It starts with doing what Rick did — acknowledging that continuing to fish in a few select ponds that haven&#39;t grown in more than three decades probably isn&#39;t the optimal way to source talent anymore. Instead, it means stretching your hiring lens, looking in places you haven&#39;t before, and taking chances on less conventional candidates in order to find diamonds in the rough.&lt;/p>; &lt;p>;Now, don&#39;t get me wrong. This does not mean disregarding traditional recruiting hotbeds and target schools. That would be like telling an NFL general manager to no longer draft players from the SEC because the talent in other conferences has improved. Instead, it simply means that expanding your hiring horizon should be additive to performance.&lt;/p>; &lt;p>;At the end of the day, for all the young people out there looking to land their dream job, there is one thing you can do that is &lt;em>;fully&lt;/em>; within your control that transcends where you went to college, what you majored in, what your background looks like, or where you are from. UFC president Dana White said it best,&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“Just be a savage. These days, if you are even remotely a savage and you get out there and you grind hard and you want it badly enough, you can run by anyone. It is all out there for the taking, especially in this era of remote work. There has never been more opportunity out there than there is today.”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;And for the companies and investors looking to excel and outperform?&lt;/p>; &lt;p>;Start by finding these savages. &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 11:42:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/find-the-savages/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/find-the-savages/</guid></item></channel></rss>