<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>Collab Fund 是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 15:26:04 -0500</pubDate><lastbuilddate> 2023 年 12 月 1 日星期五 15:26:04 -0500</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>节俭与独立</title><description>&lt;p>;对于花的比赚的少的人来说，这是一个重要的区别。&lt;/p>; &lt;p>;根据我的定义，节俭意味着剥夺自己想要且负担得起的东西。&lt;/p>; &lt;p>;不想要某些东西首先，因为你从无法购买的来源获得快乐和身份是完全不同的事情。最好的形容词可能是独立。&lt;/p>; &lt;p>;大多数人都渴望寻求地位和成功，而不一定是幸福。看到有人反击这种趋势是很了不起的。从外表上看，他们显得很节俭。但事实上，他们拒绝了世界告诉他们他们应该想要的东西，而是更深入地寻找，在别处寻找幸福。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;上周是&lt;a href=&quot;https://www. nytimes.com/2023/11/23/us/new-hampshire-hinsdale-millionaire-geoffrey-holt.html&quot;>;透露&lt;/a>;杰弗里·霍尔特（Geoffrey Holt）是一位单身、无子女的 82 岁男子，住在新罕布什尔州乡村的一个拖车公园 – 去世，为他的小镇留下了 380 万美元。&lt;/p>; &lt;p>;一个谦虚的男人被描述为“坐在拖车公园里的割草机上”度过了一天，但实际上他是一个千万富翁震惊了所有认识他的人 - 显然霍尔特是如此不起眼，以至于很少有人真正认识他。&lt;/p>; &lt;p>;我在我的书中强调了一个类似的故事，&lt;em>;金钱心理学&lt;/em>;。罗纳德·里德 (Ronald Read) 是一名看门人和加油站服务员，92 岁时去世时，他向慈善机构留下了 480 万美元。&lt;/p>; &lt;p>;一位读者曾经问我：我钦佩里德吗？&lt;/p>; &lt;p>;就此而言，我钦佩杰弗里·霍尔特吗？&lt;/p>; &lt;p>;我不太确定，我希望我在书中说得更清楚。&lt;/p>; &lt;p>;霍尔特和里德就是一个鲜明的例子，说明了这一事实：在金钱方面表现出色与你有多聪明或你在哪里上学无关。这只是关于拥有正确的行为——耐心、控制贪婪和恐惧、长期思考等等。这就是我想要表达的观点。&lt;/p>; &lt;p>;但是霍尔特和里德有可能是这样吗？如果他们住在更好的房子里，穿更好的衣服，环游世界，在好餐馆吃饭，并在活着的时候捐出钱来看看它的影响，他们会更幸福吗？&lt;/p>; &lt;p>;当然。&lt;/p>; &lt; p>;这是&lt;em>;可能&lt;/em>;。我不知道这是否有可能。如果不更深入地了解他们的个性，就无法了解他们的性格。霍尔特和里德自己可能根本不知道。也许他们很节俭，剥夺了自己更好的生活。也许他们是独立的，一想到他们死后他们的社区会多么震惊，他们就感到非常高兴。&lt;/p>; &lt;p>;重要的是十分之九的人会看着霍尔特和里德并认为他们很节俭几乎到了精神病的地步。但我认为他们绝对有可能是独立的，过着最好的生活。&lt;/p>; &lt;p>;David Perell 最近写道：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/ Screenshot%202023-11-28%20at%204.11.54%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2023-11-28 at 4.11.54 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;世界告诉你——即使只是轻声细语——每个人都应该想要同样的东西：一栋大房子、一辆好车、高级学位、证书、社交俱乐部等等。&lt;/p>; &lt;p>;我喜欢其中大部分东西。但你必须意识到，他们的吸引力有多少是对地位的吸引力，这可能与幸福完全不同。&lt;/p>; &lt;p>;最近有一个例子，有人实时理解其中的差异，我认为这比霍尔特或里德的故事。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;免税店创始人查克·菲尼 (Chuck Feeney) 于上个月去世。&lt;/p>; &lt;p>;菲尼故事中众所周知的部分是他赠送了 99.99多年前，即他去世前，他拥有 80 亿美元财富的 %。他和他的妻子保留了 200 万美元，住在一间小公寓里，乘坐经济舱，其余的都捐给了慈善机构。&lt;/p>; &lt;p>;菲尼故事中不太为人所知的部分是，他曾经给了上流生活一种诚实的感觉。尝试。 &lt;em>;华盛顿邮报&lt;/em>;描述了他在 20 世纪 80 年代的生活，当时他刚刚暴富起来：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;他在纽约、伦敦和巴黎拥有豪华公寓，在阿斯彭和巴黎拥有豪华度假胜地。法国里维埃拉。他在游艇和私人飞机上与其他超级富豪交往密切。如果他想要，他就买得起。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;他很快意识到这不适合他。社会告诉他他应该想要那些东西。但这并不是真正让他快乐的事情。&lt;/p>; &lt;p>;捐钱才是。&lt;/p>; &lt;p>;“当我所做的事情帮助别人时，我会感到快乐；当我所做的事情是帮助别人时，我会感到快乐。”菲尼说。&lt;/p>; &lt;p>;我喜欢这样。&lt;/p>; &lt;p>;或者更具体地说：我喜欢他喜欢那样。&lt;/p>; &lt;p>;他没有不遵循别人告诉他喜欢什么或如何生活的典型道路。&lt;/p>; &lt;p>;他找到了让他快乐的事情。&lt;/p>; &lt;p>;他可能看起来很节俭，但实际上他很节俭。您所听说过的最自由、最独立的人。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 19:10:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/frugal-vs-independent/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/frugal-vs-independent/</guid></item><item><title>全面重置</title><description>&lt;p>;要了解干净开始的力量，您必须了解德国军队为何变得像 20 世纪 30 年代那样强大的细微差别。&lt;/p>; &lt;p>;它始于第一次世界大战结束时，当时战败的德国军队被洗劫一空。&lt;/p>; &lt;p>;结束战争的停战协定的一部分迫使德国军队解散。这几乎包括它拥有的所有武器。第一次世界大战后的几年里，盟军进行了历史上最大规模的工业拆除运动之一。德国拥有 600 万支步枪、3800 万枚射弹、10 亿发弹药、1700 万枚手榴弹、16,000 架飞机、450 艘船只以及数百万吨其他战争装备被摧毁或抢走。&lt;/p>; &lt;p>;但是 20多年后，德国拥有了世界上规模最大、最先进的军队之一。&lt;/p>; &lt;p>;它拥有速度最快的坦克。最强空军。最强大的火炮。最先进的通信设备和第一批导弹——所有这些都给世界带来了前所未有的痛苦。&lt;/p>; &lt;p>;德国军事复兴的一个灾难性讽刺是，它在一定程度上是在不顾一切的情况下发生的。的，但&lt;em>;因为&lt;/em>;其较早的裁军。&lt;/p>; &lt;p>;随着 1939 年欧洲战争开始，陆军参谋长乔治·马歇尔向罗斯福总统提出了关于纳粹的批评技术能力：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;第一次世界大战后，几乎所有东西都以物资的形式从德国被夺走。所以德国重新武装的时候，需要为部队生产一整套的物资。因此，德国拥有一支配备了最现代化武器的军队。这是世界历史上从未发生过的情况。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;提供军队是一个国家所做的最昂贵、后勤最复杂的事情之一。因此，它试图尽可能多地利用其设备。&lt;/p>; &lt;p>;但技术进步不会等待。它按照自己的方式发生，而且通常很快。因此，军队可能会被发现配备了严重过时的装备。决定何时升级值得付出代价是一个非常艰难的决定。&lt;/p>; &lt;p>;20 世纪 30 年代的德国不必做出这样的决定。如果它想要一支军队——它确实如此——它就必须从头开始建设一切。完全重置。德国的优势在于 1939 年拥有的每一件设备都基于最新技术。从制服到枪支再到潜艇，没有一件财产是过时或过时的。&lt;/p>; &lt;p>;战争开始时盟军的情况并非如此。 1939 年战争开始时，美国陆军携带 1903 款斯普林菲尔德步枪。法国拥有一战时期的坦克，性能迟缓。英国曾一度从博物馆中取出 19 世纪的大炮，为德国入侵做准备。&lt;/p>; &lt;p>;当然，盟军最终赶上了。但有一个惨痛的教训：拥有资源会带来一系列优势。从头开始还有另一组优势。后者的力量可能非常强大。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;金融危机后经济复苏缓慢的部分原因是企业受到经济衰退的惊吓，不断地审查其成本。查理·芒格 (Charlie Munger) 在 2010 年表示：“我看到一个又一个的企业都在进行合理化，以便在减少人员使用的情况下保护其资产负债表和盈利能力。”零基预算。&lt;/p>; &lt;p>;零基预算是指每年的预算都应该从头开始制定，而不是使用上一年的预算作为基准。吉米·卡特 (Jimmy Carter) 在 20 世纪 70 年代使其声名鹊起，这是商业和政府预算最后一次像近年来那样紧张的时期。据德勤称，自 2008 年以来，使用零基预算的大公司数量增加了 50%。金宝汤 (Campbell Soup)、家乐氏 (Kellogg) 和卡夫 (Kraft) 现在都在使用它。&lt;/p>; &lt;p>;它基于一个极其理智的想法：事物在变化和发展，因此“这就是我们一直以来的做法”这句话应该替换为“我们现在需要什么？”完全重置，摆脱过去的负担。&lt;/p>; &lt;p>;这是投资者可以学习的想法。&lt;/p>; &lt;p>;克雷格最近解释道：&lt;/p>; &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data- lang=&quot;zh-cn&quot;>;&lt;p lang=&quot;zh-cn&quot; dir=&quot;ltr&quot;>;如果某件事不起作用，就不要抓着它不放。尝试以不属于自己的方式看待每一项投资，并遵守纪律。&lt;/p>;— Craig Shapiro (@cshapiro) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/cshapiro/status/923161472229937152?ref_src=twsrc% 5Etfw&quot;>;2017 年 10 月 25 日&lt;/a>;&lt;/blockquote>; &lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;>;&lt;/script>; &lt;p>;对此有一个反驳：&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/every-great-investment-hurts/&quot;>;投资的秘诀是忍受&lt;/a>;不舒服的情况，所以卖出当第一次看到不完美的迹象时，通常会感到遗憾。但它的反面——对过去决策的不可动摇的锚定——或许更糟。 “我们最喜欢的持有期是永远”这句话应该被替换为“我们最喜欢的持有期是直到事实发生变化。”&lt;/p>; &lt;p>;如果给我们一张白纸，我们中有多少人会创造一个与我们现在拥有的投资组合相同吗？有些会。我们中的许多人会做一些完全不同的事情。但我们不这样做，因为我们背负着过去决策的重担，并且就像拥有老化舰队的军队一样，不确定更新我们的设备是否值得付出高昂的成本。在这种情况下，更新你的投资组合的成本是承认你在某些立场上是错误的，并释放所有希望你最终会被证明是正确的情感刺痛。&lt;/p>; &lt;p>;这对于大理论来说是正确的，也。投资者迪恩·威廉姆斯（Dean Williams）曾写道：“专业知识很棒，但它也有一个不好的副作用。它往往会导致无法接受新想法。”那些在 70 年代和 80 年代学会如何投资的人从未完全动摇过这样的想法：低通胀可能会持续很长时间。那些在 20 世纪 90 年代后期进行投资的人将永远看到任何市盈率超过 20 倍的交易都存在泡沫。 25 岁以下的人比 55 岁以上的人更容易看到区块链的潜力。30 年前的互联网也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;任何不断发展的事物 - 市场、技术、职业等 - 都会发生变化。对待曾经伟大的想法可能会过期的心态，当它们过期时，你最好离开而不是试图修复它们。&lt;/p>; &lt;p>;Michael Batnick &lt;a href=&quot;http:// theirrelevantinvestor.com/2017/06/09/experience-is-overerated/&quot;>;曾经讲述&lt;/a>;亿万富翁斯坦利·德鲁肯米勒 (Stanley Druckenmiller) 的故事，他在一家投资公司工作第二年就晋升为高级管理人员：&lt;/p >; &lt;blockquote>; &lt;p>;当他问为什么他被提拔到比他周围的其他人更高时......给予他的原因是因为他还没有承担经验的负担......他的老板说，“我们这里一直处于一个1968 年以来的熊市。那是 1978 年。“我认为一个大的长期牛市即将到来。”我们都有伤疤。我们将无法扣动扳机。所以我需要一个年轻的、缺乏经验的人来领导。”&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;完全重置想法和期望。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;写作时在丹尼尔·卡尼曼（Daniel Kahneman）的《思考，快与慢》一书中，他可以撕掉整个章节并重新开始。帮助卡尼曼写这本书的 Jason Zweig &lt;a href=&quot;http://jasonzweig.com/what-i-learned-from-daniel-kahneman/&quot;>;解释&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;第一次发生这种事，我惊呆了。他是如何做到的？怎么会有人这么做呢？当我问丹尼如何重新开始，就好像我们从未写过早期草稿一样，他说了我永远不会忘记的话：“我没有沉没成本。”&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;杰森描述他从中学到了什么。 “丹尼告诉我，除非你致力于彻底摧毁一切不值得阅读的东西，否则你永远无法创造出值得阅读的东西。”&lt;/p>; &lt;p>;同样的事情也适用于商业策略、投资理念和职业。 p>;</description><pubDate> Mon, 20 Nov 2023 15:12:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-full-reset/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-full-reset/</guid></item><item><title>我的新书：一如既往</title><description>&lt;p>;我的新书&lt;em>;一如既往：永不改变的指南&lt;/em>;今天出版。&lt;/p>; &lt;p>;您可以在 &lt;a href=&quot;https:// 上购买。 www.amazon.com/gp/product/0593332709&quot;>;亚马逊&lt;/a>;和&lt;a href=&quot;https://www.barnesandnoble.com/w/same-as-ever-morgan-housel/1143292859&quot;>;巴恩斯&amp;amp;高贵&lt;/a>;。 （印度&lt;a href=&quot;https://www.amazon.in/Same-Ever-Timeless-Lessons-Opportunity/dp/1804090948&quot;>;此处版本&lt;/a>;，英国&lt;a href=&quot;https://www .amazon.co.uk/Same-Ever-Timeless-Lessons-Opportunity/dp/1804090638&quot;>;此处版本&lt;/a>;）。&lt;/p>; &lt;p>;书籍很难，从开始到结束需要多年的努力。但我很高兴你能读到这篇文章。我认为这是我写过的最好的作品。写起来很有趣！我希望你阅读它的乐趣就像我写作它的乐趣一样。&lt;/p>; &lt;p>;我的第一本书《金钱心理学》实际上是关于你个人的行为方式的。 &lt;em>;一如既往&lt;/em>;是关于我们作为一个集体的行为方式以及我们一遍又一遍地做的事情。&lt;/p>; &lt;p>;这是 23 个短篇故事，讲述了在不断变化的世界中永不改变的事物。&lt; /p>; &lt;p>;我的整个职业生涯都在思考这本书。我一直对预测持怀疑态度，因为世界在预测下一次经济衰退、下一次选举或下一次技术方面的记录非常糟糕。&lt;/p>; &lt;p>;这应该会让你想到一个问题：什么永远不会发生改变？&lt;/p>; &lt;p>;我们&lt;em>;确定&lt;/em>;什么将成为我们未来的一部分？&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;我曾经和一个人共进午餐与沃伦·巴菲特关系密切的人。&lt;/p>; &lt;p>;这个人——我们称他为吉姆（化名）——2009 年末与巴菲特一起开车在内布拉斯加州奥马哈行驶。此时全球经济陷入瘫痪，奥马哈也不例外。商店关门了，企业都用木板封起来。&lt;/p>; &lt;p>;吉姆对沃伦说，“现在情况太糟糕了。经济如何从中反弹？”&lt;/p>; &lt;p>;沃伦说，“吉姆，你知道 1962 年最畅销的糖果是什么吗？”&lt;/p>; &lt;p>;“不知道。”吉姆说。&lt;/p>; &lt;p>;“士力架，”沃伦说。 “你知道今天最畅销的糖果是什么吗？”&lt;/p>; &lt;p>;“不知道，”吉姆说。&lt;/p>; &lt;p>;“士力架，”沃伦说。&lt;/p>; &lt;p >;然后沉默。谈话到此结束。&lt;/p>; &lt;p>;历史充满了任何人都无法预料到的惊喜。但它也充满了如此多永恒的智慧。&lt;/p>; &lt;p>;如果你穿越到 500 年前或 500 年后，你会惊讶于技术和医学发生了多么大的变化。地缘政治秩序对你来说毫无意义。语言和方言可能完全是外来的。&lt;/p>; &lt;p>;但是你会注意到人们陷入贪婪和恐惧，就像他们在当今世界一样。&lt;/p>; &lt;p>;你会看到人们被说服以您熟悉的方式应对风险、嫉妒和部落关系。&lt;/p>; &lt;p>;您会看到过度自信和短视，这让您想起人们今天的行为。&lt;/p>; &lt;p>;您会发现人们寻找幸福生活的秘密，并试图在没有任何确定性的情况下以完全相关的方式找到确定性。&lt;/p>; &lt;p>;当传送到一个陌生的世界时，你会花几分钟观察人们的行为并说， “啊。我以前见过这个。和以前一样。”&lt;/p>; &lt;p>;我希望你喜欢阅读它。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 01:44:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/my-new-book-sa​​me-as-ever/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/my-new-book-sa​​me-as-ever/</guid></item><item><title>狂野的思想</title><description>&lt;p>;2021 年东京奥运会期间，世界上最好的马拉松运动员埃柳德·基普乔格 (Eliud Kipchoge) 被关在候补室里。他和另外两名跑步运动员——比利时的巴希尔·阿卜迪和荷兰的阿卜迪·纳吉耶——在马拉松比赛结束后等待领取奥运奖牌，这是基普乔格第二次获胜。&lt;/p>; &lt;p>;颁奖典礼的后勤工作意味着跑步者必须在狭窄、沉闷的房间里等待几个小时，除了坐着之外无事可做。 Abdi 和 Negeeey 后来解释说，他们做了其他人都会做的事情 - 他们拿出手机，找到 Wi-Fi 网络，漫无目的地滚动社交媒体。&lt;/p>; &lt;p>;Kipchoge 没有。&lt;/p>; &lt; p>;Abdi 和 Negeeey 说他只是坐在那里，盯着墙壁，完全沉默和满足。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;几个小时。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;“他不是人类，”阿卜迪开玩笑说。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;他不是人类&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;p>;他不像普通人那样思考、行动或表现。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;该短语的一些变体可以用于您的大多数榜样。你喜欢他们，因为他们做的事情别人永远不会考虑，甚至无法理解。&lt;/p>; &lt;p>;其中一些特质非常棒，你应该尊敬他们，甚至尝试效仿。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;其他人则不然。 &lt;em>;很多&lt;/em>;并非如此。&lt;/p>; &lt;p>;人类生存条件中固有的一点是，那些以你喜欢的独特方式思考世界的人几乎肯定也会以你喜欢的独特方式思考世界。不会喜欢。&lt;/p>; &lt;p>;这很容易被忽视，并且导致我们对于我们应该尊敬谁以及我们应该从非常成功的人身上期望什么做出错误的判断。&lt;/p>; &lt;p >;关键是，必须将独特的思想作为一个整体来接受，因为他们做得好的事情和我们钦佩的事情不能与我们自己不想要或看不起的事情分开。&lt;/p>; &lt; p>;让我告诉你一个关于战斗机飞行员的简短故事，每个人都需要他，但没有人能够忍受。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;约翰·博伊德可能是有史以来最伟大的战斗机飞行员。&lt;/p>; &lt;他对他的领域的革命性超过了之前或之后的任何人。他写的一本手册《空中攻击研究》将数学融入到战斗演习的科学中，就像工程师在建造飞机时使用的数学一样。&lt;/p>; &lt;p>;他的见解简单而有力。在其中，博伊德意识到战术优势不在于飞机能飞多快或多高，而在于它能以多快的速度改变航向并开始爬升——这一发现不仅改变了飞行员的思维方式，还改变了飞机的制造方式。他简直就是一个飞行专家。博伊德在 20 多岁时写的手册成为战斗机飞行员的官方战术指南。它至今仍在使用。&lt;/p>; &lt;p>;博伊德被认为是军事史上最有影响力的思想家之一。正如《纽约时报》曾经&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2003/03/09/books/40-second-man.html&quot;>;所写的那样，他也被描述为&lt;/a>;，“即使在空军中，也是一个虚拟的非人。”&lt;/p>; &lt;p>;那是因为博伊德虽然聪明，但他是个疯子。&lt;/p>; &lt;p>;他很粗鲁。不稳定的。忤。不耐烦。他对上级大喊大叫，令同事们大吃一惊，还曾因纵火没有适当暖气的机库而差点被送上军事法庭。在会议上，他会嚼掉手上的老茧，并将死皮吐到桌子上。&lt;/p>; &lt;p>;空军喜欢并且需要博伊德的见解。但他们无法忍受博伊德这个人。&lt;/p>; &lt;p>;博伊德的典型特征是，他以与其他飞行员完全不同的视角来思考驾驶飞机。就像他使用了与其他人不同的大脑部分，玩着不同的游戏。&lt;/p>; &lt;p>;同样的性格使他自然而然地对既定习俗漠不关心。因此，他的上级会在同一份绩效报告中对他的贡献赞不绝口，但随后又试图阻止他的晋升。&lt;/p>; &lt;p>;一篇评论说，“这位才华横溢的年轻军官是一位独创性的思想家”，但接着又说，“他是一个紧张而缺乏耐心的人，对严密的监督反应不佳。他对那些试图阻碍他的计划的人极其不能容忍。”当博伊德正在撰写有关战斗机演习的权威书籍时，两名上校否认了他的晋升。&lt;/p>; &lt;p>;博伊德最终获得了晋升。他太有才华了，不可能没有。但在他的整个职业生涯中，没有人知道该拿他做什么。他惹恼了很多人。他在各方面都是独一无二的——好的、坏的、可怕的，有时甚至是非法的。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;约翰·梅纳德·凯恩斯曾经在拍卖会上购买了一批艾萨克·牛顿的原始论文。&lt;/p>; &lt;p>;许多东西以前从未见过，已经在剑桥藏了几个世纪了。&lt;/p>; &lt;p>;牛顿可能是有史以来最聪明的人。但凯恩斯惊讶地发现，大部分作品都致力于炼金术、巫术，并试图寻找永生药剂。&lt;/p>; &lt;p>;凯恩斯 &lt;a href=&quot;https://mathshistory.st-andrews .ac.uk/Extras/Keynes_Newton/&quot;>;写道&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我应该说，我已经浏览了至少 100,000 个单词的大量内容。完全不可能否认它完全是神奇的，完全没有科学价值。也不可能不承认牛顿为此付出了多年的努力。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;我想知道：尽管牛顿沉迷于魔法，但他还是一个天才，或者对看似不可能的事情感到好奇是什么让他如此成功？&lt;/p>; &lt;p>;我认为这是不可能知道的。但疯狂的天才有时看起来很疯狂的想法几乎是不可避免的。&lt;/p>; &lt;p>;电影&lt;em>;巴顿&lt;/em>;中有一个场景，扮演二战传奇将军乔治巴顿的演员遇到了战后他的俄罗斯同行。俄罗斯将军通过翻译提议敬酒。&lt;/p>; &lt;p>;“我向将军致意，”巴顿说，“但请告诉他，我不想和他或任何其他俄罗斯儿子一起喝酒。一个婊子。”&lt;/p>; &lt;p>;翻译员惊呆了，并说她无法转达该消息。巴顿坚持认为。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯将军通过翻译回应说，他认为巴顿也是个王八蛋。&lt;/p>; &lt;p>;巴顿歇斯底里地大笑，举起酒杯，说道：我可以喝的东西。从一个王八蛋到另一个王八蛋！”&lt;/p>; &lt;p>;这可以完美地概括极其成功的人的运作方式。当然，他们也有不正常的特征。这就是他们成功的原因！我们不应该假设所有这些异常特征都是积极的、礼貌的、可爱的或有吸引力的。&lt;/p>; &lt;p>;我长期以来一直认为这是真的，当你寻找它时，它会不断出现，就是在某件事上异常擅长的人往往在其他事情上异常糟糕。就好像大脑只能容纳这么多的知识和情感，而异常的技能会剥夺某人性格其他部分的带宽。&lt;/p>; &lt;p>;以埃隆·马斯克为例。&lt;/p>; &lt;p>;什么样的 32岁认为他们可以同时对抗通用汽车、福特和 NASA？ &lt;em>;一个彻头彻尾的疯子&lt;/em>;。这种人认为正常的约束不适用于他们——不是以一种自私的方式，而是以一种真诚的、骨子里相信的方式。这也是那种不担心推特礼仪等问题的人。&lt;/p>; &lt;p>;能够将个人财富倾注到殖民火星上的心态，并不是那种担心夸张的负面影响的心态。 。那种提出通过不断在火星大气层中投放核弹来使火星变得适宜居住的人，并不是那种担心超越现实界限的人。&lt;/p>; &lt;p>;那种说有 99.9999% 的可能性的人人性是计算机模拟，不是那种担心向股东做出站不住脚的承诺的人。&lt;/p>; &lt;p>;那种承诺在试图拯救泰国儿童足球队的几天内解决密歇根州弗林特市水问题的人在帐篷里重建特斯拉 Model 3 装配线几天后，他被困在一个山洞里，他并不是那种认为律师签字是关键一步的人。&lt;/p>; &lt;p>;人们喜欢这位有远见的天才马斯克的一面，但希望它没有在他扭曲的“我不在乎你的习俗”版本的现实中运作的一面。但我认为这两件事不能分开。它们是相同性格特征的风险回报权衡。&lt;/p>; &lt;p>;约翰·博伊德也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;史蒂夫·乔布斯也是如此，他既是天才又是怪物。老板。&lt;/p>; &lt;p>;沃尔特·迪士尼也是如此，他的野心将他接触过的每一家公司推向破产的边缘。&lt;/p>; &lt;p>;美国前国家安全顾问麦克乔治·邦迪曾经告诉约翰·F·肯尼迪总统：试图登上月球是一个疯狂的目标。肯尼迪回应道：“除非你有一定的勇气，否则你不会在四十多岁的时候竞选总统。”&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;部分原因是意识到有能力实现令人难以置信的事情的人经常会冒险。这可能会适得其反。&lt;/p>; &lt;p>;什么样的人能够登上一家成功公司或一个大国的高层？&lt;/p>; &lt;p>;意志坚定、乐观的人不会”不要接受“不”的答案，并对自己的能力充满信心。&lt;/p>; &lt;p>;什么样的人可能会做得太过分，贪多嚼不烂，并且会低估显而易见的风险对其他人来说？&lt;/p>; &lt;p>;意志坚定、乐观、不接受“不”的答案，并且对自己的能力充满信心的人。&lt;/p>; &lt;p>;均值回归是一种历史上最常见的故事。它是经济、市场、国家、公司、职业——一切的主角。发生这种情况的部分原因是，将人们推向顶峰的相同性格特征也增加了将他们推向悬崖边缘的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;对于国家，尤其是帝国来说，情况确实如此。一个决心通过获取更多土地来扩张的国家不太可能由一个能够说“好吧，够了。让我们感谢我们所拥有的一切，并停止入侵其他国家。”他们将继续努力，直到遇到对手。小说家斯特凡·茨威格 (Stefan Zweig) 说：“历史上没有任何征服者因征服而被征服的例子”，这意味着没有征服者得到他们想要的东西然后退休。&lt;/p>; &lt;p>;也许这个主题最重要的部分是更好地洞察我们应该尊敬谁，特别是我们想成为谁以及我们想效仿谁。&lt;/p>; &lt;p>;Naval 曾经写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我们羡慕的人的那一部分并不没有那个人的其他部分，我就不会存在……有一天，我意识到，对于所有这些我嫉妒的人，我不能只选择他们生活中的小方面。我不能说我想要他的身体，我想要她的钱，我想要他的个性。你必须是那个人。你想真正成为那个拥有所有反应、欲望、家庭、幸福水平、人生观、自我形象的人吗？如果你不愿意与那个人进行大规模、24/7、100％的交换，那么嫉妒就没有意义。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;要么你想要别人的生活或者你不这样做。两者都同样强大。在寻找榜样时只需知道哪个是哪个。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;“你必须挑战所有假设。如果你不这样做，第一天的教条就会永远成为教条，”约翰·博伊德曾经说过。&lt;/p>; &lt;p>;这就是你将永远被铭记的哲学 - 无论好坏。&lt;/p>; &lt;p>; p>;</description><pubDate> Mon, 30 Oct 2023 17:51:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/wild-minds/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/wild-minds/</guid></item><item><title>我最近读过的聪明的东西</title><description>&lt;p>;“在我们知道自己错了之前，错误的感觉就像是正确的一样。” – David McRaney&lt;/p>; &lt;p>;“我只是一组镜子，反映了其他人对我的期望。” – 罗洛·梅&lt;/p>; &lt;p>;“基本上，当你到了我这个年纪，你会真正衡量你生活中的成功与否，看你想要爱你的人中有多少人真正爱你。我认识一些很有钱的人，他们会得到见证晚宴，并会得到以他们的名字命名的医院翼楼。但事实是世界上没有人爱他们。如果你到了我这个年纪，却没人看好你，我不管你的银行存款有多大，你的生活就是一场灾难。” – 沃伦·巴菲特&lt;/p>; &lt;p>;“如果你对一个主题的看法可以从你对另一个主题的看法中预测出来，那么你可能已经被一种意识形态所束缚。当你真正独立思考时，你的结论将是不可预测的。” – 凯文·凯利&lt;/p>; &lt;p>;“当我写完书评时，我经常会对自己说，‘好了！现在没有人必须读这本书了。我已经为他们把它简化了。如果作者自己做这项工作，我们的情况会更好。” – 阿诺德·金&lt;/p>; &lt;p>;“生活不是一个需要解决的问题。这是一个需要经历的悖论。你可以相信一件事，也可以相信它的反面。” – 德里克·西弗斯&lt;/p>; &lt;p>;“道德是你在事后感觉良好，不道德是你在事后感觉糟糕。” – 欧内斯特·海明威（我认为他在理想上是错误的，但在现实上是正确的）&lt;/p>; &lt;p>;“获得世界上最差医疗保健的人是非常贫穷的人和非常富有的人。富人可以向医生提出任何疯狂的要求。” –（我忘了我在哪里听到的这句话。它指的是100年前的医疗保健。千真万确。）&lt;/p>; &lt;p>;“邪恶通常在打开门并让它进来的人没有意识到的情况下进入世界。大多数作恶的人并不认为自己所做的事是恶事。邪恶主要存在于旁观者的眼中，尤其是在受害者的眼中。” – Roy Baumeister&lt;/p>; &lt;p>;“人们怀念的不是过去的样子，而是过去本来可以的样子。”斯维特兰娜·博伊姆&lt;/p>; &lt;p>;“乍看之下，怀旧是对一个地方的向往，但实际上它是对另一个时间的向往——我们的童年时光，我们梦想的缓慢节奏。” – Svetlana Boym&lt;/p>; &lt;p>;“怀旧是没有罪恶感的历史。” – Svetlana Boym&lt;/p>; &lt;p>;纳西姆·塔勒布 (Nassim Taleb) 曾经写道，出版商总是试图推动作者撰写针对最近新闻事件的特定主题。 “不，不;恰恰相反，”他写道。 “如果你想在未来被阅读，请确保你在过去也被阅读过。我们不知道未来会发生什么，但我们对过去有一些了解……我推测二十年前相关的书籍（当然前提是今天相关）二十年后会很有趣”&lt;/p>; &lt;p>;“我努力不嘲笑人类的行为，不为它们哭泣，不恨它们，而是理解它们。” – 巴鲁克·斯宾诺莎&lt;/p>; &lt;p>;“我们存在的一个奇怪特征是，我们来自一个非常擅长促进生命但更擅长消灭生命的星球。” – Bill Bryson 论进化&lt;/p>; &lt;p>;“在生活中，只要有可能，就优化独立性而不是付费。如果你有独立性，并且你对你的输出负责，而不是你的输入——那就是梦想。” – Naval&lt;/p>; &lt;p>;“被恶魔驱使的人会做事很糟糕。” – 沃尔特·艾萨克森 (Walter Isaacson) 描述埃隆·马斯克&lt;/p>; &lt;p>;“创造力的最高形式是在一系列限制条件下即兴创作。” ——克里斯托弗·诺兰&lt;/p>; &lt;p>;“一位父亲希望能像他的孩子们一样非凡，在他们的天真中想象他的样子，这样他们就永远不会对他失望。也许有些父亲做到了这一点。” – 大卫·冯·德雷勒&lt;/p>; &lt;p>;查理·芒格职业成功公式：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;不要出售任何你自己不会买的东西。&lt;/p>; &lt;/ li>; &lt;li>; &lt;p>;不要为任何你不尊重和钦佩的人工作。&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;只与你喜欢的人一起工作。&lt;/p>; &lt;/li >; &lt;/ul>; &lt;p>;关于怀旧的俄罗斯谚语：“过去比未来变得更加不可预测。”&lt;/p>; &lt;p>;“能力是当你能有所收获时你有多优秀。品格就是当你一无所获时你有多优秀。人们会因为你的能力而奖励你。但人们只会因为你的性格而爱你。” – 马克·曼森&lt;/p>; &lt;p>;“我写下了太多的历史，以至于无法相信它。” – 亨利·亚当斯&lt;/p>; &lt;p>;“花了很长时间才取得成功。我想说，回想起来，我很高兴花了这么长时间，因为这很有趣。” – 芒格&lt;/p>; &lt;p>;哈维·费尔斯通：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;为什么一个人一拿到足够的钱，就建造一座比他需要的大得多的房子？&lt;/p>; >; &lt;p>;我在阿克伦有一所房子，比我最少用的房子大很多倍；我在迈阿密海滩还有另一所房子，它也比我需要的大得多。我想在我死之前我会购买或建造其他的房子，这些房子也会比我需要的大。&lt;/p>; &lt;p>;我不知道我为什么这样做——房子只是一种负担。但我做到了，有钱的朋友都有大房子。&lt;/p>; &lt;p>;也许这是古代封建思想的一些愚蠢的残余，大房子意味着坚固的房子，可以在里面保留一支小军队。保护。在少数情况下，建造一栋大房子只是为了炫耀自己有钱；有时会建造一座大房子，以便进行精彩的娱乐活动。但在大多数情况下，尤其是对于那些自己挣钱的人来说，房子才刚刚建成，建成后，没有人完全知道为什么要开始建造它。无数人把他们的房子建得那么大，以至于他们还不如住在酒店里。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;“本·格雷厄姆曾经谈论第一类和第二类真理。第一类真理是绝对的。第二类真理因信念而成为真理。如果有足够多的人认为一家公司的股票价值 X，那么它就会变得价值 X，直到有足够多的人不这么认为。” – 巴菲特&lt;/p>; &lt;p>;“幸福不是你经历的，而是你经历的。”这是你记得的事情。” – 奥斯卡·黎凡特&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 17:20:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/smart-things-ive-read-lately/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/smart-things-ive-read-lately/</guid></item><item><title>人工智能让地球更凉爽：Phaidra 对抗数据中心排放的使命</title><description>&lt;p>;随着计算需求呈指数级增长，像 Phaidra 这样的人工智能对于遏制排放是必要的。&lt;/p>; &lt;p>;任何曾经遭受过这种情况的人&lt;a href=&quot;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/ pmc/articles/PMC4292129/&quot;>;笔记本电脑燃烧&lt;/a>;可以理解计算能力会产生热量。&lt;/p>; &lt;p>;就像您的笔记本电脑一样，数据中心 - 其中包含为&lt;a href=&quot;https: //about.netflix.com/en/news/what-the-latest-research-on-streaming-emissions-tells-us&quot;>;Netflix&lt;/a>; 至 &lt;a href=&quot;https://www.nasa. gov/centers-and-facilities/nssc/nccips/&quot;>;NASA&lt;/a>; - 也会产生热量，必须缓解这些热量才能保持这些服务器的正常运行。因此，冷却是数据中心环境中最大的能源使用来源之一。&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot;the-data-center-energy-crisis&quot;>;数据中心能源危机&lt;/h3>; &lt;p>;事实上，到 2021 年，世界各地的数据中心消耗的能源&lt;a href=&quot;https://www.voyagervc.com/news-and-letters/decarbonizing-data&quot;>;与英国大致相同&lt;/ a>; – 大约相当于&lt;a href=&quot;https://www.iea.org/energy-system/buildings/data-centres-and-data-transmission-networks&quot;>;全球用电量的1-2%&lt;/ a>;。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到即将到来的计算海啸：人工智能，能源消耗预计只会加速。&lt;/p>; &lt;p>;这种繁荣将被设定为&lt;a href=&quot;https: //www.mckinsey.com/industries/technology-media-and-te communications/our-insights/investing-in-the-rising-data-center-economy&quot;>;两倍或三倍&lt;/a>;数据中心。就上下文而言，这&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_countries_by_electricity_conspiration&quot;>;意味着&lt;/a>;数据中心将比世界上除美国以外的任何国家承担更多的电力需求美国和中国。&lt;/p>; &lt;p class=&quot;caption&quot;>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/energyforecast.r1.png&quot; alt=&quot;数据中心能源使用趋势和效率图表策略”/>;来源：&lt;a href=&quot;https://www.akcp.com/blog/the-real-amount-of-energy-a-data-center-use/&quot;>;AKCP&lt;/a>;&lt;/ p>; &lt;p>;数据中心和分布式计算系统已经消耗了世界总发电量的很大一部分。如果没有技术创新，这种能源需求和相关的温室气体排放可能会大幅增加。数据中心处于独特的能源困境中，它既是积极变革的催化剂，也是排放恶化的潜在因素。&lt;/p>; &lt;p>;幸运的是，人工智能有能力治愈这一潜在能源危机，也有能力解决这一潜在能源危机的根源。通过提高数据中心的性能来抵消数据中心不断增长的能源需求。&lt;/p>; &lt;p>;这就是我们最近主导投资 &lt;a href=&quot;https://www.phaidra.ai/&quot;>; 的原因Phaidra&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot;phaidras-ai-solution&quot;>;Phaidra 的人工智能解决方案&lt;/h3>; &lt;p>;Phaidra – 由 AlphaGo 的先驱之一、Katie 的 Veda Pannershevlvam（CTO）创立霍夫曼（总裁兼首席运营官）领导了特灵与 Deepmind 的合作，高吉姆（首席执行官）在 Deepmind 构建了框架，通过 &lt;a href=&quot;https://www.deepmind 减少了谷歌数据中心的能源使用.com/blog/deepmind-ai-reduces-google-data-centre-cooling-bill-by-40&quot;>;近 40%&lt;/a>; – 正在利用人工智能来优化数据中心和其他关键任务设施的效率.&lt;/p>; &lt;p class=&quot;caption&quot;>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/deepmind.r1.png&quot; alt=&quot;Google PUE 逐年下降图表。&quot; />; 来源：&lt;a href=&quot;https://www.deepmind.com/blog/deepmind-ai-reduces-google-data-centre-cooling-bill-by-40&quot;>;Deepmind&lt;/a>;&lt;/p >; &lt;p>;Phaidra 不仅仅是为人类提供实施建议，他们还使用&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=TmPfTpjtdgg&quot;>;强化学习&lt;/a>; - 唯一的机器学习的一个分支，它产生行动，而不仅仅是预测 - 直接控制数据中心冷却和其他功能，同时确保最严格的保障措施得到维护。&lt;/p>; &lt;p>;Phaidra 与首批财富 100 强试点客户的结果令人震惊。实施一年内，他们能够节省 10-15% 的能源。就背景而言，一家公司估计，能源减少 10% 相当于每个设施每年节省 2-300 万美元的能源。客户不需要任何可持续发展激励措施就能发现 Phaidra 的产品引人注目——经济效益已经足够了（Collab 的 &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/the-villain-test/&quot;>;Villain 的一个典型例子工作中进行测试&lt;/a>;）。&lt;/p>; &lt;p>;这是一项巨大的技术突破。世界上没有其他公司能够自主控制大型工业设施。&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot;how-it-works&quot;>;工作原理&lt;/h3>; &lt;p>;Phaidra 通过插入设施的现有系统（无需新硬件），通常通过建筑管理系统 (BMS) 或监控和数据采集 (SCADA) 系统。这会将来自传感器的数千个数据点直接输入 Phaidra 的人工智能代理，使 Alfred（团队亲切地称呼它）能够识别并实施（实时）最大化设施性能的行动，包括能源消耗、二氧化碳排放、稳定性、机器性能等。运行时间和许多其他变量。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202023-10-23%20at%204.59.31%E2%80%AFPM。 png&quot; alt=&quot;Screenshot 2023-10-23 at 4.59.31 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;这与当今工业自动化的工作方式截然不同。&lt;/p>; &lt;p>;工业设施，例如数据中心依赖于不适应不断变化的条件的硬编码规则（由数千行 IF/THEN 语句组成）。这些明确编程的控制系统迫使物理工厂永久以相同的方式运行（或者直到有人硬编码新规则）——这是一个导致设施退化的次优过程。相比之下，Phaidra 的强化学习系统会随着时间的推移不断学习并变得更好，从而不断提高性能并加快 Phaidra 客户的投资回报率。&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot;moving-beyond-data-centers&quot;>;超越数据中心&lt;/h3>; &lt;p>;虽然优化数据中心的机会足够大（无论是在经济回报还是潜在的气候影响方面），但 Phaidra 有潜力超越数据中心环境。&lt;/p>; &lt;p >;他们的算法是一个通用框架，可以应用于从提高发电厂转换效率到帮助制造设施提高吞吐量的任何事情。&lt;/p>; &lt;p>;大型工业系统可以实现更多的效率提升。随着计算需求呈指数级增长，像 Phaidra 这样的人工智能对于遏制排放是必要的。 &lt;a href=&quot;https://www.phaidra.ai/&quot;>;Phaidra&lt;/a>; 优雅地部署人工智能来优化自身，说明了技术对气候的双重承诺和危险。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Oct 2023 07:55:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/ai-for-a-cooler-earth/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/ai-for-a-cooler-earth/</guid></item><item><title>团队建设</title><description>&lt;p>;胜利是由团队完成的，我现在对协作基金的团队感到非常兴奋。两周前我们在纽约聚会。这是一场混乱。&lt;/p>; &lt;p>;我们迎来了几位跨核心职能部门的新员工，包括投资、运营和我们的平台团队。看到 Collaborative 中的人才团结在一起真是太酷了。这体现了我们所有人都应该兴奋的使命的共鸣，也体现了我为之自豪的支持后起之秀的记录。最重要的是，这些新团队成员带来的广泛经验和观点将使我们能够更好地为我们的创始人和投资者提供未来服务。介绍完毕后，我们深入讨论了基金业绩、如何更好地支持我们不断增长的投资组合以及新兴的兴趣领域。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/a1. png&quot; alt=&quot;a1.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;我们会议的一些亮点包括：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- 新兴的拉丁美洲创业生态系统&lt;/strong>; - 我们就我们如何最好地帮助这个快速增长地区的创始人进行了富有洞察力的讨论。我们很高兴能够继续发展与当地合作伙伴的关系，获得文化熟练程度，并为创始人提供长期支持。就背景而言，在过去 18 个月中，我们投资了该地区的许多初创公司，包括：&lt;strong>;&lt;a href=&quot;https://www.mercadodiferente.com.br/&quot;>;Diferente&lt;/a >;&lt;/strong>;、&lt;strong>;&lt;a href=&quot;https://kanastra.com.br/en/&quot;>;喀纳斯特拉&lt;/a>;&lt;/strong>;、&lt;strong>;&lt;a href=&quot;https:// ruuf.cl/&quot;>;Ruuf Solar&lt;/a>;&lt;/strong>;、&lt;strong>;&lt;a href=&quot;https://www.soyplenna.com/&quot;>;Plenna&lt;/a>;&lt;/strong>; 和 &lt;strong>; >;&lt;a href=&quot;https://fu.do/es/&quot;>;Fu.do&lt;/a>;&lt;/strong>;。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/ uploads/b1.png&quot; alt=&quot;b1.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- 地热能令人兴奋的潜力&lt;/strong>; - 我们探索了地热技术如何能够实现永远在线、清洁的能源基荷发电。然而，我们也认识到，要实现地热的全部前景，需要有效的政策倡导和愿意支持长期投资的耐心资金。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- GLP-1 药物如何改变行为&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- GLP-1 药物如何改变行为&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- GLP-1 药物如何改变行为我们对未来进行了一次发人深省的讨论，未来这些类型的药物不仅可以治疗糖尿病，还可能更广泛地影响饮食和生活方式的选择。精准医疗的未来能力看起来既极其复杂，又充满希望。&lt;/p>; &lt;p>;在我们的战略会议结束后，我们参观了&lt;a href=&quot;https://www.royalpalmsbrooklyn.com/&quot;>;皇家棕榈沙狐球俱乐部&lt; /a>; - 一个很棒的地方（带来&lt;a href=&quot;https://www.kickstarter.com/projects/948151585/bring-shuffleboard-back-to-brooklyn-on-its-100th-a&quot;>;生活&lt; /a>; 部分由 Collab Fund 投资组合公司 Kickstarter 提供），并享受了一些不错的老游戏和美味的食物。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/c1.png&quot; alt=&quot;c1.png&quot; />;&lt;/h3>; &lt;p>;这次聚会使我们的目标更加明确，并对我们所有杰出的同事表示赞赏。在一个似乎每天都在加速变化的世界中，像这样定期聚集在一起制定战略并调整引人注目的机会对于我们继续推动风险投资走向未来绝对至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;前进！&lt;/p>; &lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 08:59:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/teambuilding/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/teambuilding/</guid></item><item><title>致富的几条法则</title><description>&lt;p>;全球10位最富有的人中有13人离婚。前十名中的七人至少离婚过一次。&lt;/p>; &lt;p>;相关性不是因果关系，而且样本量很小。但是，在一个生活被很多人羡慕的群体中，在一个对幸福如此重要的话题上，一个比全国平均水平差得多的统计数据很有趣，不是吗？&lt;/p>; &lt;p>;有一个致富的方式有数百万种，其中大多数涉及利用特定的利基市场和一次性机会，更不用说运气了。关于如何致富的普遍规则很难找到。&lt;/p>; &lt;p>;但是赔钱，或者在有钱的时候失去幸福，或者成为金钱的奴隶——这些故事往往有共同点。它们非常常见，您可以将其称为法律。&lt;/p>; &lt;p>;衡量财富很容易。你只要数一下就可以了。衡量财富的一些负面影响要困难得多，也更加微妙。它们是如此微妙且难以衡量，以至于许多人甚至不相信它们的存在。财富的&lt;em>;缺点&lt;/em>;？这怎么可能？&lt;/p>; &lt;p>;让我提出，谈论财富的负面影响是荒谬的，这也是为什么财富并不能让人们像他们想象的那样幸福的部分原因。&lt;/p>; &lt;p>;当金钱的好处如此明显，但缺点又如此微妙时，你没有预料到的缺点可能比你预期的好处更令人震惊。&lt;/p>; &lt;p>;当然，我想要更多的钱。几乎每个人都这样做，尽管出于不同的原因。&lt;/p>; &lt;p>;这不是一份反财富清单——只是一系列容易被忽视的微妙缺点，而且如此常见，你不妨称它们为唯一真正的法则致富。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1.生活中大部分让你快乐的事情与金钱无关，意识到一旦你有钱可能是一个痛苦的承认。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;威尔·史密斯在他的传记中写道，当他很穷的时候&lt;/p>; &lt;p>;一旦他变得富有，这种乐观情绪就消失了。&lt;/p>; &lt;p>;他有”郁闷直到你的梦想成真。一旦你的梦想成真，你意识到你的感觉和以前一样，你就会感到绝望。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;幸福很复杂，但如果你把它简化成一个充满爱的家庭这样的事情、健康、友谊、八小时睡眠、平衡的孩子，以及成为比你自己更大的事情的一部分，你就会意识到金钱的作用是多么有限。并不是说它没有作用；而是它没有作用。只是比你想象的要小。&lt;/p>; &lt;p>;这样想：你愿意每年赚 10 万美元，有一个爱你的配偶、钦佩你的孩子、好朋友、身体健康、问心无愧吗？ ，或者赚了 1,000,000 美元却什么都没有？这是很明显的。&lt;/p>; &lt;p>;当然，你可以贫穷而痛苦，也可以富有而快乐。但只有富人知道这种关系有多么脆弱。赚钱可能并不能改善你的婚姻，它不能让你的朋友更喜欢你，也不能让你更满足。因此，曾经对金钱可以为你做的令人安慰的乐观情绪，现在被金钱不能为你做的严酷现实所取代。&lt;/p>; &lt;p>;有时，梦想是感觉良好的，一旦你实现了它，梦想消失了，你实际上变得沮丧。 Malcolm Forbes：当我们成功时，我们已经拥有了。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.你所认为的对自己成功的钦佩实际上可能是嫉妒。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;说唱歌手德雷克曾经说过，“人们更喜欢你在为某件事而努力的时候，而不是当你拥有它的时候。”&lt; /p>; &lt;p>;很难判断这种转变何时发生，富人通常认为自己受到钦佩，但实际上却受到嫉妒。&lt;/p>; &lt;p>;作者罗伯特·格林 (Robert Greene) 曾经写道： &lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;永远不要愚蠢地相信你通过炫耀使你超越他人的品质来激起钦佩。通过让别人意识到自己的劣势，你只会激起不愉快的钦佩或嫉妒，这会侵蚀他们，直到他们以你无法预见的方式削弱你。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;这尤其重要当你致富的原因是通过某种形式宣传你的成功，让其他人愿意帮助和支持你时，情况确实如此。当钦佩变成嫉妒时，支持就会减少，人们对你的错误的容忍度就会减少。如果一位无名记者写了一本书间接地为萨姆·班克曼-弗里德辩护，没有人会在意——他们实际上可能会祝贺作者。但自从迈克尔·刘易斯做到了，干草叉就出现了。&lt;/p>; &lt;p>;梭罗说，“嫉妒是所有区别都必须缴纳的税。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;3。你越富有，当你犯错、疯狂、刻薄或健忘时，周围的人就越不可能告诉你。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;马特·达蒙 (Matt Damon) 说，“你在社交和情感上阻碍了别人的发展。”你成名的那一刻。你对世界的体验永远不会一样。”&lt;/p>; &lt;p>;对于那些变得富有的人来说，同样的情况可能也是如此，而且更为普遍。没有人会以同样的方式对待你。最糟糕的是你可能根本不知道。&lt;/p>; &lt;p>;艺术家达米安·赫斯特 &lt;a href=&quot;https://www.idler.co.uk/article/interview-damien-hirst/&quot;>;曾经说过&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;他们都爱你。银行爱你，会计师也爱你，因为他们拿走了你的钱。每年你都会有越来越多的人。一个人拿走 10%，然后另一个人拿走 10%，另一个人拿走 10%，这就是一场盛大的聚会。给你透支的人也是你最好的朋友，他们对你微笑，告诉你你很了不起，所以你就继续这样做。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;有时人们是故意利用你的，从你身上榨取一些好处。其他时候，他们不应该认真对待你。泡沫的一个大问题是财富和智慧之间的反射性关联，所以一堆疯狂的想法因为一个暂时富有的人说出来而被认真对待。&lt;/p>; &lt;p>;巴菲特曾经解释过：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;当我二十一岁时，我最擅长提供财务建议，但人们不听我的。我本可以站起来说出最精彩的话，但不会受到太多关注。现在可以说出世界上最愚蠢的事情，相当多的人会认为其中有一些伟大的隐藏意义或其他东西。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;&lt;strong>;4。有时让你成功的是担忧和焦虑，当你富有时你就无法摆脱它。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;我认为很多人真正想要从金钱中得到的是能够停止的能力想着钱。有了足够的钱，他们就可以不再思考这个问题，而专注于其他事情。这是一种奇怪的关系：他们沉迷于赚钱，希望有一天他们可以完全忽视它。&lt;/p>; &lt;p>;这种痴迷是由压力和焦虑助长的。它通常表现为职业抱负、积极投资和 A 型动机。&lt;/p>; &lt;p>;然后，一旦他们变得富有，他们就会意识到自己无法摆脱这种压力。这已经在他们的身份中根深蒂固。&lt;/p>; &lt;p>;他们每周工作 80 小时，因为他们希望最终根本不需要工作。但是，一旦他们有足够的钱退休，他们就无法削减开支，因为他们不知道除了工作之外还能做生活中的其他事情。&lt;/p>; &lt;p>;我采访过的很多理财规划师都说：他们最大的挑战之一是让客户在退休后花钱。即使是适当的、保守的金额。节俭和储蓄成为某些人身份的重要组成部分，以至于他们永远无法改变态度。&lt;/p>; &lt;p>;我认为对某些人来说这实际上很好。看着金钱复合给他们带来的快乐比花钱时更多。&lt;/p>; &lt;p>;但那些最终目标是停止思考金钱的人却陷入了困境。拒绝承认自己已经实现了目标可能与从一开始就没有实现目标一样糟糕。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;5.管理财富和孩子没有简单的方法。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;查理·芒格的一位富有的朋友曾经问查理·芒格，给他的孩子留下一大笔钱是否会毁掉他们的动力和抱负。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;“当然会的，”查理说。 “但你还是必须这么做。”&lt;/p>; &lt;p>;“为什么？”朋友问。&lt;/p>; &lt;p>;“因为如果你不给他们钱，他们就会恨你，”查理说。&lt;/p>; &lt;p>;就像芒格的很多建议一样，我认为这种互动旨在令人难忘。这可能有 80% 是正确的。&lt;/p>; &lt;p>;但总的来说，他是对的。对于富人来说，这是两个选择：通过继承来毁掉他们的野心，或者冒着某种形式的冲突的风险，剥夺他们的安逸生活。&lt;/p>; &lt;p>;沃伦·巴菲特曾经说过，他经常听到富人谈论财富是多么危险。福利社会正在造就一代依赖食品券和失业救济金的食客。但他说，“这些人给他们的孩子留下了终生可用的食品券等等”。 “他们没有福利官员，而是信托基金官员。他们没有食品券，而是支付股息的股票和债券。”&lt;/p>; &lt;p>;当然也有例外。但大多数例外——继承金钱的富家子弟并不会影响他们的野心——是因为孩子很特别，而不是因为父母一定做出了明智的决定。即使18岁的比尔盖茨继承了10亿美元，也不会阻止他的野心。史蒂夫·乔布斯和埃隆·马斯克也是如此。马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 22 岁时有人向他提供 10 亿美元现金收购 Facebook，但他没有眨眼，甚至没有考虑过。&lt;/p>; &lt;p>;但这些都是稀有鸟。大多数人都需要害怕无法成功。&lt;/p>; &lt;p>;我的朋友 Chris Davis &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=3GTpG8ePCaw&amp;amp;ab_channel=TheCompound&quot;>;在一个富裕的家庭长大&lt;/a>; - 他的祖父是传奇投资家谢尔比·戴维斯 (Shelby Davis)，他将 5 万美元变成了近 10 亿美元 - 在他年轻的时候，他被告知他不会看到其中的一分钱，因为他的家人没有想要剥夺他独立自主的机会。&lt;/p>; &lt;p>;克里斯开玩笑说：“他们本来可以剥夺我&lt;em>;一点点&lt;/em>;。”&lt;/p>; &lt;p>;这是从来都不容易。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;6。快速的财富是脆弱的财富。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;我喜欢这样的想法：你创造财富的速度就是你失去财富的速度的半衰期。一年内你的钱翻倍？当您以同样的速度失去一半时，请不要感到惊讶。闪电式扩张？闪电战失败了。&lt;/p>; &lt;p>;快速而脆弱的财富会发生两件事。&lt;/p>; &lt;p>;一是来得容易的钱往往也容易花掉。当钱来得快的时候，把钱花在无意义的事情上的情感成本就很低。只有当某件事对你来说很珍贵时，你才会小心翼翼。花掉你没有投入太多时间或精力来赚钱的快钱感觉就像是一夜情：冲动且容易后悔。老钱想要避税，新钱想要一辆兰博基尼。&lt;/p>; &lt;p>;另一个是，财富创造得越​​快，运气带来的机会也就越快恢复。&lt;/p>; &lt;p>;将这两者放在一起，每当你看到快速财富激增时（2021 年的加密货币就是一个很好的例子），你就知道它的结局将会很糟糕，因为运气会转化为风险，炫耀性消费会转化为不起眼的生活方式债务。&lt;/ p>; &lt;p>;&lt;strong>;7.声誉具有双向动力，因为人们希望与成功者交往，避免失败者。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;你越成功，就越多的人愿意与你交往 - 这很好。&lt;/p>; >; &lt;p>;但这反过来也同样有效。&lt;/p>; &lt;p>;职业生涯早期的人可能会搞砸，但很快就会恢复过来，进入下一家公司。一个成功的个人或公司的每一个缺陷都会在新闻中大肆宣扬，充斥着他们网络的八卦频道。&lt;/p>; &lt;p>;雷曼兄弟 2008 年的困境成为全国新闻头条；一家小型社区银行可能已经陷入了束手无策的境地，几乎没有任何灵魂的意识。 、商贩——想与它联系在一起。&lt;/p>; &lt;p>;这就像俗话说的，“猴子爬得越高，你就越能看到它的屁股。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong >;8.预期的上升速度可能快于收入的上升速度，因此较高的收入会使预期失控。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;财富是相对的。奢华是相对的。两者都只是你所拥有的和其他人所拥有的之间的比较。&lt;/p>; &lt;p>;我多次看到的一个怪癖是，一些最富有的人最容易出现失控的期望，因为他们变得非常了解其他富人的生活方式。&lt;/p>; &lt;p>;1907 年，作家威廉·道森 (William Dawson) 写到了财富感与你习惯的生活之间的关系：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;A一个习惯于安逸生活的受过教育的人，如果被迫住在人口稠密、肮脏的公寓的一间单间里，并不得不靠微薄而又不稳定的工资维持生计，他将遭受难以言表的折磨。他会因为那些快乐的事情的记忆而受到折磨，我们被告知这是“悲伤之冠”。&lt;/p>; &lt;p>;但是，一个不知道其他生活状况的人不会意识到它的痛苦。他没有比较的标准。一个会让一个有教养的人产生自杀念头的环境，不会让他产生太多的不满。因此，穷人的幸福感比我们想象的要多得多。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;为了阐明他的观点：道森本人相当成功，按照他那个时代的标准，他习惯于简单的手段。但道森于 1928 年去世，他一生的大部分时间都没有电或空调。他从未服用过抗生素、Advil 或脊髓灰质炎疫苗。他从来没有经历过相当准确的天气预报，也没有经历过州际高速公路。&lt;/p>; &lt;p>;今天，一个普通美国人如果回到过去体验道森的生活，将会遭受他所写的同样的“难以形容的折磨”。但他的生活没有现代可比，所以他觉得很奢侈。&lt;/p>; &lt;p>;生活中的一切美好都只是&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/expectations -and-reality/&quot;>;期望与现实之间的差距&lt;/a>;，当你的主要参照系是其他试图给对方留下深刻印象的富人时，这种差距很快就会缩小。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong >;9. 100 年后没有人会记得你。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;所以你不妨关注现在能让你快乐的事情，而不是未来金钱可以给你买什么。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;有一句苏格兰谚语：活着的时候要快乐，因为你已经死了很久了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Oct 2023 11:38:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-laws-of-getting-rich/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-laws-of-getting-rich/</guid></item><item><title>大胆与鲁莽之间的一线之隔</title><description>&lt;p>;科尼利厄斯·范德比尔特刚刚完成了一系列商业交易，以扩大他的铁路帝国。&lt;/p>; &lt;p>;他的一位商业顾问靠近告诉范德比尔特，他同意的每笔交易都违反了法律。&lt;/p>; &lt;p>;“天哪，约翰，”&lt;a href=&quot;http://amzn.to/2DymfK7&quot;>;说&lt;/a>;范德比尔特，“你不认为你可以按照纽约州，是吗？”&lt;/p>; &lt;p>;读到这篇文章时我的第一个想法是：“这种态度就是他如此成功的原因。”在范德比尔特时代，法律并不支持铁路建设。所以他说“管它呢”，然后还是继续了。范德比尔特取得了巨大的成功，因此人们很容易把他的藐视法律的行为——这臭名昭著，但却对他的成功至关重要——视为圣人的智慧。这位斗志旺盛、有远见的人不让任何事情妨碍他！&lt;/p>; &lt;p>;但是这种分析有多危险？没有一个理智的人会推荐公然犯罪作为一种创业特征。你可以很容易地想象范德比尔特的故事结果会大不相同——一个不法之徒，他的年轻公司根据法院命令倒闭了。&lt;/p>; &lt;p>;所以我们这里有一个问题。&lt;/p>; &lt;p>;人们可以称赞范德比尔特藐视法律他们批评安然公司也这样做，同样充满热情。约翰·D·洛克菲勒 (John D. Rockefeller) 也有类似之处：他经常规避法律——一位法官曾称他的公司“不比普通小偷好多少”——经常被历史学家描述为狡猾的商业智慧。也许是的。但叙述何时会从“你没有让过时的法律阻碍创新”转变为“你犯了罪？”&lt;/p>; &lt;p>;很难知道。我认为我们只能根据结果来判断过程。这是危险的。&lt;/p>; &lt;p>;研究企业和投资者最困难的事情是，许多推动他们成功的特质也可能很容易引发失败。但在从具体结果中学习时，我们很少会这样思考。&lt;/p>; &lt;p>;那些渴望向他人学习的人往往会关注尾巴。大赢家做对了什么？大输家做错了什么？通常很难从两者中找到可行的结论，因为赢家和输家经常采取类似的冒险策略，而结果却因偶然而略有倾斜。我的观点是，巨大的成功需要挑战传统智慧，但传统智慧通常是正确的并且值得遵循。我们留下的结果是，胜利者受到的赞扬超过了他们应得的，失败者受到的批评超过了他们应得的。&lt;/p>; &lt;p>;这不仅仅是违反法律。&lt;/p>; &lt;p>;本杰明·格雷厄姆的大多数投资成功&lt;a href=&quot;http://jasonzweig.com/was-benjamin-graham-skillful-or-lucky/&quot;>;归功于&lt;/a>;拥有 Geico 的股票。他最初的购买以及随后以高估值持有该股票，几乎打破了格雷厄姆本人在其著名著作中制定的所有规则。我们应该从中学到什么？&lt;/p>; &lt;p>;我们认为马克·扎克伯格是一个天才，他拒绝了出售其公司的大要约。但人们批评 Groupon 和 Yahoo!也同样热衷于拒绝他们的大笔收购要约。这里的企业家可以吸取什么教训？&lt;/p>; &lt;p>;Uber 在扰乱根深蒂固的出租车市场时毫不留情。但事实证明，支持一家斗志旺盛的初创公司和“#DeleteUber”之间的界限微乎其微。商学院将教授哪些案例研究？&lt;/p>; &lt;p>;无数的财富（和失败）都将其结果归功于杠杆作用。&lt;/p>; &lt;p>;最好（和最差）的管理者会像他们一样努力地激励员工可以。&lt;/p>; &lt;p>;“客户永远是对的”和“客户不知道自己想要什么”都是公认的商业智慧。&lt;/p>; &lt;p>;“鼓舞人心的大胆”和“愚蠢的愚蠢”之间的界限“鲁莽”的厚度可能只有一毫米，只有事后才能看到。但很容易将导致成功结果的过程视为值得效仿的事情，而将导致失败的过程视为需要避免的事情。&lt;/p>; &lt;p>;我认为我们对此无能为力。这就是其中之一。&lt;em>;就是&lt;/em>;。风险是不公平且无情的。&lt;/p>; &lt;p>;但有一些事情值得思考。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;少关注案例研究，多关注广泛模式&lt;/strong>;。案例研究可能很危险，因为我们研究极端的例子，而考虑到极端的例子的复杂性，它们通常最不适用于其他情况。通过寻找广泛的事物模式，例如人们如何应对意外、竞争优势有多脆弱、人/企业/经济发展的速度以及什么让人们感到高兴，你将更接近于可采取行动的事情。这也是为什么&lt;a href=&quot;https://microcapclub.com/2018/01/morgan-housel-industries-teach-us-investing/&quot;>;多学科学习如此重要&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt; p>;&lt;strong>;接受策略过期的事实&lt;/strong>;。历史的讽刺之处在于，它主要是对事物变化的研究，通常被用作下一步行动的指南。唯一比低估别人的策略的风险更危险的是没有意识到整个策略只在不同的时代有效。当你接受事情会随着时间的推移而改变时，你就会对过去使用的具体策略不再感兴趣，而对广泛的主题更感兴趣，比如人们最初是如何发现这些策略的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;还有更多东西需要学习。来自那些承受风险的人，而不是那些看似征服了风险的人&lt;/strong>;。如果成功需要承担很容易变成失败的风险，而两者之间的界限几乎是实时看不见的，那么我想向那些不小心跨过界限并活下来讲述故事的人学习。从严重衰退中幸存下来的公司。从熊市中幸存下来的投资者。失败的产品经过重新设计，然后才发挥作用。在任何冒险的努力中，成功与失败之间的界限都很窄，几乎没有人能找到它，但永远不会跨过它。因此，学习如何忍受偶尔的失误并从中幸存下来，比试图完全避免它们会收获更多。这就是为什么&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/the-theory-of-maybes/&quot;>;容错空间和谦逊&lt;/a>;如此重要。&lt;/p>; &lt;p>;“什么我关心法律吗？”范德比尔特曾经说过。 “我没有这个能力吗？”&lt;/p>; &lt;p>;他做到了，而且成功了。但很容易想象这些是一个结局截然不同的故事的最后一句话。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 09:07:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-thin-line- Between-bold-and-reckless/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-thin-line- Between-bold-and-reckless/</guid></item><item><title>充电、回收、重复：电池世界的可持续发展秘密</title><description>&lt;p>;电池世界正在发生一些令人惊奇的事情：由于智能行业举措和消费者意识，电池回收率一直在稳步上升。&lt;/p>; &lt;p>;首先以为我们的汽车提供动力的铅酸电池为例。据行业报告，这些电池在美国的回收率为 99%，是铝罐回收率的 2 倍。据《今日回收》报道，这使得铅汽车电池成为单一&lt;a href=&quot;https://www.recyclingtoday.com/news/bci-study-claims-lead-batteries-most-recycled-consumer-product-in-united -states/&quot;>;大多数回收消费品&lt;/a>;。没错 - 每年大约收集和回收 1.6 亿个铅电池，从而避免超过 250 万吨铅和塑料堵塞垃圾填埋场。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/ uploads/Fig1_RecycledProducts.r2.png&quot; alt=&quot;美国顶级回收产品图表，其中铅酸电池位居榜首，占 99%&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;情况并非总是如此。就在几十年前，只有一半的铅电池被回收。但通过电池制造商、回收商和政府之间的协调努力，基础设施和激励措施的出现使铅电池回收不仅可行，而且成为常态。这需要耐心。这需要投资。但该行业将电池回收从事后的想法转变为循环经济的光辉典范。&lt;/p>; &lt;p>;随着我们期待未来，越来越多的锂离子电池 (LiB) 为从手机到汽车的一切设备提供动力。尽管目前的锂电池回收率低至 5-15% 左右，但铅电池的成功故事仍令人乐观。&lt;/p>; &lt;p>;随着电动汽车在未来几十年的普及，锂电池的浪费预计将超过 20到 2040 年每年将减少 100 万吨。这似乎令人畏惧，但如果我们能够加大回收力度，这也代表着一个巨大的机遇。许多人看到废电池的浪潮，只看到一堵废物墙。但如果我们有耐心和聪明才智来开采，今天的废品堆就是明天的金矿。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Fig2_BatteryRecycling.r2.png&quot; alt =&quot;全球可回收电动汽车电池供应量图表（以千吨为单位）&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;回收任何复杂的产品都很困难。弄清楚物流和经济需要时间。挑战比比皆是，尤其是在收集和运输废旧电池方面。但我们有一个模板，并且有动力投资解决问题。这些电池的回收价值是巨大的。但我们以前就这样做过，企业已经在努力扩大锂电池的回收规模。这是我们对&lt;a href=&quot;https://www.redwoodmaterials.com/news/redwood-series-d/&quot;>;我们的投资&lt;/a>;感到兴奋的原因之一：&lt;a href=&quot;https: //www.redwoodmaterials.com/&quot;>;Redwood Materials&lt;/a>; 和他们目前拥有的基础设施，用于回收电动汽车和其他类型的电池，提取有价值的材料并将其重新输入电池供应链。此次 D 轮融资超过 10 亿美元，紧随 Redwood Materials &lt;a href=&quot;https://www.rgj.com/story/news/money/business/2023/02/09/redwood-materials-gets -2-billion-doe-loan-for-mega-battery-facility-near-reno/69886953007/&quot;>;美国能源部提供的 20 亿美元贷款&lt;/a>;，为公司提供了充足的资金来继续投资扩大产能。&lt; /p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/RedwoodMaterialsFacility.jpg&quot; alt=&quot;红木材料回收设施的鸟瞰图。&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;这不会在一夜之间发生。我们需要建设基础设施并扩大流程。汽车制造商、电池生产商和回收商需要在复杂的价值链上进行合作。需要坚持不懈并解决问题。&lt;/p>; &lt;p>;从不起眼的铅电池中寻找灵感似乎已经过时了。您可能不会从外表上猜到，但标志性的铅电池在设计上堪称可回收性的奇迹。它的三种主要成分——铅、塑料、酸——经过精心设计，可以在闭环完美中反复回收。&lt;/p>; &lt;p>;这不是事后的想法，而是核心原则。铅电池不会被丢弃，而是会重生。 &lt;strong>;典型的新型铅电池由 80% 的回收材料制成。没有性能损失，只是循环继续。值得注意的是，这些电池所需的铅 83% 都来自北美，而不是来自遥远的矿山。&lt;/strong>;塑料外壳也获得了新的生命。所有这些都在近乎完美的循环中循环。&lt;/p>; &lt;p>;数十年来，铅电池在全国各地编织了一个制造业，收集站点和回收商网络，&lt;strong>; &lt;strong>;超过300,000个地点&lt;/strong>;接受二手电池。这是一个旨在保持铅流通的生态系统。这不是一夜之间发生的。行业团体将利益相关者聚集在一起，慢慢构建智能系统并灌输负责任的电池管理。没有炒作，只是持久性。&lt;/p>; &lt;p>;回收的好处超出了减少废物的范围。 &lt;strong>;可回收铅所需的能量要比采矿和冶炼新的铅矿少70％。较少的能量意味着较少的碳排放。&lt;/strong>;回收使循环完成。根据McKinsey＆amp;公司希望LIB能够遵循类似的道路。&lt;/p>; &lt;p>;复制Libs的铅回收管道不会很简单。不幸的是，回收锂离子电池的过程本质上比回收铅电池更加棘手。铅是铅酸电池中唯一的金属，可以通过简单的工艺将其与其他电池材料分离，从而产生高纯度的铅锭。将此与LIB进行比较，在该自由lib中，有价值的金属众多且多样化，并且存在于通常需要更复杂的分离方法的化学混合物中。&lt;/p>; &lt;p>;铅汽车电池是一个回收成功的故事，但更加无处不在使用碱性电池为我们的手电筒和电视遥控器提供动力，遵循的道路较小。这些电池的回收率仍然很低，仅受激励否则非经济实践激励的法规（&lt;a href=&quot;https://www.sciencecceedirect.com/science.com/science/article/pii/pii/s18787878535222223006020&quot;>;来源） &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/sustainable-business/2016/apr/14/drawer-full-of--of-them-battery-recycycling-waste-waste-eu&quot;>; source &lt;/a>;）。一个关键问题在于，构成碱性电池的金属（主要是铁，锌和锰）是如此便宜。提高大部分材料成本非常有价值。这与大规模和不断增长的自由行市场相结合，使我们希望自由释放能够在大规模上获利。&lt;/p>; &lt;p>;受这项奖励驱动的&lt;/p>; &lt;p>;，以及提高电动汽车可持续性的目标，例如红木材料等初创公司，正在解决该奖项，以解决分离的技术挑战。像他们这样的工艺能够回收高达 95% 的电池材料，以降低成本进行再利用。这是从边缘向后退回的有价值的金属，以抵消昂贵的新采矿的需求。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/fig3_carbonfootprint.r2.r2.r2.png” Alt =“ Alt =”图表显示使用可回收材料发行的回收电池释放28％的排放量“ />; &lt; /p>; &lt;p>;”将需要一些时间才能从开采的矿产中窃取大量的市场份额。问题在于，电动汽车的采用增长太快，新电池的需求无法与旧电池的供应相匹配——从 2021 年到 2022 年，电动汽车在全球新车购买量中所占的比例从 8.7% 增加到 14%，从 4.5% 增加到在美国，％至7.7％（&lt;a href=&quot;https://www.iea.org/data-and-statistics/data-tools/global-ev-data-ecplorer&quot;>; source &lt;/a>;）。就问题而言，这是一件好事，而且它当然不应该阻碍锂离子电池回收领域的活动。估计是，回收将能够满足2030年锂和11％的钴和镍需求的需求（&lt;a href=&quot;https://www.sciencecceptirect.com/science/cience/article/article/pii/pii/s092134921349220033317&quot;>; &lt;/a>;），十年后的两倍。&lt;/p>; &lt;p>;最令人兴奋的事情是，我们刚刚接近一个关键的群众，终止他们的服务寿命的libs量可以证明对建筑回收的投资是合理的Gigafactories。到2025年，我们应该有足够的可回收电池材料来制造新液体的100GWH（来源：&lt;a href =” https://www.mckinsey.com/industries/automotive-and-semembly/automotive-and-semembly/-semembly/-semights/OUR-INSIGHTS/BATTERY--BATTERY--BOTTERY--BOTTERY--ATTERY--BATTERY--ATTERY--ATTERY--BATTERY--TORTY-回收式驾驶员座位“>;麦肯锡&lt;/a>;）。得益于 2022 年《通货膨胀减少法案》，电池回收利用立法中名为“先进制造生产信贷”的条款得到了大力推动，该条款为国内电池制造和电池制造提供了 10 年的税收抵免。模块。根据该规定，在美国回收的电池都有资格获得补贴。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;重要的是，这些电池材料的双流市场的前景可能会重新获得回收商的好处。如果回收商能够实现更低的成本（包括促进绿色实践的监管激励措施），但他们无法供应整个行业，那么他们可以要求的价格可能会反映开采材料的更高成本，从而带来更高的利润。并提高寿命终止自由的价值可能会降低电动汽车的总拥有成本，进一步发展电动汽车市场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;重要的是，每吨电池材料产生的货币利润可能接近约600美元到2025年，根据最近的麦肯锡＆amp;公司研究。展望未来，我们预计价值创造潜力将增长到与主要金属行业相似的水平，这取决于价格开发。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/上传/fig4_monetaryvalue.r1.png“ alt =”每吨电池回收材料产生的货币价值。” />; &lt;/p>; &lt;p>;除了更好的回收技术和基础架构外，还可以创建新型电池的机会，这些电池不仅可以针对特定的用例进行了优化，而且更长的持久和更安全。例如，&lt;a href=&quot;https://www.byterat.io/&quot;>; byterat &lt;/a>;提供了一个用于电池研究和工程的端对端云平台。反过来，这有助于该行业制造更好、更耐用的电池。同样，&lt;a href=&quot;https://www.zitara.com/&quot;>; Zitara &lt;/a>;提供强大的电池管理软件，以帮助更好地理解，管理和最大化电池。通过延长电池寿命，我们可以首先减少进入回收利用的电池的数量。&lt;/p>; &lt;p>;回收这浪的LIB浪潮并不是很小的挑战。但我们以前也曾面临过这个十字路口，并通过耐心投入将问题转化为进步。如果我们应用这些课程，电池回收可能会悄悄地绽放成循环经济的支柱，就在我们最需要的时候。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的激励措施与回收成为正常的动力相一致，而不是例外。但需要有远见才能看到废弃电池的价值，并需要坚持不懈地提取它。如果我们保持这种心态，锂电池回收就有可能悄然取得胜利，在最需要的时候支持可持续发展。如果我们有耐心的话，机会就在我们手中。&lt;/p>; &lt;p>;大多数重要的事情都需要耐心和持久性。电池回收也不例外。但是，如果我们运用改变铅电池回收利用的思维方式，我们可以再次为LIB和其他技术做到这一点。&lt;/p>; &lt;p>;通常，最重要的进度通常不会引起人们的注意，因为它变得如此广泛地采用，以至于我们将其视为理所当然。我们忘记了使回收不仅可行，而且正常的努力。&lt;/p>; &lt;p>;电池回收可能不会成为头条新闻。但这是一个安静的胜利，令人鼓舞的提醒我们，如果我们想知道我们的智能圆形系统的能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 11:00:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/recharge-recharge-repeat-repeat-the-sustainable-secret-secret-the-battery-world/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/recharge-recharge-repeat-repeat-the-sustainable-secret-secret-the-battery-world/</guid></item></channel></rss>