<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>Collab Fund 是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Fri, 17 Nov 2023 07:51:16 -0500</pubDate><lastbuilddate> 2023 年 11 月 17 日星期五 07:51:16 -0500</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>我的新书：一如既往</title><description>&lt;p>;我的新书&lt;em>;一如既往：永不改变的指南&lt;/em>;今天出版。&lt;/p>; &lt;p>;您可以在 &lt;a href=&quot;https:// 上购买。 www.amazon.com/gp/product/0593332709&quot;>;亚马逊&lt;/a>;和&lt;a href=&quot;https://www.barnesandnoble.com/w/same-as-ever-morgan-housel/1143292859&quot;>;巴恩斯&amp;amp;高贵&lt;/a>;。 （印度&lt;a href=&quot;https://www.amazon.in/Same-Ever-Timeless-Lessons-Opportunity/dp/1804090948&quot;>;此处版本&lt;/a>;，英国&lt;a href=&quot;https://www .amazon.co.uk/Same-Ever-Timeless-Lessons-Opportunity/dp/1804090638&quot;>;此处版本&lt;/a>;）。&lt;/p>; &lt;p>;书籍很难，从开始到结束需要多年的努力。但我很高兴你能读到这篇文章。我认为这是我写过的最好的作品。写起来很有趣！我希望您阅读它的乐趣就像我喜欢写作它的一半一样。&lt;/p>; &lt;p>;我的第一本书，&lt;em>;金钱心理学&lt;/em>;，实际上是关于你个人的行为方式的。 &lt;em>;一如既往&lt;/em>;是关于我们作为一个集体的行为方式以及我们一遍又一遍地做的事情。&lt;/p>; &lt;p>;这是 23 个短故事，讲述了在不断变化的世界中永不改变的事物。&lt; /p>; &lt;p>;我的整个职业生涯都在思考这本书。我一直对预测持怀疑态度，因为世界在预测下一次经济衰退、下一次选举或下一次技术方面的记录非常糟糕。&lt;/p>; &lt;p>;这应该会让你想到一个问题：什么永远不会发生改变？&lt;/p>; &lt;p>;我们&lt;em>;确定&lt;/em>;什么将成为我们未来的一部分？&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;我曾经和一个人共进午餐与沃伦·巴菲特关系密切的人。&lt;/p>; &lt;p>;这个人——我们称他为吉姆（化名）——2009 年末与巴菲特一起开车在内布拉斯加州奥马哈行驶。此时全球经济陷入瘫痪，奥马哈也不例外。商店关门了，企业都用木板封起来。&lt;/p>; &lt;p>;吉姆对沃伦说，“现在情况太糟糕了。经济如何从中反弹？”&lt;/p>; &lt;p>;沃伦说，“吉姆，你知道 1962 年最畅销的糖果是什么吗？”&lt;/p>; &lt;p>;“不知道。”吉姆说。&lt;/p>; &lt;p>;“士力架，”沃伦说。 “你知道今天最畅销的糖果是什么吗？”&lt;/p>; &lt;p>;“不知道，”吉姆说。&lt;/p>; &lt;p>;“士力架，”沃伦说。&lt;/p>; &lt;p >;然后沉默。谈话到此结束。&lt;/p>; &lt;p>;历史充满了任何人都无法预料到的惊喜。但它也充满了如此多永恒的智慧。&lt;/p>; &lt;p>;如果你穿越到 500 年前或 500 年后，你会惊讶于技术和医学发生了多么大的变化。地缘政治秩序对你来说毫无意义。语言和方言可能完全是外来的。&lt;/p>; &lt;p>;但是你会注意到人们陷入贪婪和恐惧，就像他们在当今世界一样。&lt;/p>; &lt;p>;你会看到人们被说服以您熟悉的方式应对风险、嫉妒和部落关系。&lt;/p>; &lt;p>;您会看到过度自信和短视，这让您想起人们今天的行为。&lt;/p>; &lt;p>;您会发现人们寻找幸福生活的秘密，并试图在没有任何确定性的情况下以完全相关的方式找到确定性。&lt;/p>; &lt;p>;当传送到一个陌生的世界时，你会花几分钟观察人们的行为并说， “啊。我以前见过这个。和以前一样。”&lt;/p>; &lt;p>;我希望你喜欢阅读它。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 01:44:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/my-new-book-sa​​me-as-ever/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/my-new-book-sa​​me-as-ever/</guid></item><item><title>狂野的思想</title><description>&lt;p>;2021 年东京奥运会期间，世界上最好的马拉松运动员埃柳德·基普乔格 (Eliud Kipchoge) 被关在候补室里。他和另外两名跑步运动员——比利时的巴希尔·阿卜迪和荷兰的阿卜迪·纳吉耶——在马拉松比赛结束后等待领取奥运奖牌，这是基普乔格第二次获胜。&lt;/p>; &lt;p>;颁奖典礼的后勤工作意味着跑步者必须在狭窄、沉闷的房间里等待几个小时，除了坐着之外无事可做。 Abdi 和 Negeeey 后来解释说，他们做了其他人都会做的事情 - 他们拿出手机，找到 Wi-Fi 网络，漫无目的地滚动社交媒体。&lt;/p>; &lt;p>;Kipchoge 没有。&lt;/p>; &lt; p>;Abdi 和 Negeeey 说他只是坐在那里，盯着墙壁，完全沉默和满足。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;几个小时。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;“他不是人类，”阿卜迪开玩笑说。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;他不是人类&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;p>;他不像普通人那样思考、行动或表现。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;该短语的一些变体可以用于您的大多数榜样。你喜欢他们，因为他们做的事情别人永远不会考虑，甚至无法理解。&lt;/p>; &lt;p>;其中一些特质非常棒，你应该尊敬他们，甚至尝试效仿。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;其他人则不然。 &lt;em>;很多&lt;/em>;并非如此。&lt;/p>; &lt;p>;人类生存条件中固有的一点是，那些以你喜欢的独特方式思考世界的人几乎肯定也会以你喜欢的独特方式思考世界。不会喜欢。&lt;/p>; &lt;p>;这很容易被忽视，并且导致我们对于我们应该尊敬谁以及我们应该从非常成功的人身上期望什么做出错误的判断。&lt;/p>; &lt;p >;关键是，必须将独特的思想作为一个整体来接受，因为他们做得好的事情和我们钦佩的事情不能与我们自己不想要或看不起的事情分开。&lt;/p>; &lt; p>;让我告诉你一个关于战斗机飞行员的简短故事，每个人都需要他，但没有人能够忍受。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;约翰·博伊德可能是有史以来最伟大的战斗机飞行员。&lt;/p>; &lt;他对他的领域的革命性超过了之前或之后的任何人。他写的一本手册《空中攻击研究》将数学融入到战斗演习的科学中，就像工程师在建造飞机时使用的数学一样。&lt;/p>; &lt;p>;他的见解简单而有力。在其中，博伊德意识到战术优势不在于飞机能飞多快或多高，而在于它能以多快的速度改变航向并开始爬升——这一发现不仅改变了飞行员的思维方式，还改变了飞机的制造方式。他简直就是一个飞行专家。博伊德在 20 多岁时写的手册成为战斗机飞行员的官方战术指南。它至今仍在使用。&lt;/p>; &lt;p>;博伊德被认为是军事史上最有影响力的思想家之一。正如《纽约时报》曾经&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2003/03/09/books/40-second-man.html&quot;>;所写的那样，他也被描述为&lt;/a>;，“即使在空军中，也是一个虚拟的非人。”&lt;/p>; &lt;p>;那是因为博伊德虽然聪明，但他是个疯子。&lt;/p>; &lt;p>;他很粗鲁。不稳定的。忤。不耐烦。他对上级大喊大叫，令同事们大吃一惊，还曾因纵火没有适当暖气的机库而差点被送上军事法庭。在会议上，他会嚼掉手上的老茧，并将死皮吐到桌子上。&lt;/p>; &lt;p>;空军喜欢并且需要博伊德的见解。但他们无法忍受博伊德这个人。&lt;/p>; &lt;p>;博伊德的典型特征是，他以与其他飞行员完全不同的视角来思考驾驶飞机。就像他使用了与其他人不同的大脑部分，玩着不同的游戏。&lt;/p>; &lt;p>;同样的性格使他自然而然地对既定习俗漠不关心。因此，他的上级会在同一份绩效报告中对他的贡献赞不绝口，但随后又试图阻止他的晋升。&lt;/p>; &lt;p>;一篇评论说，“这位才华横溢的年轻军官是一位独创性的思想家”，但接着又说，“他是一个紧张而缺乏耐心的人，对严密的监督反应不佳。他对那些试图阻碍他的计划的人极其不能容忍。”当博伊德正在撰写有关战斗机演习的权威书籍时，两名上校否认了他的晋升。&lt;/p>; &lt;p>;博伊德最终获得了晋升。他太有才华了，不可能没有。但在他的整个职业生涯中，没有人知道该拿他做什么。他惹恼了很多人。他在各方面都是独一无二的——好的、坏的、可怕的，有时甚至是非法的。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;约翰·梅纳德·凯恩斯曾经在拍卖会上购买了一批艾萨克·牛顿的原始论文。&lt;/p>; &lt;p>;许多东西以前从未见过，已经在剑桥藏了几个世纪了。&lt;/p>; &lt;p>;牛顿可能是有史以来最聪明的人。但凯恩斯惊讶地发现，大部分作品都致力于炼金术、巫术，并试图寻找永生药剂。&lt;/p>; &lt;p>;凯恩斯 &lt;a href=&quot;https://mathshistory.st-andrews .ac.uk/Extras/Keynes_Newton/&quot;>;写道&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我应该说，我已经浏览了至少 100,000 个单词的大量内容。完全不可能否认它完全是神奇的，完全没有科学价值。也不可能不承认牛顿为此付出了多年的努力。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;我想知道：尽管牛顿沉迷于魔法，但他还是一个天才，或者对看似不可能的事情感到好奇是什么让他如此成功？&lt;/p>; &lt;p>;我认为这是不可能知道的。但疯狂的天才有时看起来很疯狂的想法几乎是不可避免的。&lt;/p>; &lt;p>;电影&lt;em>;巴顿&lt;/em>;中有一个场景，扮演二战传奇将军乔治巴顿的演员遇到了战后他的俄罗斯同行。俄罗斯将军通过翻译提议敬酒。&lt;/p>; &lt;p>;“我向将军致意，”巴顿说，“但请告诉他，我不想和他或任何其他俄罗斯儿子一起喝酒。一个婊子。”&lt;/p>; &lt;p>;翻译员惊呆了，并说她无法转达该消息。巴顿坚持认为。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯将军通过翻译回应说，他认为巴顿也是个王八蛋。&lt;/p>; &lt;p>;巴顿歇斯底里地大笑，举起酒杯，说道：我可以喝的东西。从一个王八蛋到另一个王八蛋！”&lt;/p>; &lt;p>;这可以完美地概括极其成功的人的运作方式。当然，他们也有不正常的特征。这就是他们成功的原因！我们不应该假设所有这些异常特征都是积极的、礼貌的、可爱的或有吸引力的。&lt;/p>; &lt;p>;我长期以来一直认为这是真的，当你寻找它时，它会不断出现，就是在某件事上异常擅长的人往往在其他事情上异常糟糕。就好像大脑只能容纳这么多的知识和情感，而异常的技能会剥夺某人性格其他部分的带宽。&lt;/p>; &lt;p>;以埃隆·马斯克为例。&lt;/p>; &lt;p>;什么样的 32岁认为他们可以同时对抗通用汽车、福特和 NASA？ &lt;em>;一个彻头彻尾的疯子&lt;/em>;。这种人认为正常的约束不适用于他们——不是以一种自私的方式，而是以一种真诚的、骨子里相信的方式。这也是那种不担心推特礼仪等问题的人。&lt;/p>; &lt;p>;能够将个人财富倾注到殖民火星上的心态，并不是那种担心夸张的负面影响的心态。 。那种提出通过不断在火星大气层中投放核弹来使火星变得适宜居住的人，并不是那种担心超越现实界限的人。&lt;/p>; &lt;p>;那种说有 99.9999% 的可能性的人人性是计算机模拟，不是那种担心向股东做出站不住脚的承诺的人。&lt;/p>; &lt;p>;那种承诺在试图拯救泰国儿童足球队的几天内解决密歇根州弗林特市水问题的人在帐篷里重建特斯拉 Model 3 装配线几天后，他被困在一个山洞里，他并不是那种认为律师签字是关键一步的人。&lt;/p>; &lt;p>;人们喜欢这位有远见的天才马斯克的一面，但希望它没有在他扭曲的“我不在乎你的习俗”版本的现实中运作的一面。但我认为这两件事不能分开。它们是相同性格特征的风险回报权衡。&lt;/p>; &lt;p>;约翰·博伊德也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;史蒂夫·乔布斯也是如此，他既是天才又是怪物。老板。&lt;/p>; &lt;p>;沃尔特·迪士尼也是如此，他的野心将他接触过的每一家公司推向破产的边缘。&lt;/p>; &lt;p>;美国前国家安全顾问麦克乔治·邦迪曾经告诉约翰·F·肯尼迪总统：试图登上月球是一个疯狂的目标。肯尼迪回应道：“除非你有一定的勇气，否则你不会在四十多岁的时候竞选总统。”&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;部分原因是意识到有能力实现令人难以置信的事情的人经常会冒险。这可能会适得其反。&lt;/p>; &lt;p>;什么样的人能够登上一家成功公司或一个大国的高层？&lt;/p>; &lt;p>;意志坚定、乐观的人不会”不要接受“不”的答案，并对自己的能力充满信心。&lt;/p>; &lt;p>;什么样的人可能会做得太过分，贪多嚼不烂，并且会低估显而易见的风险对其他人来说？&lt;/p>; &lt;p>;意志坚定、乐观、不接受“不”的答案，并且对自己的能力充满信心的人。&lt;/p>; &lt;p>;均值回归是一种历史上最常见的故事。它是经济、市场、国家、公司、职业——一切的主角。发生这种情况的部分原因是，将人们推向顶峰的相同性格特征也增加了将他们推向悬崖边缘的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;对于国家，尤其是帝国来说，情况确实如此。一个决心通过获取更多土地来扩张的国家不太可能由一个能够说“好吧，够了。让我们感谢我们所拥有的一切，并停止入侵其他国家。”他们将继续努力，直到遇到对手。小说家斯特凡·茨威格 (Stefan Zweig) 说：“历史上没有任何征服者因征服而被征服的例子”，这意味着没有征服者得到他们想要的东西然后退休。&lt;/p>; &lt;p>;也许这个主题最重要的部分是更好地洞察我们应该尊敬谁，特别是我们想成为谁以及我们想效仿谁。&lt;/p>; &lt;p>;Naval 曾经写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我们羡慕的人的那一部分并不没有那个人的其他部分，我就不会存在……有一天，我意识到，对于所有这些我嫉妒的人，我不能只选择他们生活中的小方面。我不能说我想要他的身体，我想要她的钱，我想要他的个性。你必须是那个人。你想真正成为那个拥有所有反应、欲望、家庭、幸福水平、人生观、自我形象的人吗？如果你不愿意与那个人进行大规模、24/7、100％的交换，那么嫉妒就没有意义。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;要么你想要别人的生活或者你不这样做。两者都同样强大。在寻找榜样时只需知道哪个是哪个。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;“你必须挑战所有假设。如果你不这样做，第一天的教条就会永远成为教条，”约翰·博伊德曾经说过。&lt;/p>; &lt;p>;这就是你将永远被铭记的哲学 - 无论好坏。&lt;/p>; &lt;p>; p>;</description><pubDate> Mon, 30 Oct 2023 17:51:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/wild-minds/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/wild-minds/</guid></item><item><title>我最近读过的聪明的东西</title><description>&lt;p>;“在我们知道自己错了之前，错误的感觉就像是正确的一样。” – David McRaney&lt;/p>; &lt;p>;“我只是一组镜子，反映了其他人对我的期望。” – 罗洛·梅&lt;/p>; &lt;p>;“基本上，当你到了我这个年纪，你会真正衡量你生活中的成功与否，看你想要爱你的人中有多少人真正爱你。我认识一些很有钱的人，他们会得到见证晚宴，并会得到以他们的名字命名的医院翼楼。但事实是世界上没有人爱他们。如果你到了我这个年纪，却没人看好你，我不管你的银行存款有多大，你的生活就是一场灾难。” – 沃伦·巴菲特&lt;/p>; &lt;p>;“如果你对一个主题的看法可以从你对另一个主题的看法中预测出来，那么你可能已经被一种意识形态所束缚。当你真正独立思考时，你的结论将是不可预测的。” – 凯文·凯利&lt;/p>; &lt;p>;“当我写完书评时，我经常会对自己说，‘好了！现在没有人必须读这本书了。我已经为他们把它简化了。如果作者自己做这项工作，我们的情况会更好。” – 阿诺德·金&lt;/p>; &lt;p>;“生活不是一个需要解决的问题。这是一个需要经历的悖论。你可以相信一件事，也可以相信它的反面。” – 德里克·西弗斯&lt;/p>; &lt;p>;“道德是你在事后感觉良好，不道德是你在事后感觉糟糕。” – 欧内斯特·海明威（我认为他在理想上是错误的，但在现实上是正确的）&lt;/p>; &lt;p>;“获得世界上最差医疗保健的人是非常贫穷的人和非常富有的人。富人可以向医生提出任何疯狂的要求。” –（我忘了我在哪里听到的这句话。它指的是100年前的医疗保健。千真万确。）&lt;/p>; &lt;p>;“邪恶通常在打开门并让它进来的人没有意识到的情况下进入世界。大多数作恶的人并不认为自己所做的事是恶事。邪恶主要存在于旁观者的眼中，尤其是在受害者的眼中。” – Roy Baumeister&lt;/p>; &lt;p>;“人们怀念的不是过去的样子，而是过去本来可以的样子。”斯维特兰娜·博伊姆&lt;/p>; &lt;p>;“乍看之下，怀旧是对一个地方的向往，但实际上它是对另一个时间的向往——我们的童年时光，我们梦想的缓慢节奏。” – Svetlana Boym&lt;/p>; &lt;p>;“怀旧是没有罪恶感的历史。” – Svetlana Boym&lt;/p>; &lt;p>;纳西姆·塔勒布 (Nassim Taleb) 曾经写道，出版商总是试图推动作者撰写针对最近新闻事件的特定主题。 “不，不;恰恰相反，”他写道。 “如果你想在未来被阅读，请确保你在过去也被阅读过。我们不知道未来会发生什么，但我们对过去有一些了解……我推测二十年前相关的书籍（当然前提是今天相关）二十年后会很有趣”&lt;/p>; &lt;p>;“我努力不嘲笑人类的行为，不为它们哭泣，不恨它们，而是理解它们。” – 巴鲁克·斯宾诺莎&lt;/p>; &lt;p>;“我们存在的一个奇怪特征是，我们来自一个非常擅长促进生命但更擅长消灭生命的星球。” – Bill Bryson 论进化&lt;/p>; &lt;p>;“在生活中，只要有可能，就优化独立性而不是付费。如果你有独立性，并且你对你的输出负责，而不是你的输入——那就是梦想。” – Naval&lt;/p>; &lt;p>;“被恶魔驱使的人会做事很糟糕。” – 沃尔特·艾萨克森 (Walter Isaacson) 描述埃隆·马斯克&lt;/p>; &lt;p>;“创造力的最高形式是在一系列限制条件下即兴创作。” ——克里斯托弗·诺兰&lt;/p>; &lt;p>;“一位父亲希望能像他的孩子们一样非凡，在他们的天真中想象他的样子，这样他们就永远不会对他失望。也许有些父亲做到了这一点。” – 大卫·冯·德雷勒&lt;/p>; &lt;p>;查理·芒格职业成功公式：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;不要出售任何你自己不会买的东西。&lt;/p>; &lt;/ li>; &lt;li>; &lt;p>;不要为任何你不尊重和钦佩的人工作。&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;只与你喜欢的人一起工作。&lt;/p>; &lt;/li >; &lt;/ul>; &lt;p>;关于怀旧的俄罗斯谚语：“过去比未来变得更加不可预测。”&lt;/p>; &lt;p>;“能力是当你能有所收获时你有多优秀。品格就是当你一无所获时你有多优秀。人们会因为你的能力而奖励你。但人们只会因为你的性格而爱你。” – 马克·曼森&lt;/p>; &lt;p>;“我写下了太多的历史，以至于无法相信它。” – 亨利·亚当斯&lt;/p>; &lt;p>;“花了很长时间才取得成功。我想说，回想起来，我很高兴花了这么长时间，因为这很有趣。” – 芒格&lt;/p>; &lt;p>;哈维·费尔斯通：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;为什么一个人一拿到足够的钱，就建造一座比他需要的大得多的房子？&lt;/p>; >; &lt;p>;我在阿克伦有一所房子，比我最少用的房子大很多倍；我在迈阿密海滩还有另一所房子，它也比我需要的大得多。我想在我死之前我会购买或建造其他的房子，这些房子也会比我需要的大。&lt;/p>; &lt;p>;我不知道我为什么这样做——房子只是一种负担。但我做到了，有钱的朋友都有大房子。&lt;/p>; &lt;p>;也许这是古代封建思想的一些愚蠢的残余，大房子意味着坚固的房子，可以在里面保留一支小军队。保护。在少数情况下，建造一栋大房子只是为了炫耀自己有钱；有时会建造一座大房子，以便进行精彩的娱乐活动。但在大多数情况下，尤其是对于那些自己挣钱的人来说，房子才刚刚建成，建成后，没有人完全知道为什么要开始建造它。无数人把他们的房子建得那么大，以至于他们还不如住在酒店里。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;“本·格雷厄姆曾经谈论第一类和第二类真理。第一类真理是绝对的。第二类真理因信念而成为真理。如果有足够多的人认为一家公司的股票价值 X，那么它就会变得价值 X，直到有足够多的人不这么认为。” – 巴菲特&lt;/p>; &lt;p>;“幸福不是你经历的，而是你经历的。”这是你记得的事情。” – 奥斯卡·黎凡特&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 17:20:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/smart-things-ive-read-lately/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/smart-things-ive-read-lately/</guid></item><item><title>人工智能让地球更凉爽：Phaidra 对抗数据中心排放的使命</title><description>&lt;p>;随着计算需求呈指数级增长，像 Phaidra 这样的人工智能对于阻止排放是必要的。&lt;/p>; &lt;p>;任何曾经遭受过这种情况的人&lt;a href=&quot;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/ pmc/articles/PMC4292129/&quot;>;笔记本电脑燃烧&lt;/a>;可以体会到计算能力会产生热量。&lt;/p>; &lt;p>;就像您的笔记本电脑一样，数据中心 - 其中包含为&lt;a href=&quot;https: //about.netflix.com/en/news/what-the-latest-research-on-streaming-emissions-tells-us&quot;>;Netflix&lt;/a>; 至 &lt;a href=&quot;https://www.nasa. gov/centers-and-facilities/nssc/nccips/&quot;>;NASA&lt;/a>; - 也会产生热量，必须缓解这些热量才能保持这些服务器的正常运行。因此，冷却是数据中心环境中最大的能源使用来源之一。&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot;the-data-center-energy-crisis&quot;>;数据中心能源危机&lt;/h3>; &lt;p>;事实上，到 2021 年，世界各地的数据中心消耗的能源&lt;a href=&quot;https://www.voyagervc.com/news-and-letters/decarbonizing-data&quot;>;与英国大致相同&lt;/ a>; – 大约相当于&lt;a href=&quot;https://www.iea.org/energy-system/buildings/data-centres-and-data-transmission-networks&quot;>;全球用电量的1-2%&lt;/ a>;。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到即将到来的计算海啸：人工智能，能源消耗预计只会加速。&lt;/p>; &lt;p>;这种繁荣将被设定为&lt;a href=&quot;https: //www.mckinsey.com/industries/technology-media-and-te communications/our-insights/investing-in-the-rising-data-center-economy&quot;>;两倍或三倍&lt;/a>;数据中心。就上下文而言，这&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_countries_by_electricity_conspiration&quot;>;意味着&lt;/a>;数据中心将比世界上除美国以外的任何国家承担更多的电力需求美国和中国。&lt;/p>; &lt;p class=&quot;caption&quot;>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/energyforecast.r1.png&quot; alt=&quot;数据中心能源使用趋势和效率图表策略”/>;来源：&lt;a href=&quot;https://www.akcp.com/blog/the-real-amount-of-energy-a-data-center-use/&quot;>;AKCP&lt;/a>;&lt;/ p>; &lt;p>;数据中心和分布式计算系统已经消耗了世界总发电量的很大一部分。如果没有技术创新，这种能源需求和相关的温室气体排放可能会大幅增加。数据中通过提高数据中心的性能来抵消数据中心不断增长的能源需求。&lt;/p>; &lt;p>;这就是我们最近主导投资 &lt;a href=&quot;https://www.phaidra.ai/&quot;>; 的原因Phaidra&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot;phaidras-ai-solution&quot;>;Phaidra 的人工智能解决方案&lt;/h3>; &lt;p>;Phaidra – 由 AlphaGo 的先驱之一、Katie 的 Veda Pannershevlvam（CTO）创立霍夫曼（总裁兼首席运营官）领导了特灵与 Deepmind 的合作，高吉姆（首席执行官）在 Deepmind 构建了框架，通过 &lt;a href=&quot;https://www.deepmind 减少了谷歌数据中心的能源使用.com/blog/deepmind-ai-reduces-google-data-centre-cooling-bill-by-40&quot;>;近 40%&lt;/a>; – 正在利用人工智能来优化数据中心和其他关键任务设施的效率.&lt;/p>; &lt;p class=&quot;caption&quot;>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/deepmind.r1.png&quot; alt=&quot;Google PUE 逐年下降图表。&quot; />; 来源：&lt;a href=&quot;https://www.deepmind.com/blog/deepmind-ai-reduces-google-data-centre-cooling-bill-by-40&quot;>;Deepmind&lt;/a>;&lt;/p >; &lt;p>;Phaidra 不仅仅是为人类提供实施建议，他们还使用&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=TmPfTpjtdgg&quot;>;强化学习&lt;/a>; - 唯一的机器学习的一个分支，它产生行动，而不仅仅是预测 - 直接控制数据中心冷却和其他功能，同时确保最严格的保障措施得到维护。&lt;/p>; &lt;p>;Phaidra 与首批财富 100 强试点客户的结果令人震惊。实施一年内，他们能够节省 10-15% 的能源。就背景而言，一家公司估计，能源减少 10% 相当于每个设施每年节省 2-300 万美元的能源。客户不需要任何可持续发展激励措施就能发现 Phaidra 的产品引人注目——经济效益已经足够了（Collab 的 &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/the-villain-test/&quot;>;Villain 的一个典型例子工作中进行测试&lt;/a>;）。&lt;/p>; &lt;p>;这是一项巨大的技术突破。世界上没有其他公司能够自主控制大型工业设施。&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot;how-it-works&quot;>;工作原理&lt;/h3>; &lt;p>;Phaidra 通过插入设施的现有系统（无需新硬件），通常通过建筑管理系统 (BMS) 或监控和数据采集 (SCADA) 系统。这会将来自传感器的数千个数据点直接输入 Phaidra 的人工智能代理，使 Alfred（团队亲切地称呼它）能够识别并实施（实时）最大化设施性能的行动，包括能源消耗、二氧化碳排放、稳定性、机器性能等。运行时间和许多其他变量。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202023-10-23%20at%204.59.31%E2%80%AFPM。 png&quot; alt=&quot;Screenshot 2023-10-23 at 4.59.31 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;这与当今工业自动化的工作方式截然不同。&lt;/p>; &lt;p>;工业设施，例如数据中心依赖于不适应不断变化的条件的硬编码规则（由数千行 IF/THEN 语句组成）。这些明确编程的控制系统迫使物理工厂永久以相同的方式运行（或者直到有人硬编码新规则）——这是一个导致设施退化的次优过程。相比之下，Phaidra 的强化学习系统会随着时间的推移不断学习并变得更好，从而不断提高性能并加快 Phaidra 客户的投资回报率。&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot;moving-beyond-data-centers&quot;>;超越数据中心&lt;/h3>; &lt;p>;虽然优化数据中心的机会足够大（无论是在经济回报还是潜在的气候影响方面），但 Phaidra 有潜力超越数据中心环境。&lt;/p>; &lt;p >;他们的算法是一个通用框架，可以应用于从提高发电厂转换效率到帮助制造设施提高吞吐量的任何事情。&lt;/p>; &lt;p>;大型工业系统可以实现更多的效率提升。随着计算需求呈指数级增长，像 Phaidra 这样的人工智能对于遏制排放是必要的。 &lt;a href=&quot;https://www.phaidra.ai/&quot;>;Phaidra&lt;/a>; 优雅地部署人工智能来优化自身，说明了技术对气候的双重承诺和危险。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Oct 2023 07:55:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/ai-for-a-cooler-earth/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/ai-for-a-cooler-earth/</guid></item><item><title>团队建设</title><description>&lt;p>;胜利是由团队完成的，我现在对协作基金的团队感到非常兴奋。两周前我们在纽约聚会。这是一场混乱。&lt;/p>; &lt;p>;我们迎来了几位跨核心职能部门的新员工，包括投资、运营和我们的平台团队。看到 Collaborative 中的人才团结在一起真是太酷了。这体现了我们所有人都应该兴奋的使命的共鸣，也体现了我为之自豪的支持后起之秀的记录。最重要的是，这些新团队成员带来的广泛经验和观点将使我们能够更好地为我们的创始人和投资者提供未来服务。介绍完毕后，我们深入讨论了基金业绩、如何更好地支持我们不断增长的投资组合以及新兴的兴趣领域。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/a1. png&quot; alt=&quot;a1.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;我们会议的一些亮点包括：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- 新兴的拉丁美洲创业生态系统&lt;/strong>; - 我们就我们如何最好地帮助这个快速增长地区的创始人进行了富有洞察力的讨论。我们很高兴能够继续发展与当地合作伙伴的关系，获得文化熟练程度，并为创始人提供长期支持。就背景而言，在过去 18 个月中，我们投资了该地区的许多初创公司，包括：&lt;strong>;&lt;a href=&quot;https://www.mercadodiferente.com.br/&quot;>;Diferente&lt;/a >;&lt;/strong>;、&lt;strong>;&lt;a href=&quot;https://kanastra.com.br/en/&quot;>;喀纳斯特拉&lt;/a>;&lt;/strong>;、&lt;strong>;&lt;a href=&quot;https:// ruuf.cl/&quot;>;Ruuf Solar&lt;/a>;&lt;/strong>;、&lt;strong>;&lt;a href=&quot;https://www.soyplenna.com/&quot;>;Plenna&lt;/a>;&lt;/strong>; 和 &lt;strong>; >;&lt;a href=&quot;https://fu.do/es/&quot;>;Fu.do&lt;/a>;&lt;/strong>;。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/ uploads/b1.png&quot; alt=&quot;b1.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- 地热能令人兴奋的潜力&lt;/strong>; - 我们探索了地热技术如何能够实现永远在线、清洁的能源基荷发电。然而，我们也认识到，要实现地热的全部前景，需要有效的政策倡导和愿意支持长期投资的耐心资金。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- GLP-1 药物如何改变行为&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- GLP-1 药物如何改变行为&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- GLP-1 药物如何改变行为我们对未来进行了一次发人深省的讨论，未来这些类型的药物不仅可以治疗糖尿病，还可能更广泛地影响饮食和生活方式的选择。精准医疗的未来能力看起来既极其复杂，又充满希望。&lt;/p>; &lt;p>;在我们的战略会议结束后，我们参观了&lt;a href=&quot;https://www.royalpalmsbrooklyn.com/&quot;>;皇家棕榈沙狐球俱乐部&lt; /a>; - 一个很棒的地方（带来&lt;a href=&quot;https://www.kickstarter.com/projects/948151585/bring-shuffleboard-back-to-brooklyn-on-its-100th-a&quot;>;生活&lt; /a>; 部分由 Collab Fund 投资组合公司 Kickstarter 提供），并享受了一些不错的老游戏和美味的食物。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/c1.png&quot; alt=&quot;c1.png&quot; />;&lt;/h3>; &lt;p>;这次聚会使我们的目标更加明确，并对我们所有杰出的同事表示赞赏。在一个似乎每天都在加速变化的世界中，像这样定期聚集在一起制定战略并调整引人注目的机会对于我们继续推动风险投资走向未来绝对至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;前进！&lt;/p>; &lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 08:59:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/teambuilding/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/teambuilding/</guid></item><item><title>致富的几条法则</title><description>&lt;p>;全球10位最富有的人中有13人离婚。前十名中的七人至少离婚过一次。&lt;/p>; &lt;p>;相关性不是因果关系，而且样本量很小。但是，在一个生活被很多人羡慕的群体中，在一个对幸福如此重要的话题上，一个比全国平均水平差得多的统计数据很有趣，不是吗？&lt;/p>; &lt;p>;有一个致富的方式有数百万种，其中大多数都涉及利用特定的利基市场和一次性机会，更不用说运气了。关于如何致富的普遍规则很难找到。&lt;/p>; &lt;p>;但是赔钱，或者在有钱的时候失去幸福，或者成为金钱的奴隶——这些故事往往有共同点。它们非常常见，您可以将其称为法律。&lt;/p>; &lt;p>;衡量财富很容易。你只要数一下就可以了。衡量财富的一些负面影响要困难得多，也更加微妙。它们是如此微妙且难以衡量，以至于许多人甚至不相信它们的存在。财富的&lt;em>;缺点&lt;/em>;？这怎么可能？&lt;/p>; &lt;p>;让我提出，谈论财富的负面影响是荒谬的，这也是为什么财富并不能让人们像他们想象的那样幸福的部分原因。&lt;/p>; &lt;p>;当金钱的好处如此明显，但缺点又如此微妙时，你没有预料到的缺点可能比你预期的好处更令人震惊。&lt;/p>; &lt;p>;当然，我想要更多的钱。几乎每个人都这样做，尽管出于不同的原因。&lt;/p>; &lt;p>;这不是一份反财富清单——只是一系列容易被忽视的微妙缺点，而且如此常见，你不妨称它们为唯一真正的法则致富。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1.生活中大部分让你快乐的事情与金钱无关，意识到一旦你有钱可能是一个痛苦的承认。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;威尔·史密斯在他的传记中写道，当他很穷的时候&lt;/p>; &lt;p>;一旦他变得富有，这种乐观情绪就消失了。&lt;/p>; &lt;p>;他有里克·鲁宾（Rick Rubin）曾经说过类似的话：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;很难真正理解郁闷直到你的梦想成真。一旦你的梦想成真，你意识到你的感觉和以前一样，你就会感到绝望。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;幸福很复杂，但如果你把它简化成一个充满爱的家庭这样的事情，健康，友谊，八个小时的睡眠，平衡的孩子以及比自己更大的事情的一部分，您意识到金钱的角色有多有限。并不是说它没有作用；而是它没有作用。 &lt;/p>; &lt;p>;以这种方式想想：您宁愿每年与爱你的配偶赚100,000美元，还是赚1,000,000美元，没有这些？这是如此明显。&lt;/p>; &lt;p>;当然，您可能会贫穷，痛苦或富有和快乐。但只有富人知道这种关系有多么脆弱。赚钱可能并不能改善你的婚姻，它不能让你的朋友更喜欢你，也不能让你更满足。因此，过去对您所能为您做什么的乐观情绪被它不能为您做的事情所取代。梦已经消失了，您实际上变得沮丧。马尔科姆·福布斯（Malcolm Forbes）：当我们做到这一点时，我们已经拥有了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 2。您认为对成功的钦佩实际上可能是嫉妒的。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;说唱歌手德雷克曾经说过：“当您在努力努力时，人们更喜欢您，而不是当您拥有它时。” &lt; /p>; &lt;p>;很难说出何时进行过渡，一个富人很常见的是，当他们真正羡慕时，他们会被钦佩。&lt;/p>; &lt;p>;作者罗伯特·格林（Robert Greene）曾经写过： &lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;永远不要那么愚蠢，以至于相信您正在通过炫耀使您超越他人的品质来激起钦佩。通过使其他人意识到自己的位置，您只会激起不愉快的钦佩或嫉妒，这些钦佩或嫉妒会抓住他们，直到他们以无法预见的方式破坏您。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;尤其是这尤其是事实是，当您使您富有的原因是某种形式的宣传您的成功时，以使其他人想要帮助和支持您的方式。当钦佩变成嫉妒时，支持就会减少，人们对你的错误的容忍度就会减少。如果一位无名记者写了一本书间接地为山姆·班克曼-弗里德辩护，没有人会在意——他们实际上可能会祝贺作者。但是自从迈克尔·刘易斯（Michael Lewis）做到这一点以来，干草叉出来了。您变得越富有，周围的人在错，疯狂，卑鄙或遗忘时告诉您。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;马特·达蒙（Matt Damon你成名的那一刻。对于那些变得富有的人来说，您对世界的经历永远不会相同。没有人会以同样的方式对待你。最糟糕的是，您甚至可能都不知道。&lt;/p>; &lt;p>;艺术家Damien Hirst &lt;a href=&quot;https://www.idler.co.uk/article/article/interview-damien-hirst/&quot;>;曾经说过&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;他们都爱你。银行爱你，会计师也爱你，因为他们拿走了你的钱。每年你都会有越来越多的人。一个人拿走 10%，然后另一个人拿走 10%，另一个人拿走 10%，这就是一场盛大的聚会。给您透支的人也是您最好的伴侣，对您微笑，并告诉您自己很棒，所以您一直这样做。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;有时人们有意利用您的优势从您身上撬开一些好处。其他时候，他们不应该认真对待你。气泡的一个大问题是财富与智慧之间的反思性关联，因此一堆疯狂的想法得到了认真对待。 p>;我二十一岁时就尽力提供财务建议，人们没有听我说。我本可以站起来说出最精彩的话，但不会受到太多关注。现在可以说世界上最愚蠢的事情，很多人会认为它有一些很大的隐藏含义或其他东西。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;strong>; 4。有时候，让您成功的是忧虑和焦虑，当您有钱时，您无法放弃。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为许多人真正想要的钱就是停止考虑金钱。有了足够的钱，他们就可以不再思考这个问题，而专注于其他事情。这是这种怪异的关系：他们痴迷于赚钱，希望有一天他们能够完全忽略它。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;痴迷受到压力和焦虑的助长。它通常以职业野心，积极的投资和A型动力出现。&lt;/p>; &lt;p>;然后，一旦他们变得富有，他们就意识到自己将无法摆脱这种压力。 &lt;/p>; &lt;p>;他们每周工作80小时，因为他们最终永远不必工作。但是，一旦他们有足够的钱退休，他们就无法退缩，因为他们不知道生活中的其他任何事情。他们最大的挑战是让客户花钱退休。即使是适当的、保守的金额。节俭和储蓄成为某些人身份的重要组成部分，以至于他们永远无法切换齿轮。&lt;/p>; &lt;p>;我认为对于某些实际上还不错的人。观看金钱化合物给他们带来的乐趣比他们花费的更多。&lt;/p>; &lt;p>;，但是那些最终目标是停止思考金钱的人被卡住了。拒绝认识到您已经实现了自己的目标可能会像永不实现的目标一样糟糕。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 5。没有简单的方法来管理财富和孩子。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;查理·蒙格（Charlie Munger）曾经有一个有钱的朋友问查理·蒙格p>; &lt;p>;“当然会的，”查理说。 “但是你仍然必须这样做。” &lt;/p>; &lt;p>;“为什么？”朋友问。&lt;/p>; &lt;p>;“如果你不给他们他们会恨你的钱，”查理说。&lt;/p>; &lt;p>;喜欢很多芒格的建议，我认为这种互动设计为令人难忘。这可能是80％的。&lt;/p>; &lt;p>;，但总的来说，他是对的。这是富人的两种选择：用继承来破坏他们的野心，或者通过否认他们的生命来冒着某种形式的冲突。&lt;/p>; &lt;p>;沃伦·巴菲特（Warren Buffett）曾经说过，他经常听到有钱人谈论有多么危险福利协会正在创造一代依靠食品券和失业福利的穆希尔人。但是“这些人正在给孩子终生供应食品券，及其他地区”。 “他们没有福利官，而是拥有信托基金官员。而且，他们没有食品券，而是有股票和债券可以带来红利。” &lt;/p>; &lt;p>;当然有例外。但大多数例外——有钱的孩子继承了金钱，但这并不影响他们的野心——是因为孩子很特别，而不是因为父母一定做出了明智的决定。如果18岁的比尔·盖茨（Bill Gates）继承了10亿美元，那将不会阻止他的野心。与史蒂夫·乔布斯和埃隆·马斯克一样。马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）在22岁时就为Facebook提供了10亿美元现金，但他没有眨眼，甚至没有考虑过。&lt;/p>; &lt;p>;，但这是罕见的鸟。大多数人需要受到害怕不这样做的驱动。&lt;/p>; &lt;p>;我的朋友克里斯·戴维斯（Chris Davis）&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=3gtpg8epcaw＆amp_channel = 3gtpg8epcaw； ab_channel = thecompound&quot;>;在一个富裕的家庭中长大&lt;/a>;  - 他的祖父是传奇的投资者谢尔比·戴维斯（Shelby Davis），他将50,000美元变成了近10亿美元 - 并被告知他年轻时看不到一分钱，因为他的家人没有想抢走他自己做的机会。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 6。快速财富是脆弱的财富。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;我喜欢这样的想法：您使财富的速度是您损失多快的速度。一年内你的钱翻倍？当您丢失一半的一半时，不要感到惊讶。闪电大？闪电战失败。&lt;/p>; &lt;p>;用快速，脆弱的财富发生了两件事。&lt;/p>; &lt;p>;一个很容易花钱的钱很容易被花在。当钱来得快的时候，把钱花在无意义的事情上的情感成本就很低。当您珍爱时，您只会小心。花费您没有花费大量时间或精力来赚钱的快速金钱感觉就像是一晚的立场：冲动和容易遗憾的人。老钱想要一个税收避难所，新钱想要兰博。&lt;/p>; &lt;p>;另一个是赚钱越快，从运气带来的几率越高，它将恢复得同样快。&lt;/p>; &lt;p>;将这两者放在一起，每当您看到快速财富的激增时 -  2021年的加密货币就是一个很好的例子 - 您知道这会很糟糕，因为运气会转变为风险和明显的消费，转化为不起眼的生活方式债务。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>; &lt;strong>; 7。声誉在这两个方向上都有动力，因为人们想与获胜者联系并避免失败者。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;越成功，您就越想与您联系 - 这很棒。&lt;/p >; &lt;p>;，但这同样强大。&lt;/p>; &lt;p>;职业生涯的早期某人可以搞砸并迅速恢复，转移到下一家公司。一个成功的人或公司都在新闻中散布着每个缺陷，使他们网络的八卦频道饱和。&lt;/p>; &lt;p>;雷曼兄弟的2008年《斗争》制作了头版国家新闻；一家小型社区银行本来可以以灵魂意识而结束的。&lt;/p>; &lt;p>;像西尔斯这样的公司也适合这个水桶：每个人都知道它的紧张程度有多紧张，所以没人 - 客户，员工，员工，投资者，供应商 - 想与之相关。&lt;/p>; &lt;p>;说：“猴子在杆上爬得越高，您可以看到它的屁股越多。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong strong >;8.期望的增长速度可能比收入快，因此收入更高会使人们失控的期望。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;财富是相对的。奢侈品是相对的。两者都只是您拥有的与其他人拥有的东西之间的比较。&lt;/p>; &lt;p>;我见过很多次的怪癖是，一些最富有的人是最容易失控的期望的人，因为他们成为&lt;/p>; &lt;p>;在1907年，作家威廉·道森（William Dawson）曾曾夸大其他有钱人的生活。习惯于轻松手段的教育人士，如果他被居住在一个人口庞大而肮脏的单位房间里，并且不得不立即努力地维持工资，将遭受酷刑。他会因更幸福的事物的记忆而受到折磨，我们被告知是“悲伤的悲伤之王”。他没有比较标准。一个会让一个有教养的人产生自杀念头的环境，不会让他产生太多的不满。因此，穷人之间的幸福比我们想象的要多。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;将他的观点带回家：道森本人相当成功，并且习惯于他的一天的标准。但是道森（Dawson）于1928年去世，他一生的大部分时间都没有电或空调。他从未接受过抗生素，advil或脊髓灰质炎疫苗。他从来没有经历过合理准确的天气预报，也从未经历过州际公路。&lt;/p>; &lt;p>;今天，普通的美国人及时送回去体验道森（Dawson）的生活将遭受他所写的“酷刑”。但是他没有现代时代可以比较自己的生活，所以对他来说感觉很奢侈。&lt;/p>; &lt;p>;生活中的一切都只是&lt;a href =“ https://collabfund.com/blog/blog/expectations - 现实/“>;期望与现实之间的差距&lt;/a>;，当您的参考主框架是其他有钱人试图互相打动的人时，差距可以迅速缩小。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong strong >;9.没有人会在100年内记住您。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;因此，您不妨专注于现在会让您快乐的事物，而不是将来的钱会给您买什么。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;有一个苏格兰谚语：在生活中要快乐，因为你已经死了很长时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Oct 2023 11:38:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-fews-of-getting-rich/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-fews-of-getting-rich/</guid></item><item><title>大胆与鲁莽之间的一线之隔</title><description>&lt;p>; Cornelius Vanderbilt刚刚完成了一系列商业交易，以扩大他的铁路帝国。&lt;/p>; &lt;p>;他的一位业务顾问倾向于告诉范德比尔特，他同意违反法律的每笔交易。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“我的上帝，约翰，” &lt;a href=&quot;http://amzn.to/2dymfk7&quot;>;说&lt;/a>;范德比尔特说：“您不认为您可以按照规约按照法规行事纽约州，对吗？在范德比尔特时代，法律并不支持铁路建设。所以他说“管它呢”，然后还是继续了。范德比尔特取得了巨大的成功，因此人们很容易把他的藐视法律的行为——这臭名昭著，但却对他的成功至关重要——视为圣人的智慧。那个散发的有远见的人什么都没有阻碍他的方式！&lt;/p>; &lt;p>;但是分析有多危险？没有一个理智的人会推荐公然犯罪作为一种创业特征。您可以很容易地想象范德比尔特的故事发生了很大的不同 - 这是一家非法的，其年轻的公司在法院命令下倒塌了。&lt;/p>; &lt;p>;，我们在这里遇到了问题。&lt;/p>; &lt;p>;人们可以称赞范德比尔特（Vanderbilt）违法。他们以他们批评安然的热情。约翰·D·洛克菲勒（John D. Rockefeller）是相似的：他频繁地规避法律 - 法官曾经称他的公司“不比普通小偷更好”  - 历史学家通常将其描绘成狡猾的商业聪明人。也许是的。但是，叙述是什么时候从“您没有释放过过时的法律妨碍创新的”，“您犯下了犯罪？” &lt;/p>; &lt;p>;很难知道。我认为我们只根据其结果来判断该过程。这很危险。&lt;/p>; &lt;p>;研究企业和投资者最困难的是，许多推动他们成功的特征可以同样容易触发失败。但是，从特定结果中学习时，我们很少这样考虑。&lt;/p>; &lt;p>;那些渴望向他人学习的人倾向于看尾巴。大赢家做对了什么？大失败者做错了什么？通常很难从两者中找到可行的结论，因为赢家和输家经常采取相似的冒险策略，而结果却因偶然而略有倾斜。我的观点是，很大的成功需要缩短的传统智慧，但是传统的智慧通常是正确的，值得关注的。我们剩下的结果比赢家受到比应有更多的赞誉，失败者批评的比应有的更多。&lt;/p>; &lt;p>;除了违反法律外，还有更多。&lt;/p>; &lt;p>;本杰明·格雷厄姆的大多数投资成功&lt;a href=&quot;http://jasonzweig.com/was-benjamin-graham-skillful-orcucky/&quot;>;是由于&lt;/a>;拥有Geico的股票。他的最初购买以及随后以高估的股票持有，几乎打破了格雷厄姆本人在著名文字中阐述的所有规则。我们应该从中学到什么？&lt;/p>; &lt;p>;我们认为马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）是拒绝出售他公司的重要报价的天才。但是人们批评Groupon和Yahoo!热情拒绝他们的大买卖。在这里，企业家的教训是什么？但事实证明，支持一家斗志旺盛的初创公司和“#DeleteUber”之间的界限微乎其微。该案例研究将在商学院教授？&lt;/p>; &lt;p>;无数的命运（和失败）应归功于其结果。可以。&lt;/p>; &lt;p>;“客户永远是正确的”和“客户不知道他们想要什么”都是公认的商业智慧。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“鼓舞人心的大胆”和“愚蠢鲁ck”可以是毫米厚，只有事后才能看到。但是，很容易将导致成功结果的过程视为要模仿的过程，而导致失败的过程是要避免的。&lt;/p>; &lt;p>;我认为对此我们无法做到很多。这是&lt;em>;是&lt;/em>;的事情之一。 &lt;/p>; &lt;p>;风险是不公平的。但是有一些值得一看的事情值得一看。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;较少关注案例研究，而更多地关注广泛模式&lt;/strong>;。案例研究可能是危险的，因为我们研究极端例子，并且鉴于其复杂性，极端例子通常是最不适用于其他情况的。通过寻找广泛的模式，例如人们如何应对惊喜，竞争优势的脆弱性，人们/企业/经济的发展速度以及使人们快乐的原因，您将越来越接近可行的事物。这也是为什么&lt;a href=&quot;https://microcapclub.com/2018/01/morgan-housel-industries-teach-us-investing/&quot;>;多学科学习非常重要&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; &lt;strong>;接受策略过期&lt;/strong>;。历史的讽刺之处在于，它主要是对事物变化的研究，通常被用作下一步行动的指南。唯一比低估别人策略的风险更危险的是，没有意识到整个策略仅在不同的时代起作用。当您接受事物随着时间的流逝而变化时，您会对过去使用的特定策略感兴趣，而对广泛的主题感兴趣，例如人们如何发现开始的策略。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;还有更多需要学习的来自那些遭受风险的人比那些似乎征服了风险的人&lt;/strong>;。如果成功需要冒险容易变成失败，并且两者之间的界限几乎是无形的，那么我想向那些不小心跨过线条并活着讲述故事的人学习。在深层衰退中幸存的公司。在熊市中幸存下来的投资者。反对，重新设计的产品，然后工作。在任何冒险的努力中，成功与失败之间的界限足够薄，几乎没有人能找到它，但永远不会走过。因此，您通过学习如何忍受和生存偶尔的失误，而不是试图完全避免它们，从而获得更多的收获。这就是为什么&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/theory-of-maybes/&quot;>;错误和谦卑的房间很重要。&lt;/p>; &lt;p>;我关心法律吗？”范德比尔特曾经说过。 “我没有力量吗？” &lt;/p>; &lt;p>;他做到了，而且奏效了。但是很容易想象那些故事的最后一句话的结果截然不同。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 09:07:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-thin-line-bet-bod-bold-and-reckless/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-thin-line-bet-bod-bold-and-reckless/</guid></item><item><title>充电、回收、重复：电池世界的可持续发展秘密</title><description>&lt;p>;电池界已经发生了令人惊讶的事情：由于智能行业计划和消费者的意识，电池回收率一直在稳步上升。&lt;/p>; &lt;p>;乘坐铅酸电池，为启动器提供动力。该行业报告说，在美国，这些电池的回收率为99％ - 铝罐的回收率为2倍。根据今天的回收利用，这使Lead Car电池成为单个&lt;a href =“ https://www.recyclingtoday.com/news/bci-study-clairs-lead-lead-batteries-most-recycycycycycycycycycycycycycuncled-consumer-consumer-product-in-------- -States/“>;最回收的消费产品&lt;/a>;。没错 - 每年收集和回收约1.6亿个铅电池，可在堵塞垃圾填埋场中保持超过250万吨的铅和塑料。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/ Uploads/fig1_recycledproducts.r2.png“ alt =”美国顶部再生产品的图表，铅酸电池的顶部为99％”/>; &lt;/p>; &lt;p>;并不总是以这种方式。就在几十年前，只有一半的铅电池被回收。但是，通过电池制造商，回收商和政府之间的协调努力，基础设施和激励措施出现了使铅电池回收不仅可行的，而且是常态。这需要耐心。它需要投资。但是，该行业将电池从事后转变为循环经济的闪亮例子。&lt;/p>; &lt;p>;我们期待着越来越多的锂离子电池（LIB）的未来，从我们的手机到手机到最新的电动汽车，即使目前的LIB回收率降低了约5-15％，铅电池的成功故事也给人以乐观的理由。&lt;/p>; &lt;p>;随着电动汽车采用在未来几十年的增长，Lib Waster预计将超过20到2040年，每年一百万吨。这似乎令人生畏，但如果我们能够加强回收努力，这也是一个巨大的机会。许多人看了看电池的潮汐浪潮，只是看到了一堵废物墙。但是，如果我们有耐心和创造力来提取它。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =” =“全球电动电池供应量为千吨的电池供应” />; &lt; /p>; &lt;p>;回收任何复杂产品都很难。弄清楚物流和经济学需要时间。挑战比比皆是，尤其是在收集和运输用过的电池时。但是我们有一个模板，并且有激励措施投资解决问题。这些电池的回收价值是巨大的。但是我们以前已经做过了，企业已经在努力扩大自由度的回收利用。这是我们对&lt;a href=&quot;https://www.redwoodmaterials.com/news/redwood-series-d/&quot;>; &lt;a href=&quot;https://www.redwoodmaterials.com/news/redwood-series-d/&quot;>; &lt;/a>; &lt;/a>;在&lt;a href =“ https：https： //www.redwoodmaterials.com/&quot;>; Redwood材料&lt;/a>;以及他们今天拥有的基础设施来回收电动汽车和其他类型的电池，将有价值的材料提取回电池供应链。此系列D筹集了超过1B的费用是红木材料的高跟鞋&lt;a href =“ https://www.rgj.com/story/news/news/money/money/business/2023/02/02/09/redwood-materials-materials-gets -2亿美元 - 洛恩 - 摩加巨人 - 票房 - 易于 - 赛车/69886953007/“>; $ 2B的贷款&lt;/a>; &lt;/a>;，为公司提供充足的资金继续投资于扩大产能。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/redwoodmaterialsfacility.jpg” alt =“红木材料回收设施的鸟瞰图”。 />; &lt;/p>; &lt;p>;这不会在一夜之间发生。我们需要构建基础架构并扩展流程。汽车制造商，电池生产商和回收商将需要在复杂的价值链中进行协作。需要持久性和解决问题。您可能不会从外表上猜到，但标志性的铅电池在设计上堪称可回收性的奇迹。它的三个主要成分 - 铅，塑料，酸 - 设计为在闭环完美中一遍又一遍地回收。&lt;/p>; &lt;p>;这不是作为事后想法的回收，而是作为核心原则。铅电池不会被丢弃，而是会重生。 &lt;strong>;典型的新铅电池是由80％再生材料形成的。没有表现损失，只是周期持续。值得注意的是，这些电池需求的83％是在北美的这里来源的，而不是来自遥远的矿山。&lt;/strong>;塑料套管也发现了新的生命。所有这些都在近乎完美的循环中循环。&lt;/p>; &lt;p>;数十年来，铅电池在全国各地编织了一个制造业，收集站点和回收商网络，&lt;strong>; &lt;strong>;超过300,000个地点&lt;/strong>;接受二手电池。这是一个旨在保持铅循环的生态系统。这不是一夜之间发生的。行业团体将利益相关者聚集在一起，慢慢建立智能系统并灌输负责任的电池管理。没有炒作，只是持久性。&lt;/p>; &lt;p>;回收的好处超出了减少废物的范围。 &lt;strong>;可回收铅所需的能量要比采矿和冶炼新的铅矿少70％。较少的能量意味着较少的碳排放。&lt;/strong>;回收使循环完成。根据McKinsey＆amp;公司希望LIB能够遵循类似的道路。&lt;/p>; &lt;p>;复制Libs的铅回收管道不会很简单。不幸的是，回收锂离子电池的过程本质上比回收铅电池更加棘手。铅是铅酸电池中唯一的金属，可以通过简单的过程将其与其余的电池材料分开，从而产生高纯度铸币。将此与LIB进行比较，在该自由lib中，有价值的金属众多且多样化，并且存在于通常需要更复杂的分离方法的化学混合物中。&lt;/p>; &lt;p>;铅汽车电池是一个回收成功的故事，但更加无处不在使用碱性电池为我们的手电筒和电视遥控器提供动力，遵循的道路较小。这些电池的回收率仍然很低，仅受激励否则非经济实践激励的法规（&lt;a href=&quot;https://www.sciencecceedirect.com/science.com/science/article/pii/pii/s18787878535222223006020&quot;>;来源） &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/sustainable-business/2016/apr/14/drawer-full-of--of-them-battery-recycycling-waste-waste-eu&quot;>; source &lt;/a>;）。一个关键问题在于，构成碱性电池的金属（主要是铁，锌和锰）是如此便宜。提高大部分材料成本非常有价值。这与大规模和不断增长的自由行市场相结合，使我们希望自由释放能够在大规模上获利。&lt;/p>; &lt;p>;受这项奖励驱动的&lt;/p>; &lt;p>;，以及提高电动汽车可持续性的目标，例如红木材料等初创公司，正在解决该奖项，以解决分离的技术挑战。像其这样的过程能够恢复多达95％的电池材料，以减少成本下降。这是从边缘向后退回的有价值的金属，以抵消昂贵的新采矿的需求。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/fig3_carbonfootprint.r2.r2.r2.png” Alt =“ Alt =”图表显示使用可回收材料发行的回收电池释放28％的排放量“ />; &lt; /p>; &lt;p>;”将需要一些时间才能从开采的矿产中窃取大量的市场份额。问题在于，EV采用的增长太快了，无法与旧电池供应相匹配 - 从2021年到2022年，新车购买的份额从全球的8.7％增加到14％，从4.5增加到4.5％在美国，％至7.7％（&lt;a href=&quot;https://www.iea.org/data-and-statistics/data-tools/global-ev-data-ecplorer&quot;>; source &lt;/a>;）。就问题而言，这是一个不错的选择，并且当然不应该阻止LIB回收空间中的活动。估计是，回收将能够满足2030年锂和11％的钴和镍需求的需求（&lt;a href=&quot;https://www.sciencecceptirect.com/science/cience/article/article/pii/pii/s092134921349220033317&quot;>; &lt;/a>;），十年后的两倍。&lt;/p>; &lt;p>;最令人兴奋的事情是，我们刚刚接近一个关键的群众，终止他们的服务寿命的libs量可以证明对建筑回收的投资是合理的Gigafactories。到2025年，我们应该有足够的可回收电池材料来制造新液体的100GWH（来源：&lt;a href =” https://www.mckinsey.com/industries/automotive-and-semembly/automotive-and-semembly/-semembly/-semights/OUR-INSIGHTS/BATTERY--BATTERY--BOTTERY--BOTTERY--ATTERY--BATTERY--ATTERY--ATTERY--BATTERY--TORTY-回收式驾驶员座位“>;麦肯锡&lt;/a>;）。得益于2022年的《降低通货膨胀法》，由于立法中的一项条款“高级制造生产信用”，电池回收的增长很大，该条款为电池电池的国内制造和税收抵免提供了10年的税收抵免。模块。根据该规定，在美国回收的电池都有资格获得补贴。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;重要的是，这些电池材料的双流市场的前景可能会重新获得回收商的好处。如果回收商能够实现较低的成本（包括监管激励措施以促进更绿色的实践），但他们无法提供整个行业，他们可以要求的价格可能反映出较高的矿体材料成本，从而导致更高的利润。并提高寿命终止自由的价值可能会降低电动汽车的总拥有成本，进一步发展电动汽车市场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;重要的是，每吨电池材料产生的货币利润可能接近约600美元到2025年，根据最近的麦肯锡＆amp;公司研究。展望未来，我们预计价值创造潜力将增长到与主要金属行业相似的水平，这取决于价格开发。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/上传/fig4_monetaryvalue.r1.png“ alt =”每吨电池回收材料产生的货币价值。” />; &lt;/p>; &lt;p>;除了更好的回收技术和基础架构外，还可以创建新型电池的机会，这些电池不仅可以针对特定的用例进行了优化，而且更长的持久和更安全。例如，&lt;a href=&quot;https://www.byterat.io/&quot;>; byterat &lt;/a>;提供了一个用于电池研究和工程的端对端云平台。反过来，这有助于行业建造更好，更持久的电池。同样，&lt;a href=&quot;https://www.zitara.com/&quot;>; Zitara &lt;/a>;提供强大的电池管理软件，以帮助更好地理解，管理和最大化电池。通过延长电池寿命，我们可以首先减少进入回收利用的电池的数量。&lt;/p>; &lt;p>;回收这浪的LIB浪潮并不是很小的挑战。但是我们以前曾面对过这一十字路口，并通过患者投资将问题转变为进步。如果我们应用这些课程，电池回收可能会悄悄地绽放成循环经济的支柱，就在我们最需要的时候。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的激励措施与回收成为正常的动力相一致，而不是例外。但是，要在丢弃的电池和毅力中看到价值以提取它需要视力。如果我们保持这种思维方式，LIB回收有可能成为一个安静的胜利，在最需要时支持可持续性。如果我们有耐心的话，机会就在我们手中。&lt;/p>; &lt;p>;大多数重要的事情都需要耐心和持久性。电池回收也不例外。但是，如果我们运用改变铅电池回收利用的思维方式，我们可以再次为LIB和其他技术做到这一点。&lt;/p>; &lt;p>;通常，最重要的进度通常不会引起人们的注意，因为它变得如此广泛地采用，以至于我们将其视为理所当然。我们忘记了使回收不仅可行，而且正常的努力。&lt;/p>; &lt;p>;电池回收可能不会成为头条新闻。但这是一个安静的胜利，令人鼓舞的提醒我们，如果我们想知道我们的智能圆形系统的能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 11:00:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/recharge-recharge-repeat-repeat-the-sustainable-secret-secret-the-battery-world/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/recharge-recharge-repeat-repeat-the-sustainable-secret-secret-the-battery-world/</guid></item><item><title>潮流正在出去</title><description>&lt;p>;像许多美国人一样，当我还是个孩子的时候，我的家人曾经在七月或八月度过一个星期的假期。与许多家庭不同，我们不是“海滩类型”。我们开玩笑说是因为我的弟弟讨厌他的脚上的热沙感觉，但这主要是由于我的父母希望我们每年夏天都会经历一些不同的东西。这就是说，三十年后，讽刺的是被记住并谈论最多的旅行是“出错”的事情。它甚至还没有接近。&lt;/p>; &lt;p>;在1992年，我的家人决定访问新斯科舍省会很有趣。由于我和我的兄弟还没有出国，所以我的父母认为这将是一个在边境以北的好机会。结果，我们在8月初堆入了汽车，并击中了I-95北部。随后的旅行充满了记录的炎热，乔治华盛顿桥上的大量备份，几个错过的出口，紧急工作迫使我父亲飞回东海岸的一半，还有一家没有空气的酒店由于加拿大的这一部分很少看到高于80年代低点的温度，因此有条件的条件，仅举几个我们遇到的“打ic”。但是，与我们相比，这一切都苍白地被困在芬迪湾中部的一个岛上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然您可能从未听说过，但Fundy湾的潮汐范围最大范围为16米的世界与全球平均范围为3.3米。在一个12小时的潮汐周期中，大约1000亿吨的水流进出海湾，这是同一时期全球所有河流的总流量的两倍&lt;/em >;。因此，在退潮时，您甚至可以驾驶汽车穿过底部前往各个岛屿。但是，关键是您必须仔细观察时钟，因为如果您没有及时回来，您将被困在岛上。&lt;/p>; &lt;p>;您可以看到这在哪里。尽管我最初的怀疑态度，但这实际上是一次很酷的经历。我们看到有些人走过，而另一些人只是在里面闲逛。令我们惊讶的是，我们是唯一的汽车穿越时，但是一旦到达岛上，停车场就有很多汽车。 I didn&#39;t think anything of it at the time, but this would make a lot more sense in a few short hours.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202023-09-29%20at%2010.19.57%20AM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2023-09-29 at 10.19.57 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;After parking, we started to explore.停车场附近没什么可看的，所以我们最终偏离了汽车，比我们计划的要远一些。 Eventually, my father said it was time to head back knowing that the tide was going to come back in soon.问题是我们回来时停车场已经没有车了。 They had all crossed back over. He hadn&#39;t realized that you needed to head back well in advance of the tide coming in. You couldn&#39;t just sneak back across right before the water did. Thankfully though, we made it back to our car just in time and crossed back over the Bay of Fundy.&lt;/p>; &lt;p>;So, why do I bring up the Bay of Fundy and our trip to Nova Scotia?&lt;/p>; &lt;p>;First, I have always found it interesting that the family vacation which involved the most problems is the one that comes up most often to this day. Most importantly, we do not talk about it in a negative light. In fact, when one of us mentions it, it largely elicits laughs and positive memories – how we adjusted to the heat, how we found the best bacon cheeseburger in Canada, how our drives on the golf course were much longer given it was so firm and burned out from the lack of rain, how my mom traversed the Maine National Forest at night by herself, and of course, how we almost got stuck on an island in the middle of the Bay of Fundy. Makes you wonder, today as people endlessly “pursue perfect” — the perfect family vacation, the perfect athletic experience, the perfect house, the perfect life, are we missing the point? Instead of “searching for perfect”, should we instead be searching for unique experiences and embracing whatever this pursuit brings?&lt;/p>; &lt;p>;Second, it feels like the economy might be experiencing the early stages of a “Bay of Fundy”片刻。 Much like the tidal cycle in Nova Scotia, which sees the tide go in and out every 12-hours, the economy has been in a very advantageous tidal period for more than 12-&lt;em>;years&lt;/em>; given how long interest rates hovered near historic lows.然而，随着美联储加息速度比 1980 年代初以来的任何时期都快，经济潮流正在明显发生变化。 So far, we have just seen the earliest signs.&lt;/p>; &lt;p>;The most obvious?&lt;/p>; &lt;p>;The yield curve is the most inverted it&#39;s been in two decades, gasoline prices above $4 are squeezing consumers, leading economic indicators have been trending lower for 17 straight months, office occupancy is cratering as leases roll, instability in the banking sector is rising as balance sheets fall under water as a result of higher rates, credit is expensive at best and unavailable at worst, housing affordability is at an all-time low, and corporate bankruptcies are rising, just to name a few.&lt;/p>; &lt;p>;The less obvious?&lt;/p>; &lt;p>;In the wake of the financial crisis fifteen years ago, congress enacted legislation to strengthen and safeguard the financial system. More specifically, in order to prevent another crisis, regulators restricted banks&#39; ability to overextend themselves again through the Dodd-Frank bill.毫不奇怪，这导致许多银行限制放贷，专注于更少的业务渠道，并更广泛地承担更少的风险。 As is typically the case, in trying to solve the past crisis, the government may have sown the seeds for the next one.&lt;/p>; &lt;p>;Regulation simply shifted the risks to a different part of the economy. In this case, when Dodd-Frank forced most banks to pull back on lending, &lt;em>;plenty&lt;/em>; of people and/or funds stood ready to fill the gap. Unsurprisingly, this has largely come from the less regulated part of the market, namely in the form of the private markets. With rates at historic lows, these new lenders provided capital to nearly anyone who asked for it.&lt;/p>; &lt;p>;The good news?&lt;/p>; &lt;p>;It led to an increase in sources of capital and new business formation.&lt;/p>; &lt;p>;The bad news?&lt;/p>; &lt;p>;Capital inevitability funded many more businesses and opportunities than were needed, or warranted. It also led to the creation of countless funds, many of which are led by people who have never invested through a crisis. Looking ahead, this could be a problematic combination.&lt;/p>; &lt;p>;So where does this leave us?&lt;/p>; &lt;p>;If I had to guess, we are likely in a similar situation to the one my family found ourselves in when we started making our way back to our car in the middle of the Bay of Fundy. In this case though, while a few cars have already left the island (see any private equity firms that raised large funds, funds that made large asset sales in 2021-2022, or companies that obtained long-term cheap debt), many more haven&#39;t.&lt;/p>; &lt;p>;So, what is in store for those “still on the island”? More specifically, businesses that have great concepts but are fundamentally unprofitable businesses, venture funds that deployed too much capital at high valuations, and lenders that thought rates were going to remain low forever?我怀疑许多人会发现自己陷入困境，无法获得资金和其他重要资源； only instead of it being for one night, it will likely be for several years. Some will survive long enough to eventually get off the island, but many more will not.&lt;/p>; &lt;p>;While this will likely still take time to unfold in the private markets, it appears to already be well underway in the public markets with the average small-cap stock in the Russell 2000 down more than 33% from its 52-week high.&lt;/p>; &lt;p>;In the meantime, for those who managed to get off the island in time or passed on visiting the island altogether (ie, those who took less risk, did not get overextended, and/or have plenty of cash on hand), it might make sense to spend time trying to make a distinction between those that will eventually get off and those that will not, because when those that get off do, they will likely be available for &lt;em>;very&lt;/em>; attractive prices.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Sep 2023 13:14:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-tide-is-going-out/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-tide-is-going-out/</guid></item><item><title>书面文字</title><description>&lt;p>;A few thoughts I have about writing:&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Writing is an art, and art is subjective&lt;/strong>;.小说家威廉·莫恩说过，优秀的写作需要遵循三个规则。 “不幸的是没有人知道它们是什么。”我实际上认为有一个：写你喜欢读的东西。 Writing for yourself is fun, and it shows. Writing for others is work, and it shows.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Good writing is a performance&lt;/strong>;. Mark Twain used to read aloud his family and watch their reactions. If he saw them getting bored, he&#39;d cut that part out. If he saw them getting excited, he&#39;d double down on that section. People don&#39;t remember what you wrote as much as they remember how they felt when they read it.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;A good story is like leverage for ideas&lt;/strong>;.故事利用思想，就像债务利用资产一样。 A idea on its own might be boring, but if you tell a good story about someone interacting with that idea, you can get people to nod their heads and pay attention.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;People don&#39;t remember books, blogs, or articles&lt;/strong>;. They remember sentences. That should be your goal: a collection of memorable sentences. One good line is infinitely more powerful than a few clumsy paragraphs.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Most good writing is a byproduct of good reading&lt;/strong>;. You&#39;ll never meet a good writer who doesn&#39;t spend most of their time reading.不是一些。 &lt;em>;Most&lt;/em>;.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Writing is an efficiency game&lt;/strong>;. Whoever says the most stuff in the fewest words wins.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;But efficient doesn&#39;t necessarily mean brief&lt;/strong>;. There are 900-page books where every word adds value. Efficient just means every line is a delight to read.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Don&#39;t try to build up to your point&lt;/strong>;. It&#39;s the biggest cause of rambling, and it&#39;s where you&#39;ll lose readers. The beginning of a story should be as pleasurable to read as the big idea that comes later.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;The best books I&#39;ve read have short chapters&lt;/strong>;. Even if they are long books, they break things into quick sections that keep you moving. It keeps the author succinct and makes the reader feel like they&#39;re progressing.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Big words mask little thoughts&lt;/strong>;. They&#39;re an attempt to fool the reader into thinking you&#39;re smart when you have nothing smart to say.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Don&#39;t overthink it. Just start writing&lt;/strong>;. Great musicians find their music in jam sessions – unstructured, no planning, just seeing what happens.我认为好的写作也是一样的。 If you think about it too much, you&#39;ll be stuck. Start with one brave sentence and see where it goes.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Sep 2023 16:23:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-written-word/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-written-word/</guid></item></channel></rss>