<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>合作基金是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 15:44:56 -0500</pubDate><lastbuilddate> 2024 年 11 月 14 日星期四 15:44:56 -0500</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>来自过去的讯息（关于怀旧的思考）</title><description> &lt;p>;大学毕业后，我和我的妻子（当时是我的女朋友）在西雅图郊区买了一套公寓。太棒了——完美的位置，漂亮的公寓，甚至还能看到湖景。当时经济非常糟糕，我们几乎没有付出任何代价。&lt;/p>; &lt;p>;几个月前，我向妻子回忆起那段时光是多么美好。我们当时 23 岁，有工作，住在我们版的泰姬陵里。那是在孩子们之前，所以周末我们睡到早上 10 点，然后出去散步，吃早午餐，小睡一下，然后出去吃晚饭。这就是我们的生活。多年来。&lt;/p>; &lt;p>;“那是巅峰生活，尽善尽美，”我告诉她。&lt;/p>; &lt;p>;“你在说什么？”她说。 “那时你比以往任何时候都更加焦虑、害怕，甚至可能更加沮丧。”&lt;/p>; &lt;p>;当然，她是对的。&lt;/p>; &lt;p>;如果我想得比最初的膝盖更深——混蛋记忆，我记得很痛苦。我对职业焦虑感到不知所措，害怕自己无法成功，担心自己会被解雇。有充分的理由：我的工作做得不好。我很没有安全感。我对人际关系的脆弱感到紧张。&lt;/p>; &lt;p>;今天，我回想起来，在我的脑海里想，“那时我一定很开心。那是我最美好的岁月。”但实际上，当时我在想，“我等不及这些年结束了。”&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯有句关于怀旧的谚语：“过去比未来更难以预测。”人们对某个时期的记忆与当时的实际感受脱节是很常见的。&lt;/p>; &lt;p>;对于为什么会发生这种情况，我有一个理论：在研究历史时，你知道故事的结局，这使得无法想象人们过去的想法或感受。&lt;/p>; &lt;p>;当思考我们自己的生活时，我们不记得过去的实际感受；我们不记得过去的感受。鉴于我们今天所知道的情况，我们记得我们认为我们应该有的感受。&lt;/p>; &lt;p>;我记得自己比以前更快乐，因为今天回想起来，我知道我担心的大多数事情从来没有发生过。发生了。我没有被解雇，事业发展顺利，人际关系也维持得很好。我&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/overcoming-your-demons/&quot;>;杀死了一些恶魔&lt;/a>;。即使是那些艰难的、没有如我所愿的事情，我也克服了。&lt;/p>; &lt;p>;我现在知道了。&lt;/p>; &lt;p>;但当时我不知道。 &lt;/p>; &lt;p>;所以当我回头看时，我看到一个没有什么可担心的孩子。即使当时我所做的只是担心。&lt;/p>; &lt;p>;当你知道故事的结局时，很难记住你的感受。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;最近有人问我在一次会议上，鉴于股市在过去 15 年里基本上直线上涨，投资者应该如何看待股市。&lt;/p>; &lt;p>;我的第一个想法是：你是对的。如果您 15 年前开始投资并第一次检查您的账户，您一定会大吃一惊。你发了大财了。&lt;/p>; &lt;p>;然后我想，等一下。 &lt;em>;过去 15 年一直保持稳定？&lt;/em>; 回应我的妻子：你在说什么？&lt;/p>; &lt;p>;我们要假装 2011 年夏天 22% 的崩盘从未发生过吗？ ？&lt;/p>; &lt;p>;我们是否应该忘记股市在 2016 年暴跌超过 20%，并在 2018 年再次暴跌？&lt;/p>; &lt;p>;我们是 - &lt;em>;你好？&lt;/em>; - 现在假装自大萧条以来最严重的经济灾难并没有在 2020 年发生？&lt;/p>; &lt;p>;欧洲银行体系几乎崩溃？&lt;/p>; &lt;p>;工资停滞不前？&lt;/p>; &lt;p>;美国国债评级被下调？&lt;/p>; &lt;p>;我们现在是否忘记了，在过去 15 年里，几乎每时每刻，聪明人都认为市场被高估、经济衰退即将来临、恶性通货膨胀即将来临、国家正处于崩溃之中。破产，数字被操纵，美元一文不值，等等？&lt;/p>; &lt;p>;我想我们忘记了这些事情，因为我们现在知道故事的结局：股市上涨了很多。如果你坚持下去，过去的那些事情都不重要了。因此，人们很容易忽视甚至忽视他们当时的感受。你回想起来会说：“那太容易了，钱是免费的，市场直线上升。”即使在过去 15 年里很少有人真正有这种感觉。&lt;/p>; &lt;p>;投资中最重要的是——对于生活中的很多事情来说都是如此——就是如何管理不确定性心理。事后回顾的问题是没有什么是不确定的。你认为没有人有什么可担心的，因为他们担心的大部分事情最终都会发生。&lt;/p>; &lt;p>;“考虑到事情的结局，你应该感到高兴和平静，”你对你的朋友说。过去的自己。但过去的你并不知道事情的结局。不确定性几乎决定了当前的一切，但回顾过去，我们假装它从未存在过。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;我和妻子最近买了一套新房子。和这个国家的大部分地区一样，它的成本——让我温和地说——比几年前要高得多。&lt;/p>; &lt;p>;我们从 2009 年开始谈论房屋有多便宜。在我们地区，他们确实如今的房价比当时高出四到五倍——此外，2009 年的利率较低，而且市场上有源源不断的房屋供应可供选择。我们说了一些大意的话，“那时的人们真是太幸运了。”&lt;/p>; &lt;p>;然后我们发现自己，摆脱了妄想，并思考，“等等，我们真的对经济有怀旧之情吗？” 2009 年的？”这确实是 80 年来最糟糕的经济。每个人都在谈论一切是多么可怕。房价很便宜，因为失业率为 10%，股市下跌了 50%。&lt;/p>; &lt;p>;回顾过去，我们知道 2009 年不仅是谷底，而且是新繁荣的开始（尽管存在波动）。但当时我们并不知道这一点，这给我们带来了很多担忧，而今天很容易忘记。当时感觉像是风险的现在看起来像是机遇。当时感觉危险的事情现在看起来像是冒险。&lt;/p>; &lt;p>;同样，美国人仍然怀念 20 世纪 50 年代的生活。白色的尖桩篱笆，中产阶级的繁荣，幸福的家庭，蓬勃发展的经济。核毁灭的风险也始终存在。今天，我们知道导弹从未发射过。但是五年级学生躲在课桌下进行核攻击演习呢？她不知道，并且有很多担心，但今天不可能将其放在上下文中，因为我们知道故事的结局。所以她当然没有我们想象的那么高兴。&lt;/p>; &lt;p>;我订阅了一些专门讨论 90 年代怀旧情怀的 Instagram 帐户。那时我还是个孩子，所以我对这些东西很着迷。这些帖子的评论不可避免地会说出这样的话：“那是最好的岁月。 90 年代末和 2000 年代初是活着的最好时光。”或许本来就挺好的。但我们也经历了：2001 年严重的经济衰退、竞争激烈的总统选举、彻底重塑文化的 9-11 事件、两场战争、缓慢的经济复苏等等。我们很容易忘记所有这些，因为我们知道经济复苏，战争结束，并且没有发生另一场重大恐怖袭击。事后看来，一切都是确定的，但当时不确定性占据了主导地位。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;当然，事情的结果可能会有所不同。对于许多人来说——那些&lt;em>;下岗&lt;/em>;的人，或者&lt;em>;失去家园&lt;/em>;的人，或者&lt;em>;确实&lt;/em>;在战争中死去的人来说，回忆起过去的事情是一种幸福的怀旧之情生活像以前一样可能很有效。&lt;/p>; &lt;p>;但正如托马斯·杰斐逊所说，“我们为从未发生过的罪恶付出了多少痛苦。”&lt;/p>; &lt;p>;怀旧存在的部分原因是因为，知道我们今天所做的事情后，我们常常会回顾过去并说：“你真的没什么好担心的。”你适应并继续前进。当我们展望未来时，这难道不是一个重要的教训吗？&lt;/p>; &lt;p>;理解为什么经济怀旧如此强烈——为什么当你知道故事的结局时几乎不可能记住过去的事情有多么不确定——有助于解释我认为这是经济史上最重要的一课，对大多数人来说大多数时候都是如此：&lt;/p>; &lt;p>;过去并不像你记忆中的那么美好。现在的情况并没有你想象的那么糟糕。未来会比你想象的更好。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 18:28:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-message-from-the-past-thoughts-on-nostalgia/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-message-from-the-past-thoughts-on-nostalgia/</guid></item><item><title>按照你的方式做</title><description>&lt;p>;最终的成功衡量标准是你是否从生活中得到了你想要的东西。但这比听起来更难，因为尝试复制那些想要你不想要的东西的人很容易。博客追随者加入了一家大型媒体公司，但他们很快就变得无关紧要。&lt;/p>; &lt;p>;每次都是同样的故事：当作家年轻且独立时，他们可以用自己的声音、自己的风格、自己的方式写作天赋。他们可以凭自己的直觉行事。&lt;/p>; &lt;p>;他们是艺术家，这使他们变得伟大。&lt;/p>; &lt;p>;然后他们加入了一家大型媒体公司，该公司说：“我们不是这样做的这里的东西。这是我们的风格手册，您必须严格遵守它。来认识一下戈登，他是您的新编辑。他会告诉你要写什么以及何时写。美好的一天，先生。”&lt;/p>; &lt;p>;他们成为了员工，这是他们的失败。&lt;/p>; &lt;p>;这些都是非常成功的媒体公司。他们知道什么样的写作有效以及读者想要什么。但当然没有成功。对公司来说正确的事情对作者来说是错误的。当你强迫一个有才华的人成为他们不是的人时，他们很快就会变得平庸。&lt;/p>; &lt;p>;即使你不是企业家，也可以从中学到很多东西。&lt;/p>; &lt;p>;一方面认识到人与人之间存在很大差异——不同的个性、背景、目标、技能——但另一方面又问“做这件事的最佳方法是什么？”是很常见的。好像对不同的人有一个通用的答案。&lt;/p>; &lt;p>;这对人们产生影响的一个领域是金钱，其中更多的损害不是由愚蠢的财务计划造成的，而是由不适合的合理计划造成的。你的投资方式可能会让我失眠，而我的投资方式可能会让你明天无法照镜子。那不是可以吗？接受我们的不同比争论谁对谁错不是更好吗？如果您像我一样被说服进行投资，即使这不适合您的个性和技能，那不是很危险吗？&lt;/p>; &lt;p>;或者以我们花钱的方式为例。你喜欢这个，我喜欢那个。谁在乎？当你认为如果其他人花钱的方式不同，他们要么做得比你更好，要么做得不对，那就很危险了。这实际上很常见，因为很容易将某人的花钱方式与你不同解释为对你选择花钱的东西的攻击。&lt;​​/p>; &lt;p>;谦虚并向他人学习的同时也可以做到这一点。认识到最适合您的策略是最符合您独特个性和技能的策略。&lt;/p>; &lt;p>;当您这样做时，会发生一些事情。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;您会尽力而为，并且当您不担心别人认为您做错了时，您会获得最大的乐趣。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;您可以根据个人基准来衡量自己的表现&lt;/strong>; strong>;，它既可以激发你的潜力，又可以防止你追逐别人的潜力。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;你更有机会从生活中得到你想要的东西&lt;/strong>;。再说一遍，这才是真正重要的。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 16:51:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/your-way-is-the-only-way/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/your-way-is-the-only-way/</guid></item><item><title>拿走一些东西</title><description>&lt;p>;瑞恩·麦克法兰 (Ryan McFarland) 出身于赛车运动迷，他的祖父曾是一名赛车工程师，父亲经营着一家摩托车商店。因此，麦克法兰是骑着越野车和货车长大的，或者他最终也进入了家族企业，这并不奇怪。他渴望将麦克法兰“对车轮的热爱”传递给自己的儿子，这也不足为奇。&lt;/p>; &lt;p>;正如任何父母都知道的那样，让年幼的孩子骑自行车是一项艰巨的任务。 &lt;em>;重大&lt;/em>;挑战。麦克法兰的经历也不例外。因此，像我们许多人一样，他购买了无数的东西来帮助他的儿子骑车——幼儿三轮车、教练自行车，甚至是配备辅助轮的摩托车。&lt;/p>; &lt;p>;没有任何效果。更重要的是，每个人都没有教给儿子骑自行车最重要的部分——学习如何保持平衡。&lt;/p>; &lt;p>;想想看。虽然辅助轮或三轮车可以稳定骑手的稳定性，但都不允许孩子在自行车上平衡体重。&lt;/p>; &lt;p>;原因是什么？&lt;/p>; &lt;p>;额外的轮子可以实现所有平衡。它们只是充当拐杖。&lt;/p>; &lt;p>;那么麦克法兰做了什么？&lt;/p>; &lt;p>;他决定设计一种非常不同类型的自行车，但不是在自行车上添加一些东西，&lt;em>;他选择拿走一些东西——在本例中是踏板。&lt;/p>; &lt;p>;结果就是&lt;a href=&quot;https://striderbikes.com/&quot;>;Strider Bike&lt;/a>;，它使孩子们能够专注于他们的平衡，并从此成为有史以来最畅销的自行车之一，也是世界各地父母的天赐之物。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https:// collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-09-18%20at%2010.55.36%E2%80%AFAM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-09-18 at 10.55.36 AM.png&quot; />;&lt;/p >; &lt;p>;几天之内，麦克法兰的儿子就骑上了 Strider Bike。几周之内，他就骑上了一辆真正的自行车。几年之内，他的公司就售出了数百万辆自行车。简而言之，麦克法兰用一个简单（而且便宜得多）的解决方案解决了一项重大挑战。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事远非唯一一个最佳解决方案来自&lt;em>;使用更少的东西而不是使用的东西。更多&lt;/em>;。事实上，在过去的两年里，我亲自处理过这种动态。&lt;/p>; &lt;p>;看，我小时候就患有湿疹，谢天谢地，当我大约八岁时，我就不再患湿疹了。不幸的是，它在 2021 年初再次出现，所以我去看了很多医生、皮肤科医生和过敏科医生。每个人都推荐了一种新的药膏、药丸，最后还推荐了一种注射剂，这导致了非常复杂的结果。最后，我突然意识到，请过敏症专科医生进行斑贴测试，这本质上是一种测试您是否对各种肥皂、洗发水、面霜和无数其他产品中常见的特定化学物质过敏的方法。我参加了测试，发现我对他们测试的 150 种物质中的两种非常过敏，其中一种是一种名为 Aquaphor 的药物，这是一种我们一直在使用的类似凡士林的软膏。在我两个儿子的皮肤上。&lt;/p>; &lt;p>;想猜猜我们什么时候开始使用它吗？&lt;/p>; &lt;p>;你猜对了，2021 年初。正是在我开始复发的同一时间&lt;/p>; &lt;p>;那么，我们做了什么？&lt;/p>; &lt;p>;我们从家里的日常使用中移除了 Aquaphor，我停止服用我正在使用的各种药物，我的皮肤问题也随之而来。慢慢地改进。&lt;/p>; &lt;p>;无论它适用于训练轮还是皮肤药物，这都引出了一个问题——为什么我们在寻找解决方案时如此倾向于添加东西而不是去掉它们？&lt;/p>; &lt;p>;答案很简单——人性和激励。&lt;/p>; &lt;p>;事实是，人们倾向于通过加法而不是减法来解决问题。&lt;/p>; &lt;p>;原因是什么？&lt;/p>; &lt;p>;因为增加一些东西会让你感觉自己在进步，而减少一些东西会让你感觉自己在后退。再加上大多数公司都有动力向我们出售无穷无尽的“解决方案”，因此几乎不存在拿走某些东西的愿望也就不足为奇了。&lt;/p>; &lt;p>;我们在所有公司都看到了这种动态。经济的一部分，乃至整个社会。&lt;/p>; &lt;p>;在医疗保健领域，人们面临的几乎所有状况都可以通过添加某些东西来解决。有皮肤问题吗？试试这款面霜。睡眠困难？服下此药丸。减肥不了？服用这种名为 Ozempic 的新型注射剂（具有讽刺意味的是，这种药物旨在*夺走*我们的食欲）。 Casey Means 在她的新书中对此进行了大量论述 - &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Good-Energy-Surprising-Connection-Metabolism/dp/0593712641&quot;>;Good Energy&lt;/a>; - 即现在亚马逊排行榜上排名第一。简而言之，她认为，我们不应该立即使用几乎总是有副作用的药物，而应该首先找出导致问题的原因并尝试消除它。例如，如果您有皮肤问题，请首先停止使用含有无数活性成分的肥皂。睡不着？减少睡前饮酒和/或看电视的量。正在处理胃部或体重问题吗？尝试减少加工食品和糖的摄入量。&lt;/p>; &lt;p>;在软件中，这种少胜多的概念被称为“&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki” /The_Mythical_Man-Month&quot;>;神话人月&lt;/a>;”（或更简单地说，“&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Brooks%27s_law&quot;>;布鲁克斯法则&lt;/a>;” ），在最近的 &lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/invest-like-the-best-with-patrick-oshaughnessy/id1154105909?i=1000668134453&quot;>; 中对此进行了详细讨论播客帕特里克·奥肖内西 (Patrick O&#39;Shaughnessy) 与布雷特·泰勒 (Bret Taylor)（Sierra 联合创始人、Salesforce 前联合首席执行官、Open AI 现任董事会成员）一起制作了播客。泰勒指出，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“如果你想让一个软件项目花费更长的时间，那就增加更多的人。这是基于这样的前提：当你开发一个复杂的系统时，较小的团队完成彼此的句子，每个人都有系统的一部分，真正理解它，并齐心协力创造一个神奇但脆弱的动态。之所以会出现这种情况，是因为增加更多的人员意味着更多的官僚主义，这可能会削弱一些最优秀人员的能力并减慢工作速度。看看 Healthcare.gov 就是一个完美的例子。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;零售业是另一个明显的例子。看看星巴克最近遇到的麻烦就知道了。罪魁祸首之一？决定向他们的移动应用程序添加无数选项。简而言之，通过设计其应用程序，使客户能够超级定制他们最喜欢的饮料（根据一份报告，定制星巴克订单的方法有超过 170,000 种），它导致了如下订单：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-09-18%20at%2010.56.07%E2%80%AFAM.png&quot; alt=&quot;屏幕截图 2024-09-18 at 10.56.07 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;这种超级定制不但没有增加收入和客户保留率，反而导致客户服务质量差、员工流失、等待时间更长，而且饮料订单经常不正确。最终，这甚至导致星巴克解雇了首席执行官，取而代之的是布莱恩·尼科尔(Brian Niccol)，后者因经营一家几乎完善了“拿走东西”概念的公司而名声大噪——Chipotle。&lt;/p>; &lt;p>;简而言之由于选择和原料少得多，Chipotle 通过最大限度地提高效率、吞吐量和质量，在快速休闲类别中创造了一个巨头，这与麦当劳这样的公司有很大不同的商业模式，后者拥有其菜单上的选项数不胜数，并且不断添加新选项。&lt;/p>; &lt;p>;因此，去年 Chipotle 旗下餐厅的年收入总计超过 100 亿美元，年营业利润接近 20 亿美元（高于十五年前分别为 9 亿美元和 2.5 亿美元）。这种模型导致股票在过去十五年中每年复合增长率超过 25%，这意味着 2009 年投资的 1,000 美元在今天的价值将超过 40,000 美元。&lt;/p>; &lt;p>;不幸的是，太多的投资者像麦当劳或星巴克一样管理他们的投资组合，而不是Chipotle。为了改进或升级它们，他们几乎&lt;em>;总是&lt;/em>;寻求新的投资、承诺、资产类别和证券，通常远远超过适当的复杂程度：&lt;/p>; &lt;p >;担心市场崩盘？进行昂贵的对冲。&lt;/p>; &lt;p>;担心波动性？购买复杂的期权。&lt;/p>; &lt;p>;想要在低利率环境下获得更高的回报？添加杠杆。&lt;/p>; &lt;p>;试图跟上其他投资者的步伐？追逐热门收购或风险投资基金。&lt;/p>; &lt;p>;问题在于，当他们这样做时，他们的投资组合变得更加脆弱。这导致他们失去对自己拥有的资产的追踪，降低了投资组合的流动性和透明度，并迫使他们在此过程中支付更高的费用。它还常常导致投资者被迫做出他们发誓永远不会做出的决定，通常是在最糟糕的时刻。&lt;/p>; &lt;p>;我们在新冠病毒疯狂市场之前和期间亲眼目睹了这一点。 2020-2021。 “一个人乐队”的风险投资家能够轻松筹集资金，像 Tiger Global 这样的公司几乎不费吹灰之力就向各个方向喷洒资金，来自不知名投资者的投资意向书摆到了普通合伙人的办公桌上，“扩展基金”甚至不费吹灰之力就被投入了投资组合。只要有限合伙人有丝毫反对，杠杆就很容易获得，投资者高兴地用每日流动性换取十年流动性。然而，这只是冰山一角，因为还有无数其他投资和结构被添加到投资组合中以追求更高回报的例子。&lt;/p>; &lt;p>;然而，在 2022 年和 2023 年，这种动态发生了重大变化，因为“一个人的风险投资公司开始消失，世界四小龙们被羞辱并被紧缩，那些盲目的投资意向书不再出现，延期资金被搁置，有限合伙人开始用他们的生命来保护流动性，更广泛的投资者开始收紧缰绳，因为他们试图确定未来会发生什么。&lt;/p>; &lt;p>;因此，这样的经历引出了几个问题：&lt;/p>; &lt;p>;增加复杂性是否是获得更好绩效的途径，或者如果投资者简单地移除复杂性，他们的境况会更好吗？投资者应该在其投资组合中持有一百个 1% 的头寸（即过度多元化），还是应该将赌注集中在最高信念的头寸上，密切关注并增加投资当他们陷入困境时？&lt;/p>; &lt;p>;投资者应该在牛市期间以极快的速度配置资金，还是会因放慢速度而受益？&lt;/p>; &lt;p>;每种情况的答案很可能是对后者强调“是”。&lt;/p>; &lt;p>;事实上，这可能适用于生活中的大多数事情。&lt;/p>; &lt;p>;这样想吧。如果你将日常生活中关注的事物数量减少 20% 会发生什么？ 30%怎么样？？说 50%？？？&lt;/p>; &lt;p>;你不会错过你删掉的东西的机会有多大？&lt;/p>; &lt;p>;你可能会更加专注于你决定保留的东西吗？&lt; /p>; &lt;p>;你最终会成为一个更快乐的人吗？更好的同事？家长？配偶？&lt;/p>; &lt;p>;我的猜测是，这里的答案也是“是”。&lt;/p>; &lt;p>;但你可能会说，我的生活或投资组合已经&lt;em>;SO&lt;/ em>; 很复杂，我怎样才能让它变得简单？&lt;/p>; &lt;p>;我的回答？&lt;/p>; &lt;p>;仅仅因为事情变得复杂并不意味着你无法扭转它。毕竟，如果埃隆·马斯克可以用他的猛禽火箭发动机做到这一点，那么您也可以。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-09-18%20at% 2010.56.37%E2%80%AFAM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-09-18 at 10.56.37 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;在当今时代，我们可以证明我们生活在一个太多的时代。太多的信息，太多的东西，太多的选择，太多的干扰。因此，通向更幸福的生活以及更好的投资组合绩效的道路很有可能从拿走东西开始。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 13:52:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/take-something-away/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/take-something-away/</guid></item><item><title>霍华德·马克斯的播客</title><description>&lt;p>;我最近与橡树资本管理公司联合创始人、传奇投资者霍华德·马克斯进行了交谈。&lt;/p>; &lt;p>;我们讨论了投资、债务、耐力以及真正影响终生投资结果的因素。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;您可以在 &lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/behind-the-memo-the-impact-of-debt-with/id1521551570?i= 1000666742345&quot;>;Apple&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/episode/1ewk6BeHzcHadH5vfJvZSy&quot;>;Spotify&lt;/a>; 和 &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com /watch?v=Ea3shooJW0o&quot;>;YouTube&lt;/a>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 10:11:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/podcast-with-howard-marks/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/podcast-with-howard-marks/</guid></item><item><title>累积知识与循环知识</title><description>&lt;p>;詹姆斯·加菲尔德总统之所以去世，是因为美国最好的医生不相信细菌，在一次暗杀行动后，他用未戴手套、未洗手的手指探查加菲猫的枪伤，这几乎肯定导致了他致命的感染。&lt;/p>; &lt;p>;这听起来很疯狂——1881 年并不是很久以前的事——但历史学家坎迪斯·米勒德 (Candice Millard) 在她的《共和国的命运》一书中写道，细菌理论对 19 世纪的医生来说是多么有争议：&lt; /p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;他们发现“看不见的细菌”的概念很荒谬，他们甚至拒绝考虑它们可能是导致如此多疾病和死亡的原因。&lt;/p>; &lt;p>;就连备受尊敬的《病历》的编辑也对[抗菌先驱]李斯特的理论感到恐惧而不是钦佩。 “以过去来判断未来，”他写道，“在下个世纪，我们很可能会因为盲目相信看不见的细菌的力量而受到嘲笑，就像我们的祖先相信灵魂的影响一样。”&lt; /p>; &lt;p>;许多美国医生不仅不相信细菌，而且还为定义他们职业的特定污物感到自豪。&lt;/p>; &lt;p>;他们深情地谈论着“古老的手术臭味”，他们的医院和手术室里充斥着这种病，他们甚至拒绝在基本卫生方面做出太多让步……他们相信，当他们俯身在病人身上时，黑色和破碎的干血和脓层越厚，对他们多年来的敬意就越大。经验……此外，他们更喜欢依靠自己的治疗方法，其中经常涉及将牛粪热膏药涂抹在开放性伤口上。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;即使是今天读到这篇文章的孩子也认识到这是多么疯狂啊。这并不是一个孤立的例子。医生过去常常为哮喘开氯仿，为花粉热开香烟。 。他们&lt;a href=&quot;https://bigthink.com/health/milk-transfusion/&quot;>;将牛奶&lt;/a>;注入结核病患者的静脉中，希望脂肪能转化为白细胞。&lt;/p>; &lt;p>;幸运的是，我们已经继续前进。我们相信新的疯狂的东西，但不相信那些疯狂的东西。每个人都学到了，这些知识被普遍接受并传承给了现在因此过得更好的几代人。阅读 100 年前的医学会让你感觉与当今世界完全脱节，就像你正在阅读完全不同的主题。&lt;/p>; &lt;p>;但是拿一些像金钱这样的东西。&lt;/p>; &lt;p>;这些台词是作者威廉·道森 (William Dawson) 于 130 年前写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;似乎对赚钱的焦虑只会引发如何保留金钱的更令人痛苦的焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;更多的生活被能力宠坏了，而不是被贫穷宠坏了；事实上，我怀疑贫穷是否会对坚强的性格产生任何影响，除了作为努力的刺激。&lt;/p>; &lt;p>;关于财富，人们最不了解的一点是，所有对金钱的快乐都会在经济衰退时结束。变得不必要。能买到他想要的任何东西的人并不珍惜他所购买的任何东西。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;或者是欧内斯特·海明威 (Earnest Hemingway) 在 1936 年写的：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;他记得可怜的斯科特·菲茨杰拉德 (Scott Fitzgerald)以及他对[富人]的浪漫敬畏……他认为他们是一个特别迷人的种族，当他发现他们并非如此时，这对他的打击和其他任何事情对他的打击一样严重。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;或者是一位律师在 1934 年写的，考虑到大萧条之前的泡沫：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;在正常时期，普通职业人士只是谋生，并过着收入的极限因为他必须穿得漂亮等等。在经济萧条时期，他不仅无法谋生，而且没有多余的资金去便宜地购买股票和房地产。我现在明白了，对于专业人士来说，在平时积累盈余是多么重要。没有它，他就会受到经济风向的摆布。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;或者这样描述 20 年代佛罗里达州的房地产：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;从 1919 年到 1929 年，这两种形式个人债务（抵押贷款和分期信贷）猛增。住房抵押贷款数量增加了两倍多，未偿还的分期付款债务金额增加了一倍多。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;或者这个 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/books/ 2015/mar/27/seneca-fat-cat-philosopher-emily-wilson-a-life&quot;>;生活在 2000 年前的塞内卡的叙述&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;敌人指责他他们掠夺富裕的老年人，希望在他们的遗嘱中被铭记，并通过以高利率向帝国偏远地区的人们借钱来“吸干各省”。&lt;/p>; &lt;/blockquote >; &lt;p>;这一切都是如此相关。就像什么都没有改变一样。我们总是在问同样的问题，处理同样的问题，并陷入同样错误的解决方案。我们可能永远都会这样做。&lt;/p>; &lt;p>;阅读旧的金融文章会让你感觉古代的过去与今天没有什么不同 - 与你阅读旧的医学评论时的感觉相反。&lt;/p>; &lt;p>;当然有200 年前我们对医学的认识是正确的，而 100 年前我们对金钱的认识是错误的。但在程度上是没有可比性的——在经济上，每个人都否认细菌，但最终都同意这显然是正确的，不值得争论。&lt;/p>; &lt;p>;在某些领域，我们的知识可以无缝地代代相传。在其他方面，它是转瞬即逝的。套用投资者吉姆·格兰特的话：某些领域的知识是累积的。在其他领域，它是周期性的（充其量）。&lt;/p>; &lt;p>;有时，社会会了解到债务可能是危险的，贪婪会适得其反，更多的钱并不能解决你所有的问题。但它很快就会忘记并继续前进。一次又一次。一代又一代。&lt;/p>; &lt;p>;我认为这种情况发生有几个原因，以及这意味着我们必须接受。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;有些领域有可量化的真理，而另一些领域则受到指导。由于模糊的信念和个人情况&lt;/strong>;。物理学家理查德·费曼说：“想象一下，如果电子有感情，物理学将会变得多么困难。”嗯，人们确实如此。因此，任何以行为为指导的话题——金钱、哲学、人际关系等——都不能用物理和数学等公式来解决。&lt;/p>; &lt;p>;尼尔·德格拉斯·泰森说，“科学的好处在于它不管你信不信，这都是真的。”你可以不同意并说科学是不断探索和改变想法的实践，但总的来说他是对的。细菌理论是正确的，我们知道它是正确的。但是，为了过上美好的生活，适当的储蓄和支出水平又如何呢？或者说要冒多大的风险？或者考虑到当今的经济状况，正确的投资策略是什么？这类问题无法得到科学答案。它们是主观的、微妙的，并受到经济随时间变化的影响。通常根本没有相关信息可以传递给下一代。即使存在严格的财务规则，有些真理也必须亲身经历才能理解。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;周期性知识以及无法充分从他人过去的经验中学习意味着你必须接受一个水平其他领域所没有的波动性和脆弱性&lt;/strong>;。我可以想象 50 年后的世界，癌症和心脏病等疾病要么不存在，要么得到有效控制。我无法想象一个经济波动得到抑制、人们不再做出最终会后悔的财务决策的世界——无论我们必须研究多少过去错误的历史。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 16:55:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/cumulative-vs-circular-knowledge/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/cumulative-vs-circular-knowledge/</guid></item><item><title>今天的数字和明天的故事</title><description>&lt;p>;每个预测都采用今天的数字，并将其乘以明天的故事。&lt;/p>; &lt;p>;投资估值、经济前景、政治预测 - 它们都遵循这个公式。我们知道的东西乘以我们喜欢的故事。&lt;/p>; &lt;p>;预测的诀窍是意识到这就是你正在做的事情。&lt;/p>; &lt;p>;在富兰克林·罗斯福去世前几周，一位记者问富兰克林·罗斯福是否第二次世界大战即将结束时的雅尔塔会议谈判为欧洲的永久和平奠定了基础。&lt;/p>; &lt;p>;“如果你能告诉我 2057 年你的后代将是谁，我就能回答这个问题，”罗斯福说道。 。 “我们可以像人类所相信的那样向前看。”&lt;/p>; &lt;p>;在雅尔塔达成的协议是我们所知道的。他们会坚持多久，他们会被坚持多久，以及还有什么会阻碍他们，这些都只是人们在不同程度上讲述和相信的故事。&lt;/p>; &lt;p>;任何试图预测人们会做什么的事情。下一个工作也会像这样。&lt;/p>; &lt;p>;困难的是，虽然我们今天知道的数字可能是真实且经过验证的，但我们乘以它的故事是由你想要相信将会发生的事情驱动的，或者&lt; a href=&quot;https://collabfund.com/blog/story/&quot;>;什么最有意义&lt;/a>;。当&lt;em>;我们今天知道的数字&lt;/em>;给人留下这样的印象：你是客观的、以数据为导向的，而&lt;em>;明天的故事&lt;/em>;却如此容易受到意见的影响时，预报员就会遇到麻烦。&lt;em>; /p>; &lt;p>;在评估一家公司时，收入/现金流/利润是我们已知的数字。您附加到该数字的收益倍数只是关于未来增长的故事。&lt;/p>; &lt;p>;与经济趋势相同。我们有很多数据，但除非你附上一个故事，说明你认为它意味着什么，以及你认为人们接下来会用它做什么，否则这些数据都没有多大意义。&lt;/p>; &lt;p>;这对我来说似乎是显而易见的。但如果询问预报员，他们是否认为自己所做的大部分工作都是在讲故事，你会得到茫然的眼神。充其量。当你基于数据进行预测时，它从来都不像讲故事。&lt;/p>; &lt;p>;虽然数据驱动的讲故事并不意味着猜测，但它并不意味着预言。&lt;/p>; &lt;p>;我们可以使用历史数据假设趋势将会持续下去，但这只是我们在一个&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/what-always-changes/&quot;>;事物发生变化的世界中想要相信的故事&lt;/ a>; 一直如此。&lt;/p>; &lt;p>;我们可以使用数据来假设疯狂的事件将恢复常态，但这也只是一个不可持续的世界中的故事。 com/blog/ Five-lessons-from-history/&quot;>;趋势的持续时间比人们想象的要长&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;很少有事情能逃避现实。 BH Liddell Hart 在&lt;em>;我们为什么不从历史中学习？&lt;/em>;一书中写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;如果没有想象力和直觉的帮助，[历史]就无法解释。证据的数量如此之多，以至于选择是不可避免的。有选择就有艺术。那些读历史的人倾向于寻找证明自己正确的东西并证实自己的个人观点。他们捍卫忠诚。他们阅读的目的是肯定或攻击。他们抵制难以忽视的事实，因为每个人都想站在天使一边。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;在金融领域，这一点是通过这样一句俏皮话来表达的：用 Excel 编写的小说比用 Word 编写的小说还要多。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>; p>; &lt;p>;这一切都不是坏事。我认为这很现实，这意味着我们所有人都应该牢记一些事情。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1.事实乘以故事总是等于小于事实。&lt;/strong>;因此，几乎所有预测实现的可能性都小于 100%。这不是一个大胆的说法，但如果你接受它，它总是会让你有犯错的空间和承受惊喜的能力。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.最有说服力的故事是你愿意相信的真实故事，或者是你亲身经历的故事的延伸&lt;/strong>;，这就是预测如此困难的原因。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;3.如果您想弄清楚某件事接下来会发生什么，您必须了解的不仅仅是其技术可能性&lt;/strong>;。您必须了解每个人都讲述这些可能性的故事，因为它是预测方程的重要组成部分。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;4.当利率较低时，等式的故事面变得更加强大&lt;/strong>;。当短期业绩不与利率竞争时，公司的估值大部分来自于它未来可能实现的目标。当然，这只是一个故事。人们可以想出一些疯狂的故事。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 15:40:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/numbersandstories/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/numbersandstories/</guid></item><item><title>一些小想法和短篇故事</title><description>&lt;p>;我曾经问过一位成功的作家如何推销一本书。他挥手让我走开，说道：“如果这本书很好，你就不需要推销它。如果这本书很糟糕，再多的营销也无济于事。”&lt;/p>; &lt;p>;他有点夸张：我认为他的建议有 80% 是正确的。但这&lt;em>;绝对&lt;/em>; 80% 是正确的。它几乎适用于任何产品。最好的营销就是好的产品。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;查理·芒格曾经谈到好市多创始人吉姆·辛内格尔的职业生涯有多么轰动。&lt;/p>; &lt;p>;播客大卫·森拉问芒格：为什么有这么多辛内加尔很少发表演讲或接受采访吗？&lt;/p>; &lt;p>;“他忙着工作，”芒格说。&lt;/p>; &lt;p>;最令人印象深刻的人不会把自己的一生花在社交媒体上或管理他们的宣传。&lt; /p>; &lt;hr />; &lt;p>;经济学家拉斯·罗伯茨无法弄清楚为什么这么多二战老兵讨厌红十字会。&lt;/p>; &lt;p>;红十字会？你怎么能恨他们呢？但他一遍又一遍地听到这种声音。&lt;/p>; &lt;p>;当被问及敌意从何而来时，兽医们一直在谈论甜甜圈。甜甜圈，甜甜圈，甜甜圈。&lt;/p>; &lt;p>;第二次世界大战期间，红十字会在欧洲各地设立了慰安所，供盟军士兵理发、喝咖啡和吃甜甜圈。对美国人来说是免费的，但英国和加拿大士兵则被收取几美分的费用。这造成了一种等级制度，损害了士气，因此美国将军们最终要求红十字会也开始向美国士兵收费。&lt;/p>; &lt;p>;突然间，习惯于获得免费甜甜圈的美军也受到了收费。他们讨厌它，认为红十字会是一个利用他们饥饿的贪婪奸商。战后的几十年里，这种怨恨一直存在。&lt;/p>; &lt;p>;这里有两个教训：一旦你免费赠送了一些东西，就几乎不可能再收取费用，所以要谨慎选择你的商业模式。人们对即使是合理的价格变化也极其敏感，这就是为什么通货膨胀始终是一个情绪问题。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;Jerry Seinfeld &lt;a href=&quot;https://www.gq.com/story /jerry-seinfeld-gq-hype&quot;>;最近说过&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;观众现在纷纷涌向单口喜剧，因为这是你无法伪造的东西。这就像平台跳水。您可以说您是平台潜水员，但两秒钟后我们就可以知道您是否是。这就是人们喜欢站立的原因。他们可以相信它。其他一切都是假的。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;他的建议是：“擅长某件事。就是这样。其他一切都是废话。”&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;人口历史学家 TH Hollingsworth 曾经发表过一份对英国贵族预期寿命的分析。它显示出一种奇特的趋势：在 1700 年代之前，社会中最富有的成员的寿命最短，明显低于总人口的寿命。&lt;/p>; &lt;p>;这怎么可能？&lt;/p>; &lt;p>;最好的人解释是，富人是唯一能买得起所有庸医和假医生的人，他们兜售希望，但却增加了你中毒的几率。&lt;/p>; &lt;p>;我敢打赌，今天的投资建议也会发生同样的情况。 &lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;如果对你的小批评显然是错误的，你往往不会在意。如果有什么不同的话，它只会让批评你的人看起来很愚蠢。&lt;/p>; &lt;p>;如果批评可能是真的，你可能会感到愤怒，因为你知道这是对你身份的真正攻击。&lt;/p>; &lt;p>;与蒂姆·费里斯 (Tim Ferriss)，海军拉维坎特 (Naval Ravikant) 曾经&lt;a href=&quot;https://tim.blog/2020/10/15/naval-transcript/&quot;>;说过&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;如果我说，“蒂姆·费里斯很胖”，这句话会立即从你身上跳出来。但如果我说，“蒂姆·费里斯和纳瓦尔是假大师”，这可能会打击我们，对吧？掩盖谎言的人在为自己辩护时会变得多么愤怒和正义。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;1930年11月大选后，共和党和民主党在众议院占据了偶数席位。完美的平局。&lt;/p>; &lt;p>;到成员宣誓就职时，已有十三人去世，其中大多数是共和党人。取代他们的特别选举对民主党有利，当国会第一次开会时，民主党占据了绝对多数席位。&lt;/p>; &lt;p>;下次当你听到自信的政治预测时，请记住这一点。没有人知道任何事情，即使它看起来很明显。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;投资者霍华德·马克斯的一个类似的故事：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我讲述了我父亲的赌徒的故事，他有一天，他听说一场只有一匹马的比赛，于是他用租金下了赌注。跑到一半时，马跳过栅栏逃跑了。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;hr />; &lt;p>;有位教练曾给运动员描述过三分法：训练时，一天的三分之一应该感觉良好，三分之一应该感觉还好，三分之一应该感觉很糟糕。这是一个很好的、平衡的、例行公事的。当你知道自己在逼迫自己，但不要太用力时。冒险，但不要过度。制定具有挑战性的目标，但不要制定不切实际的目标。&lt;/p>; &lt;p>;我认为你可以将这一点应用到企业、职业和人际关系中：如果事情总是很糟糕，那么你就做错了。如果总是感觉很棒，那么你就很天真、健忘，或者没有发挥自己的潜力。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;耶鲁大学经济学家罗伯特·希勒 (Robert Shiller) 获得诺贝尔经济学奖，部分原因是他开发了美国全国指数房价可以追溯到 1800 年代。&lt;/p>; &lt;p>;我曾经问他：他在哪里找到 1800 年代的房价数据？&lt;/p>; &lt;p>;“图书馆，”他干巴巴地说。&lt;/p>; &lt;p>;“图书馆。” p>; &lt;p>;“这是 Grabler、Blank 和 Winnick 所著的一本书，是 20 世纪 50 年代初期国家研究局的一本书。他们有一个很好的分析；很棒的书。我可以推荐你读它，但没有人读它，没有人读它。”&lt;/p>; &lt;p>;房地产界有一个众所周知的想法，即你可以在没有人愿意拥有的最丑陋的房产上获得最高的投资回报率。生活中的很多事情也是如此：乏味的工作，几乎没有竞争，却能找到一些最伟大的想法。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;我认识的一位初创公司创始人曾经试图从投资者那里筹集资金。投资人告诉他，“我喜欢你的想法，但我认为这只有20％的机会。”&lt;/p>; &lt;p>;创始人回答：“百分之二十？哇，你真是个乐观主义者。我认为可能性最大为 10%。”&lt;/p>; &lt;p>;这句话出自一位创始人之口，他以饱满的热情和精力将一生奉献给了这家公司。&lt;/p>; &lt;p>;杰夫·贝佐斯曾经&lt;a href=&quot;https://lexfridman.com/jeff-bezos-transcript/&quot;>;说道&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;每个初创公司都不太可能成功。面对现实是有帮助的，但这并不意味着你不能乐观。所以你的头脑中必须有这种二元性。一方面，你知道关于初创公司的基线统计数据，另一方面，你必须忽略所有这些，并 100% 确定它会起作用，而且你同时做这两件事。你脑子里一直存在着这样的矛盾。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;hr />; &lt;p>;在对阵克利夫兰骑士队之前，马刺队主教练格雷格·波波维奇被媒体问到他的球队如何才能阻止骑士队令人印象深刻的表现。 “你觉得你的防守如何进入传球路线并阻止它？”他们问道。&lt;/p>; &lt;p>;“哦，我们可能不会。如果你愿意的话，我可以给你一些废话。”波波维奇说。&lt;/p>; &lt;p>;我们需要更多这样的东西。励志啦啦队和谎言之间只有一线之隔。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;罗纳德·里根曾经讲过这个故事。&lt;/p>; &lt;p>;有两个兄弟。其中一个是彻头彻尾的悲观主义者。另一个是无可救药的乐观主义者。&lt;/p>; &lt;p>;父母认为这两个孩子都太不现实了，所以他们和一位精神科医生交谈，精神科医生想出了一个圣诞节的主意：给悲观的男孩一屋子最不可思议的玩具，然后告诉他他们都是为了他。给这个乐观的男孩一屋子马粪，并告诉他这就是他得到的全部。这应该可以治愈他们。&lt;/p>; &lt;p>;父母做到了。当他们检查孩子们的情况时，那个带着所有玩具的悲观主义者正在哭泣。 “有人会从我这里夺走所有这些，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;这个满屋子胡言乱语的乐观孩子从未如此快乐过。他正在疯狂地挖掘。 “这里的某个地方一定有一匹小马，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;乐观主义者和悲观主义者对他们看到的信息的反应并不像他们对他们想看到的东西的解释那样多。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;hr />; &lt;p>;先生。最成功的 YouTube 创作者 Beast 表示，制作一个获得 1000 万次观看的视频比制作 100 个获得 10 万次观看的视频更容易。为什么？因为最好的内容是常青的。十年后它将会像今天一样具有相关性，而且仍然会引起人们的关注，这比试图用一个可能与今天相关但下周二没有人会关心的想法来吸引人们的注意力要强大得多。&lt;/ p>; &lt;hr />; &lt;p>;珀西·比希·雪莱 (Percy Bysshe Shelley) 在他 1818 年的诗《奥兹曼迪亚斯》(Ozymandias) 中写道，他在荒无人烟的地方偶然发现了一座被摧毁的千年古迹的废墟。除了底座外，纪念碑上的任何东西都无法识别，上面刻着这样的铭文：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;“我的名字是奥兹曼迪亚斯，万王之王； /看看我的作品，你们强大，绝望！”&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;100年后没有人会记得你，在做出人生重大决定时记住这一点是有帮助的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 13:47:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-little-ideas/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-little-ideas/</guid></item><item><title>给浴缸注满水</title><description>&lt;p>;尽管信息泛滥，但揭露真相似乎比以往任何时候都更加困难。这令人不安，因为当人们找不到真相时，他们不知道该向何处求助。他们不知道该如何回应。他们不知道去哪里寻求指导。结果，他们漫无目的地寻找它。&lt;/p>; &lt;p>;然而，好消息是，当人们最终找到真相时，他们立即就知道了，因为，正如温斯顿·丘吉尔所说，“真相是无可争议的。”恶意可能会攻击它，无知可能会嘲笑它，但最终，它就在那里。”&lt;/p>; &lt;p>;最近几周我对此进行了很多思考，在这样做的过程中，我想起了我父亲的一个教训当我们还是孩子的时候，就传授给了我和我的兄弟。我们通常将其称为“装满浴缸”。&lt;/p>; &lt;p>;我对这一课最生动的记忆是在我们中的一个人丢失了对他来说很重要的东西之后。当他下班回家时，他显然很失望，所以他让我们坐下来说，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“好吧，孩子们。想象一下你有一个空浴缸和一个装满水的滴管。如果一次加一滴，你认为需要多长时间才能填满浴缸？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;我们很困惑，而且可能有点害怕，回答道：&lt;/p>; &lt;p >;&lt;em>;“呃……很长一段时间？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;我爸爸回答道：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“没错。很长很长的时间，但如果你有足够的时间，你最终会填满那个浴缸。”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;当他继续说道时，我们两个点头同意，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;“信任也是如此。每次你们两个做了值得信赖的事情，你们就可以添加一滴。随着时间的推移，这些微小的水滴会积聚起来，直到浴缸充满。而且，当浴缸满了时，你就赢得了我的信任。”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;我记得自己心里想，&lt;/p>; &lt;p>;“&lt;em>;明白了，爸爸。有道理&lt;/em>;。”&lt;/p>; &lt;p>;但他还没有说完。他的教训还有另外一个方面，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“但是，孩子们……当你做了一些非常不值得信任的事情时，你就会停止，随着时间的推移，你赚到的所有水都会流入下水道。”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;这个形象一直困扰着我，尤其是在今天，因为似乎很难知道该信任谁或什么。&lt;/p>; &lt;p>;因此，这提出了两个问题 - 为什么是这种情况吗？我们能对此做些什么？&lt;/p>; &lt;p>;我发现引用已故查理芒格的几句话很有帮助，他与沃伦巴菲特一起管理伯克希尔哈撒韦公司近六十年，并且，这样做，赢得了无数人的信任。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;“向我展示激励措施，我将向你展示结果。”&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;虽然技术大大减少了做许多事情（即预订、发送消息、查看天气、获取路线等）所需的时间，但它也&lt;em>;增加了&lt;/em>;人们对立竿见影的结果。结果，这极大地改变了推动经济和整个社会的激励机制。&lt;/p>; &lt;p>;只要看看社交媒体上人们大声喊叫“点赞”、政客迎合他们的基本盘而不是“交叉”就可以了。 “过道”来吸引中间选民，媒体依靠声音和丑闻而不是简单地报道新闻而蓬勃发展，投资者做出极其自信的预测而不是承认不确定的未来。&lt;/p>; &lt;p>;那么，在哪里这离开了我们吗？&lt;/p>; &lt;p>;虽然这种行为可以产生他们想要的结果（即通常是金钱和名誉），但它通常需要夸大事实。更令人不安的是，维持这些结果往往需要不断地“提升”自己，这意味着进一步延伸事实。&lt;/p>; &lt;p>;这样想。&lt;/p>; &lt;p>;为了增加他们的“喜欢” ，社交媒体上的“影响者”必须描绘出更美好的生活图景（即更多喷绘照片、异国情调的假期、豪车、私人飞机等）。&lt;/p>; &lt;p>;为了获得更多关注，政客必须将自己的立场进一步推向极端（即，想想谁最常上 MSNBC 和福克斯新闻……不是那些无聊的中间派）。&lt;/p>; &lt;p>;为了获得更多观众，MSNBC 和福克斯新闻已经做同样的事情。&lt;/p>; &lt;p>;为了吸引有限合伙人投资一家公司、交易或基金，并在未来获得良好的回报，管理层不仅必须做出大胆的预测，以提高对公司规模的预期。机会是，随着时间的推移，他们必须&lt;em>;超过&lt;/em>;这些预测（通常是相当大的量）。&lt;/p>; &lt;p>;问题在于，当事实被夸大到足够远时，某些事情最终会破裂。近年来，有影响力的人为了吸引注意力而采取了更极端的事情，政治混乱已经达到了最低点，媒体充其量只是耸人听闻的新闻（或者最坏的情况是干脆捏造事实），许多公司那些大肆宣传的“巨大的总体潜在市场”迅速上升到惊人的高度，但最终却以惊人的方式下跌（参见 Robinhood、WeWork、Peloton 和 FTX，仅举几例）。&lt;/p>; &lt;p>;因此，对于社会无数部分的信心已降至数十年来未见的水平，任何人都不应感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-07- 25%20at%2010.32.35%E2%80%AFAM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-07-25 at 10.32.35 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;这只是我们如何到了这里。&lt;/p>; &lt;p>;我们要去哪里呢？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;“复合的首要规则是永远不要在不必要的情况下打断它”&lt;/em>;&lt;/强>;&lt;/p>; &lt;p>;就像一棵树，在成长为参天大橡树之前，要经过许多年的小树苗时期，信任最早的下降是可以忽略不计的，几乎看不见。然而，随着时间的推移，随着信任的增加，它们会相互复合。等待浴缸装满需要很大的耐心和毅力。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-07-25%20at% 2010.32.40%E2%80%AFAM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-07-25 at 10.32.40 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;机会就在这里。&lt;/p>; &lt;p>;在我们似乎生活在这个空荡荡的世界里，对于那些有兴趣寻求真相的人来说，可能会出现几条前进的道路。&lt;/p>; &lt;p>;其中三个最突出：&lt;/p>; &lt;p>;第一个可能是最简单的——接受并接受现状。那些选择这条道路的人会争辩说，“当然，浴缸是空的，但这就是我们生活的世界”和“既然现在比以往任何时候都更难确定我们可以信任谁和什么，为什么要浪费精力去尝试呢？ ”虽然这不是我建议采取的道路，但我不能责怪那些这样做的人。毕竟，今天寻求真相是令人筋疲力尽的，如果你不小心搭错了车，还可能造成损害。&lt;/p>; &lt;p>;第二条道路更困难，但可能是最受推崇的道路。它将围绕开发和利用人工智能等试图“找到真相”的技术。 “事实检查”和“验证”。这些技术可能旨在帮助人们反击那些传播“谎言”的人。虽然这条路很诱人，但它只是一条捷径，正如 Morgan Housel 在“&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/investing-the-greatest-show-on-earth/&quot;>;中所描述的那样地球上最伟大的表演&lt;/a>;”是不可持续的。将其视为 X 的“社区笔记”的更强大版本。有帮助吗？当然。确定和建立信任的持久方法？不太可能。&lt;/p>; &lt;p>;然后还有第三种选择。老式的好方法——寻找、跟随、合作和投资那些致力于逐渐填满浴缸的人。这条道路需要识别那些反复做正确事情的人。这些人愿意抵制这种以较短的注意力持续时间和即时反馈为中心的新激励结构。这些公司和投资者喜欢长期复利，并致力于坚持到底，即使这意味着要经历一段考验最坚定灵魂的时期。&lt;/p>; &lt;p>;当然，这需要时间和耐心，但是这是值得的。&lt;/p>; &lt;p>;不相信我吗？&lt;/p>; &lt;p>;看看芒格的招聘哲学就知道了，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;“它很简单……信任第一，能力第二。”&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;芒格详细阐述，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“沃伦和我有一个系统，我们在这个系统上投入了大量资金花时间识别非常值得信赖的人，然后传递这种信任。当他们实践这种信任时，他们就会更加确信自己是值得信赖的。最终，这将创建一个无缝的信任网络，该网络非常高效且有用。顺便说一句，这不仅仅是我的学说，经济学中有一个学说试图解释为什么公司会存在，它指出“公司的存在是因为在公司内运作的许多相互信任的人比一群独立业主更有效率。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;本质上，芒格正在描述他自己版本的浴缸。通过创建一个他和巴菲特可以信任的人的“无缝网络”，然后赋予他们权力，两人创造了一个独特的复利机器。&lt;/p>; &lt;p>;这创造了显着的优势 - 比如能够以更便宜的价格购买公司，因为卖家愿意接受较低的价格以换取保留更多的控制权。然后，鉴于管理团队得到了巴菲特和芒格的信任，他们可以更自由地经营自己的公司，这使他们能够做出更好的长期决策。&lt;/p>; &lt;p>;因此，伯克希尔建立了极其忠诚的股东基础，尽管经历了多次实质性的低迷和困难时刻（请参阅他们对伯克希尔·哈撒韦公司的最初投资， 1960 年代初的所罗门兄弟 (Salomon Brothers) 和 1990 年代初的所罗门兄弟 (Salomon Brothers)），以及长期表现相对不佳（1995 年至 1999 年间，伯克希尔每年落后纳斯达克指数 30% 以上）。&lt;/p>; &lt;p>;今天，感觉我们是达到拐点。我可能是错的，但感觉人们已经厌倦了被欺骗。他们想要见证现实，而不是美化的生活。他们想要直言不讳的政客。他们想要一个能够报道故事各个方面的媒体。他们希望投资于透明、坦率的公司和基金，并希望能够存在几十年而不是几天。他们想要所有的事实。他们只是想要真相。&lt;/p>; &lt;p>;简而言之，他们希望人们愿意填满浴缸。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 13:32:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/fill-the-bathtub/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/fill-the-bathtub/</guid></item><item><title>让你思考</title><description>&lt;p>;我最近遇到的几句话让我思考：&lt;/p>; &lt;p>;“弄清楚某物是否脆弱比预测可能会损害它的事件的发生要容易得多。” – 纳西姆·塔勒布&lt;/p>; &lt;p>;“生存是最终的绩效衡量标准。” – Vicki TenHaken&lt;/p>; &lt;p>;“当你没有接触历史时，一切都会感觉前所未有。” – Kelly Hayes&lt;/p>; &lt;p>;“我对智慧的定义是知道你的行为的长期后果。” – Naval Ravikant&lt;/p>; &lt;p>;“我不值得这个奖项，但我患有关节炎，我也不值得这个奖。” – 杰克·本尼接受艾美奖&lt;/p>; &lt;p>;“杰出人物的一半卓越品质实际上是缺点。” – 保罗·格雷厄姆&lt;/p>; &lt;p>;“很难通过逻辑消除一个最初不是通过逻辑放置在那里的想法。” – 戈登·利文斯顿&lt;/p>; &lt;p>;“世界上最好的论据不会改变一个人的想法。唯一能做到这一点的就是一个好故事。” - 理查德·鲍尔斯&lt;/p>; &lt;p>;“舒适一旦获得，就会成为必需品。如果这些舒适足够多成为必需品，你最终就会脱离与其他人类的任何共同感觉。” – Sebastian Junger&lt;/p>; &lt;p>;“技术在被发明之后才发现其大部分用途，而不是为了满足可预见的需求而被发明。” – Jared Diamond&lt;/p>; &lt;p>;“只要信息充足，所有行为都有意义。” – 我的姐夫，一名社会工作者&lt;/p>; &lt;p>;“非常聪明，但仍然认为自己比实际聪明得多，这是很常见的。” – 芒格&lt;/p>; &lt;p>;“人类不介意困难，事实上，他们在困难中茁壮成长；他们关心的是感觉没有必要。现代社会已经完善了让人们感到不再被需要的艺术。” – Sebastian Junger&lt;/p>; &lt;p>;“心理学是人类行为的理论。哲学是人类行为的理想。历史是人类行为的记录。” – 威尔·杜兰特&lt;/p>; &lt;p>;“无论多么复杂，都无法减轻这样一个事实：你所有的知识都是关于过去的，你所有的决定都是关于未来的。” – 伊恩·威尔逊&lt;/p>; &lt;p>;“如果某件事看起来不合理——而且长期以来一直如此——那么很可能你对理性的定义是错误的。” – 塔勒布&lt;/p>; &lt;p>;“如果你想要这些疯狂的想法和疯狂的舞台、疯狂的音乐和疯狂的思维方式，那么它很可能来自一个疯狂的人。” - 坎耶·维斯特&lt;/p>; &lt;p>;“我想要这样的生活方式：如果我的人生重复 1000 次，Naval 就成功 999 次。他不是亿万富翁，但每次都做得很好。他可能没有在每个方面都做到了完美，但他建立了系统，所以他在很少的地方失败了。” – 海军&lt;/p>; &lt;p>;“年轻的大脑生来就是为了探索；老大脑就是为了利用而设计的。” – Alison Gopnik&lt;/p>; &lt;p>;“我很早就知道，如果人们不嫉妒你，他们会更加欣赏你的作品。” – 本杰明·富兰克林&lt;/p>; &lt;p>;“向我展示一个自认为客观的人，我就会向你展示一个自欺欺人的人。” ——亨利·卢斯&lt;/p>; &lt;p>;“通常书写的历史与通常生活的历史有很大不同。历史学家记录特殊事件是因为它很有趣。” – 威尔·杜兰特&lt;/p>; &lt;p>;“治疗冒名顶替综合症的方法是认识到所有其他人也只是令人信服的冒名顶替者。” – 艾莉森·戈普尼克&lt;/p>; &lt;p>;“每个人都鼓励你成长到可以淡化自己坏情绪的程度。很少有人会鼓励你继续下去，以至于你可以忽视社会的坏情绪。” – 保罗·格雷厄姆&lt;/p>; &lt;p>;“我不是一个乐观主义者。我是一个非常严肃的可能性主义者。” - 汉斯·罗斯林&lt;/p>; &lt;p>;“不读好书的人比不会读好书的人没有优势。” ——吐温&lt;/p>; &lt;p>;“做好研究的秘诀就是稍微不充分就业。你因为无法浪费时间而浪费了数年时间。” – 阿莫斯·特沃斯基&lt;/p>; &lt;p>;“死者与生者的比例为 14 比 1，如果我们忽视绝大多数人类所积累的经验，我们将面临危险。” – Niall Ferguson&lt;/p>; &lt;p>;“如果你能在工作生活中享受其中的一半，那就太棒了。很少有人能做到这一点。” - 贝佐斯&lt;/p>; &lt;p>;“风险意味着可能发生的事情比将要发生的事情多。” - Elroy Dimson&lt;/p>; &lt;p>;加尔定律：“一个有效的复杂系统总是从一个有效的简单系统演化而来。从头开始设计的复杂系统永远无法工作，也无法通过修补来使其工作。”&lt;/p>; &lt;p>;“有些事情必须相信才能看到。” ——拉尔夫·霍奇森&lt;/p>; &lt;p>;“让历史成为人们想要阅读的东西，不会对历史造成任何伤害。” – David McCullough&lt;/p>; &lt;p>;“很少有人愿意听自己不想听的话。” —理查德·卡维特&lt;/p>; &lt;p>;“我发现商业中最令人惊讶的事情是对财务的极大关注而对服务的关注很少。” – 亨利·福特&lt;/p>; &lt;p>;“没有比年轻的悲观主义者更悲伤的景象了。” ——吐温&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 04:52:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/makes-you-think/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/makes-you-think/</guid></item><item><title>安静的复合</title><description>&lt;p>;中国哲学家老子说：“自然不急，而万事皆成”。&lt;/p>; &lt;p>;巨大的红杉、先进的生物、巍峨的山脉——它构建了宇宙中最令人瞠目结舌的特征。而且它是悄无声息地进行的，目前几乎看不到增长，但在很长一段时间内增长速度惊人。&lt;/p>; &lt;p>;这是安静的复合，而且是一个奇迹。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p >;我喜欢悄悄复利你的钱的想法。就像在大自然中一样，在这里你会发现最令人印象深刻的结果。&lt;/p>; &lt;p>;每隔几年，你就会听到这样一个故事：一个没有受过教育、从事低薪工作的乡巴佬设法节省了数十美元并实现了复合增长。数百万美元。故事总是一样的：他们只是默默地储蓄和投资了几十年。他们从不吹牛，从不炫耀，从不与他人比较，也从不担心自己上季度落后于基准。&lt;/p>; &lt;p>;他们只是安静地复合。&lt;/p>; &lt;p>;他们的整个金融世界都被限制在墙上。他们的家，这让他们能够玩自己的游戏，除了自己的目标之外别无他法。那是他们的超能力。这实际上是他们唯一的财务技能，但也是最强大的技能。&lt;/p>; &lt;p>;想象一下，如果在你第一次与伴侣约会后，你必须与那个人打每一个电话、每一条短信、每一次对话。在社交媒体上公开的人。或者甚至只是与一小群朋友和家人一起。你知道会发生什么：人们会告诉你，你做错了，你做的太多了，你应该多说这个，少说那个，如此等等。你会感到如此尴尬、紧张，并受到其他人的目标和不同性格的影响，&lt;em>;你不再是你&lt;/em>;。这些关系都不会有效。&lt;/p>; &lt;p>;金钱也是类似的。人们变得非常担心别人对他们的生活方式和投资决策的看法，以至于他们最终会做两件事：为别人表演，以及复制可能对其他人有效但不适合你的策略。&lt;/p>; &lt;我尽量记住，有两种使用金钱的方法。一是作为过上更好生活的工具。另一个是作为衡量自己与他人成功的标准。第一个是安静且个性化的，第二个是大声且具有表演性的。显而易见，这会带来更幸福的生活。&lt;/p>; &lt;p>;安静的复合对我来说意味着四件事：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1。强调内部基准与外部基准。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;总是问，“如果除了我和我的家人之外没有人能看到这个结果，我会对这个结果感到满意吗？而且我没有进行比较别人成功的结果是什么？”&lt;/p>; &lt;p>;在社会比较游戏中赢得胜利是不可能的，因为总有人比你更富有。一旦你停止玩游戏，你的注意力就会立即转移到让你和你的家人快乐和满足的事情上。无论您选择如何消费和投资，它都让您更轻松地享受金钱。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.接受人与人之间的差异，并认识到对我有用的方法可能对你不起作用，反之亦然。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;克里斯托弗·莫利 (Christopher Morley) 说，“只有一种成功 – 能够以你自己的方式度过你的一生。”&lt;/p>; &lt;p>;很多财务错误都来自于试图模仿与你不同的人。&lt;/p>; &lt;p>;所以要小心你向谁寻求建议，小心你崇拜的人，甚至小心你与谁交往。当你安静地做事时，你更不容易受到具有不同目标和个性的人的影响，而不是告诉你自己做错了。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;3.注重独立而不是社交。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;一旦你安静地做事，你就会以最好的方式变得自私——用金钱来改善你的生活，而不是试图影响别人对你生活的看法。 。我宁愿一觉醒来就可以做任何我想做的事情，和我想做的人一起做任何我想做的事，而不是试图用一辆好车给你留下深刻的印象。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;4 。注重长期耐力而不是短期比较。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;很多人想成为长期投资者，但实际上很难做到。原因之一是他们陷入比较中——与同行、基准进行比较，并想知道如果其他人发现你在过去六个月里亏损了，他们会怎么看你。&lt;/p>; &lt;p>;长期投资是关于能够吸收可控的损害；如果你做不到这一点，你就会陷入更困难的境地，试图避免短期波动。只有当你更关心如何在波动中生存下来，而不是因为一开始就受到波动的打击而显得愚蠢时，你才是持久的。&lt;/p>; &lt;p>;你不是试图让自己看起来比其他人更聪明，而是默默地打赌：随着时间的推移，事情会慢慢好起来。&lt;/p>; &lt;p>;你并不着急，但一切都完成了。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 16:16:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/quiet-compounding/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/quiet-compounding/</guid></item><item><title>有用和被忽视的技能</title><description>&lt;p>;在宣誓成为世界上最有权势的人的路上，富兰克林·德拉诺·罗斯福必须被从车里抬出来并抬上楼梯。&lt;/p>; &lt;p>;与罗斯福一起竞选的弗朗西斯·帕金斯后来成为劳工部长的他说，总统的瘫痪最引人注目的是，他似乎没有受到任何阻碍。他曾经告诉她：“如果你不能使用双腿，当你想喝橙汁时，他们给你送牛奶，你就学会说‘没关系’，然后喝掉它。”&lt;/p>; &lt;p>;有一个有用的方法和被忽视的技能：当现实需要时，接受一定程度的麻烦和废话。&lt;/p>; &lt;p>;这不是一项令人愉快的技能，这使得它被忽视。但一旦你发现某人缺乏这种能力，你就会意识到它有多么有用。他们努力度过这一天，哪怕是最小的麻烦也会让他们心烦意乱。我曾经和一位首席执行官一起乘坐航班——他让每个人都知道他就是这样的人——在我们不得不两次换登机口后，他失去了理智。我想知道：如果他没有能力处理自己无法控制的小烦恼，他是如何走到今天这一步的呢？最可能的答案是：否认他认为自己能控制的事情，并要求下属不切实际地精确，而下属则通过隐藏坏消息来补偿。&lt;/p>; &lt;p>;其他一些有用但被忽视的技能：&lt;/p>; &lt; p>;&lt;strong>;校准你希望某件事真实的程度会影响你认为它的真实程度&lt;/strong>;。这就是投资的魔力，正确的巨额回报与人们坚信自己是正确的不可动摇的信念相关。奖励可以促进注意力和技能的想法只在一定程度上是正确的。当奖励足够高时，它&lt;a href=&quot;https://www.bostonfed.org/-/media/Documents/Workingpapers/PDF/wp0511.pdf&quot;>;旋转另一个方向&lt;/a>;，因为心理带宽否则就会采取策略，而理性会被对回报的梦想所压倒。这也是为什么人们花一个周末研究一台新洗衣机，却花 15 分钟研究一项新投资的部分原因。认识到巨额回报需要对自己的推理增加怀疑的观点被低估了。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;尊重地与你不同意的人互动。&lt;/strong>;当人们联系更紧密时，确认偏见就会变得更容易。但连通性也意味着你也会遇到更多不同意你观点的人。本尼迪克特·埃文斯 (Benedict Evans)：“互联网让人们接触到的新观点越多，人们就越会因为不同观点的存在而感到愤怒。”在不挖更深的情况下应对这一挑战是 21 世纪最重要的技能之一。如果你没有完美的同理心，那么向那些你不同意的人敞开心扉的秘诀就是找到那些对某个话题持有你所尊重的观点的人——这会在你脑海中打勾，表明“这个人并不完全疯了”。 ”——并就你们不同意的话题与他们进行辩论。如果没有第一步，在听完某人的完整论点之前就很容易将其拒之门外。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;能够与任何背景的任何人进行 10 分钟的对话&lt;/strong>;。 2010年，草书被从全国核心教育课程中删除。大多数人可能认为这很好；但事实并非如此。技术取代了它的位置。但技术也取代了许多面对面的对话。这比放弃卷曲书写具有更深远的影响。与素未谋面的人坐在一起，看着他们的眼睛，进行对话——这在过去很常见，不被认为是一种技能——现在却成为一种竞争优势。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong >;进入正题&lt;/strong>;。每个人都很忙。尽可能用尽可能少的文字表达你的观点，并避开他们。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;以外交方式说“不”。&lt;/strong>; “不”通常以两种破坏性的方式表达。一是一个人即使想说“不”，也会感觉不好，所以他们会拖延或说“是”，并推迟不可避免的“不”。然后你看起来就像个混蛋，而对方会比你在前面更失望。另一种是无意中严厉地说“不”，这会让对方再也不想让你注意到某个想法或问题。这一次，双方都输了。外交式的“不”是指你清楚自己的感受，但对接收端的人如何解释这些感受有同理心。这对于风险投资等私人投资至关重要，潜在投资的通过率接近 99%。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;尊重运气就像尊重风险&lt;/strong>;。两者都认为结果可能会受到你无法控制的事件的影响。如果说风险是当你做出正确的决定但最终得到糟糕的结果时发生的事情，那么运气就是当你做出错误或平庸的决定但最终得到好的结果时发生的事情。它们都会发生，因为世界太复杂，不允许你的行为 100% 决定你的结果 100%。但风险很容易引起人们的注意，因为当事情不按你的意愿发展时，它会给你一个理智的出路。运气则相反。想到你的一些成功——也许是大部分，也许全部——不是你的行为造成的，这是令人痛苦的。因此，运气被淡化和忽视，而风险则不然。认识到你的胜利可能并不意味着你做对了任何事情，同样，你的损失也可能并不意味着你做错了什么，这一点对于从现实世界的反馈中学习有价值的东西至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;更多相关内容主题：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/skills-vs-behavior/&quot;>;技能与行为&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/conflicting-skill-sets/&quot;>;冲突的技能组合&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li >; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/&quot;>;懒惰工作，做好工作&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 16:03:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/useful-and-overlooked-skills/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/useful-and-overlooked-skills/</guid></item></channel></rss>