<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>合作基金是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 18:09:10 -0400</pubDate><lastbuilddate> 2024 年 7 月 9 日，星期二 18:09:10 -0400</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>安静的复合</title><description>&lt;p>;中国哲学家老子说：“自然不急，而万事皆成”。&lt;/p>; &lt;p>;巨大的红杉、先进的生物、巍峨的山脉——它构建了宇宙中最令人瞠目结舌的特征。而且它是悄无声息地进行的，目前几乎看不到增长，但在很长一段时间内增长速度惊人。&lt;/p>; &lt;p>;这是安静的复合，而且是一个奇迹。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p >;我喜欢悄悄复利你的钱的想法。就像在大自然中一样，在这里你会发现最令人印象深刻的结果。&lt;/p>; &lt;p>;每隔几年，你就会听到这样一个故事：一个没有受过教育、从事低薪工作的乡巴佬设法节省了数十美元并实现了复合增长。数百万美元。故事总是一样的：他们只是默默地储蓄和投资了几十年。他们从不吹牛，从不炫耀，从不与他人比较，也从不担心自己上季度落后于基准。&lt;/p>; &lt;p>;他们只是安静地复合。&lt;/p>; &lt;p>;他们的整个金融世界都被限制在墙上。他们的家，这让他们能够玩自己的游戏，除了自己的目标之外别无他法。那是他们的超能力。这实际上是他们唯一的财务技能，但也是最强大的技能。&lt;/p>; &lt;p>;想象一下，如果在你第一次与伴侣约会后，你必须与那个人打每一个电话、每一条短信、每一次对话。在社交媒体上公开的人。或者甚至只是与一小群朋友和家人一起。你知道会发生什么：人们会告诉你，你做错了，你做的太多了，你应该多说这个，少说那个，如此等等。你会感到如此尴尬、紧张，并受到其他人的目标和不同性格的影响，&lt;em>;你不再是你&lt;/em>;。这些关系都不会有效。&lt;/p>; &lt;p>;金钱也是类似的。人们变得非常担心别人对他们的生活方式和投资决策的看法，以至于他们最终会做两件事：为别人表演，以及复制可能对其他人有效但不适合你的策略。&lt;/p>; &lt;我尽量记住，有两种使用金钱的方法。一是作为过上更好生活的工具。另一个是作为衡量自己与他人成功的标准。第一个是安静且个性化的，第二个是大声且具有表演性的。显而易见，这会带来更幸福的生活。&lt;/p>; &lt;p>;安静的复合对我来说意味着四件事：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1。强调内部基准与外部基准。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;总是问，“如果除了我和我的家人之外没有人能看到这个结果，我会对这个结果感到满意吗？而且我没有进行比较别人成功的结果是什么？”&lt;/p>; &lt;p>;在社会比较游戏中赢得胜利是不可能的，因为总有人比你更富有。一旦你停止玩游戏，你的注意力就会立即转移到让你和你的家人快乐和满足的事情上。无论您选择如何消费和投资，它都让您更轻松地享受金钱。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.接受人与人之间的差异，并认识到对我有用的方法可能对你不起作用，反之亦然。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;克里斯托弗·莫利 (Christopher Morley) 说，“只有一种成功 – 能够以你自己的方式度过你的一生。”&lt;/p>; &lt;p>;很多财务错误都来自于试图模仿与你不同的人。&lt;/p>; &lt;p>;所以要小心你向谁寻求建议，小心你崇拜的人，甚至小心你与谁交往。当你安静地做事时，你更不容易受到具有不同目标和个性的人的影响，而不是告诉你自己做错了。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;3.注重独立而不是社交。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;一旦你安静地做事，你就会以最好的方式变得自私——用金钱来改善你的生活，而不是试图影响别人对你生活的看法。 。我宁愿一觉醒来就可以做任何我想做的事情，和我想做的人一起做任何我想做的事，而不是试图用一辆好车给你留下深刻的印象。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;4 。注重长期耐力而不是短期比较。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;很多人想成为长期投资者，但实际上很难做到。原因之一是他们陷入比较中——与同行、基准进行比较，并想知道如果其他人发现你在过去六个月里亏损了，他们会怎么看你。&lt;/p>; &lt;p>;长期投资是关于能够吸收可控的损害；如果你做不到这一点，你就会陷入更困难的境地，试图避免短期波动。只有当你更关心如何在波动中生存下来，而不是因为一开始就受到波动的打击而显得愚蠢时，你才是持久的。&lt;/p>; &lt;p>;你不是试图让自己看起来比其他人更聪明，而是默默地打赌：随着时间的推移，事情会慢慢好起来。&lt;/p>; &lt;p>;你并不着急，但一切都完成了。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 16:16:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/quiet-compounding/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/quiet-compounding/</guid></item><item><title>有用和被忽视的技能</title><description>&lt;p>;在宣誓成为世界上最有权势的人的路上，富兰克林·德拉诺·罗斯福必须被从车里抬出来并抬上楼梯。&lt;/p>; &lt;p>;与罗斯福一起竞选的弗朗西斯·帕金斯后来成为劳工部长的他说，总统的瘫痪最引人注目的是，他似乎没有受到任何阻碍。他曾经告诉她：“如果你不能使用双腿，当你想喝橙汁时，他们给你送牛奶，你就学会说‘没关系’，然后喝掉它。”&lt;/p>; &lt;p>;有一个有用的方法和被忽视的技能：当现实需要时，接受一定程度的麻烦和废话。&lt;/p>; &lt;p>;这不是一项令人愉快的技能，这使得它被忽视。但一旦你发现某人缺乏这种能力，你就会意识到它有多么有用。他们努力度过这一天，哪怕是最小的麻烦也会让他们心烦意乱。我曾经和一位首席执行官一起乘坐航班——他让每个人都知道他就是这样的人——在我们不得不两次换登机口后，他失去了理智。我想知道：如果他没有能力处理自己无法控制的小烦恼，他是如何走到今天这一步的呢？最可能的答案是：否认他认为自己能控制的事情，并要求下属不切实际地精确，而下属则通过隐藏坏消息来补偿。&lt;/p>; &lt;p>;其他一些有用但被忽视的技能：&lt;/p>; &lt; p>;&lt;strong>;校准你希望某件事真实的程度会影响你认为它的真实程度&lt;/strong>;。这就是投资的魔力，正确的巨额回报与人们坚信自己是正确的不可动摇的信念相关。奖励可以促进注意力和技能的想法只在一定程度上是正确的。当奖励足够高时，它&lt;a href=&quot;https://www.bostonfed.org/-/media/Documents/Workingpapers/PDF/wp0511.pdf&quot;>;旋转另一个方向&lt;/a>;，因为心理带宽否则就会采取策略，而理性会被对回报的梦想所压倒。这也是为什么人们花一个周末研究一台新洗衣机，却花 15 分钟研究一项新投资的部分原因。认识到巨额回报需要对自己的推理增加怀疑的观点被低估了。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;尊重地与你不同意的人互动。&lt;/strong>;当人们联系更紧密时，确认偏见就会变得更容易。但连通性也意味着你也会遇到更多不同意你观点的人。本尼迪克特·埃文斯 (Benedict Evans)：“互联网让人们接触到的新观点越多，人们就越会因为不同观点的存在而感到愤怒。”在不挖更深的情况下应对这一挑战是 21 世纪最重要的技能之一。如果你没有完美的同理心，那么向那些你不同意的人敞开心扉的秘诀就是找到那些对某个话题持有你所尊重的观点的人——这会在你脑海中打勾，表明“这个人并不完全疯了”。 ”——并就你们不同意的话题与他们进行辩论。如果没有第一步，在听完某人的完整论点之前就很容易将其拒之门外。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;能够与任何背景的任何人进行 10 分钟的对话&lt;/strong>;。 2010年，草书被从全国核心教育课程中删除。大多数人可能认为这很好；但事实并非如此。技术取代了它的位置。但技术也取代了许多面对面的对话。这比放弃卷曲书写具有更深远的影响。与素未谋面的人坐在一起，看着他们的眼睛，进行对话——这在过去很常见，不被认为是一种技能——现在却成为一种竞争优势。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong >;进入正题&lt;/strong>;。每个人都很忙。尽可能用尽可能少的文字表达你的观点，并避开他们。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;以外交方式说“不”。&lt;/strong>;“不”通常以两种破坏性的方式表达。一是一个人即使想说“不”，也会感觉不好，所以他们会拖延或说“是”，并推迟不可避免的“不”。然后你看起来就像个混蛋，而对方会比你在前面更失望。另一种是无意中严厉地说“不”，这会让对方再也不想让你注意到某个想法或问题。这一次，双方都输了。外交式的“不”是指你清楚自己的感受，但对接收端的人如何解释这些感受有同理心。这对于风险投资等私人投资至关重要，潜在投资的通过率接近 99%。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;尊重运气就像尊重风险&lt;/strong>;。两者都认为结果可能会受到你无法控制的事件的影响。如果说风险是当你做出正确的决定但最终得到糟糕的结果时发生的事情，那么运气就是当你做出错误或平庸的决定但最终得到好的结果时发生的事情。它们都会发生，因为世界太复杂，不允许你的行为 100% 决定你的结果 100%。但风险很容易引起人们的注意，因为当事情不按你的意愿发展时，它会给你一个理智的出路。运气则相反。想到你的一些成功——也许是大部分，也许全部——不是你的行为造成的，这是令人痛苦的。因此，运气被淡化和忽视，而风险则不然。认识到你的胜利可能并不意味着你做对了任何事情，同样，你的损失也可能并不意味着你做错了什么，这一点对于从现实世界的反馈中学习有价值的东西至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;更多相关内容主题：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/skills-vs-behavior/&quot;>;技能与行为&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/conflicting-skill-sets/&quot;>;冲突的技能组合&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li >; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/&quot;>;懒惰工作，做好工作&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 16:03:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/useful-and-overlooked-skills/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/useful-and-overlooked-skills/</guid></item><item><title>我没有智能手机的一个月</title><description>&lt;p>;今年春天早些时候的一个下雨的早晨，我把车从车道上开出来，送我七岁的儿子去学校。从倒车档换到行驶档后，我看着手机收听 Spotify 上的播客。然后事情发生了。他这么说。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“爸爸，你为什么要这么看手机？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;Dagger。&lt;/p>; &lt;p>;我知道它即将到来。这只是时间问题。无论我是在发短信、发送电子邮件，还是漫无目的地浏览 Twitter，我最近都注意到他在这样做时瞪着我。&lt;/p>; &lt;p>;当雨水打在我的前挡风玻璃上时，我的车被困在车道和街道之间，我试图回应同样陷入困境。最终，我咕哝了一些蹩脚的解释，可怜地试图为站不住脚的东西辩护。&lt;/p>; &lt;p>;我凝视着后视镜，看看他是否买了它。&lt;/p>; &lt;p>;他没有。&lt;/p>; &lt;p>;他没有。 p>; &lt;p>;他脸上的表情说明了一切。&lt;/p>; &lt;p>;我把车开回车道，转过身来，直白地问他，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“看起来我总是在玩手机？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;他回答说，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“好吧，不是一直，而是很多时候。为什么非得看那么多？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;想知道什么最刺痛吗？&lt;/p>; &lt;p>;就是他看起来并没有生气。情况更糟。他似乎很失望。&lt;/p>; &lt;p>;在反复告诉他和他的兄弟不要使用 iPad、电视和其他设备后，他现在告诉我也这样做。&lt;/p>; &lt;p>;就像父亲在 1980 年代的反毒战争中因吸毒而被点名&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?app=desktop&amp;amp;v=rfj3dPkeaqI&amp;amp;embeds_referring_euri=https%3A%2F%2Fm。 vk.com%2F&amp;amp;feature=emb_imp_woyt&quot;>;商业&lt;/a>;，我就是伪君子的定义。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，我该怎么办？&lt;/p>; &lt;我告诉他我会少看它，回家时把它放在我的房间里，不会带到楼下。我信守诺言……大约一周了。然后这种纪律崩溃了，就像一个快速节食的人一样，我又恢复了原来的生活方式。回到电话，回到漫无目的地翻动，回到儿子瞪着我。&lt;/p>; &lt;p>;然后我读了乔纳森·海特的书《焦虑的一代》。如果您还没有听说过，请点击&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Anxious-Generation-Rewiring-Childhood-Epidemic/dp/0593655036&quot;>;链接&lt;/a>;。购买它。&lt;/p>; &lt;p>;如果您不想读书，请尝试阅读 Haidt 的这篇文章，标题为“立即结束基于手机的童年”(&lt;a href=&quot;https://www.theatlantic .com/technology/archive/2024/03/teen-childhood-smartphone-use-mental-health-effects/677722/&quot;>;链接&lt;/a>;）。&lt;/p>; &lt;p>;如果您根本不是读者，请收听 Bari Weiss 的播客，“智能手机重塑童年：以下是修复方法。”这是&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/smartphones-rewired-childhood-heres-how-to-fix-it/id1570872415?i=1000650431219&quot;>;链接&lt;/a>; .&lt;/p>; &lt;p>;这三者都令人大开眼界。&lt;/p>; &lt;p>;简而言之，海特认为智能手机和社交媒体正在重塑我们孩子的大脑，这使他们成为最容易分心、抑郁和脆弱的人。历史上的一代人。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到智能手机和应用程序背后的公司非常积极地让我们粘在他们身上，这不足为奇。只要看看 Facebook 首任总裁肖恩·帕克 (Sean Parker) 对于公司战略的评价即可：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“我们想利用人类心理的弱点。为此，应用程序需要时不时地提供一点多巴胺来让你着迷。我、马克·扎克伯格、凯文·斯特罗姆（Instagram 的创始人）和其他人都知道这一点，但我们还是这么做了。只有上帝知道它对我们的孩子做了什么。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;他们知道智能手机是传递多巴胺的完美机制，并以某种方式说服父母在孩子成长过程中心甘情愿地为孩子提供智能手机。 &lt;/p>; &lt;p>;结果不仅令人不安，特别是考虑到智能手机和社交媒体大约在十五年前就出现了。&lt;/p>; &lt;p>;从心理健康的角度来看，这种相关性是无可争议的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-06-09%20at%203.45.44%E2%80%AFPM.png &quot; alt=&quot;Screenshot 2024-06-09 at 3.45.44 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;Z 世代的阅读和数学成绩也大约在同一时间开始下降 (&lt;a href=&quot;https:// /www.nationsreportcard.gov/highlights/ltt/2023/&quot;>;国家成绩单&lt;/a>;），而许多报告表明，这一代人比前几代人更害羞，更厌恶风险，也没有那么雄心勃勃。&lt;/p>; &lt; p>;智能手机和社交媒体是100%的罪魁祸首吗？&lt;/p>; &lt;p>;也许，也许不是，但确实感觉它们至少是问题的一个重要部分。&lt;/p>; &lt;p>;知道这一点，意识到我有两个小男孩几年后将乞讨智能手机，我问自己，&lt;/p>; &lt;p>;“&lt;em>;我该如何告诉他们他们买不到智能手机如果我一直在我的手机上？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;所以，我做了一些有点奇怪的事情 - 我出去买了一部翻盖手机。&lt;/p>; &lt;p>;没错，一个翻盖手机。就是这样。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-06-09%20at%203.45.53%E2%80%AFPM.png&quot; alt= “Screenshot 2024-06-09 at 3.45.53 PM.png” />;&lt;/p>; &lt;p>;40岁以上的人都记得它。基本的屏幕，颗粒状的图片，没有电子邮件，没有应用程序，多次点击发送一封信，最重要的是，没有社交媒体。&lt;/p>; &lt;p>;当我第一次打开它时，感觉就像回到了过去&lt;/p>; &lt;p>;我使用了它一个月，以下是我最大的收获：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1.我的注意力明显减少了&lt;/strong>;&lt;br />; 想想你上次排队吃午饭、等地铁或等红绿灯的时候。你伸手去拿手机了吗？上次出去吃饭怎么样？当你和你在一起的人去洗手间时，或者更糟糕的是，在你们谈话的过程中，你是否检查过短信？你有。我们都有。翻盖手机将我从这个困境中解放出来。\&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.我可以集中注意力更长时间&lt;/strong>;&lt;br />;我能够真正集中注意力。这意味着您可以做一些事情，例如阅读长篇文章和书籍、从事项目以及写作，而不会被无意义的警报分散注意力。&lt;/p>; &lt;p>;3. &lt;strong>;我更加清楚&lt;/strong>;&lt;br />; 由于我自己没有智能手机，所以我能够观察到有多少人在走路甚至开车时，手机距离脸部八英寸——在地铁里、电梯里、红灯时、人行道上、甚至穿过繁忙的十字路口时。我越注意到这一点，就越意识到这是多么奇怪。事实上，我一直在想，如果有人像瑞普·凡·温克尔一样睡了几十年，今天醒来，他们到底会怎么看待这种现象？&lt;/p>; &lt;p>;4。 &lt;strong>;我经常感到无聊&lt;/strong>;&lt;br />;我&lt;em>;经常感到无聊&lt;/em>;，但你知道吗？我真的很喜欢它。无聊会迫使你思考并“在自己的头脑中”，这两者都令人难以置信的耳目一新。正如一位朋友提醒我的那样，我们这一代人&lt;em>;小时候&lt;/em>;总是感到无聊，尤其是在长途驾车之类的事情上，你知道我们做了什么吗？我们&lt;em>;发明&lt;/em>;&lt;em>;并创造&lt;/em>;娱乐自己的方式。我们的孩子可以使用更多这样的东西。天哪，我们所有人都可以。&lt;/p>; &lt;p>;5。 &lt;strong>;我发现&lt;em>;一些&lt;/em>;无知也可以是幸福&lt;/strong>;&lt;br />;人类并不意味着能够立即访问如此多的信息。然而，由于智能手机的出现，我们确实做到了，这正在创造一种“&lt;a href=&quot;https://tedlamade.substack.com/p/safer-yet-more-afraid-than-ever&quot;>;过滤效果&lt;/a>;” ”。结果，我们正走向极端——读到有关偏远地区战争的报道让我们在家里更加恐惧，看到罕见的儿童绑架事件的报道导致父母限制孩子的自由，即使是在最安全的社区，观看经过修饰的 Instagram TikTok 让孩子们相信他们的生活很悲惨，在 WebMD 上搜索一般性头痛让我们认为自己患有脑瘤。我的外卖？有点“在黑暗​​中”可能是一件非常健康的事情。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;6.我更多地与人交往，特别是我的妻子和孩子&lt;/strong>;这是我最大的收获。我与我接触过的每个人都更加投入。我和我的优步司机交谈得更多，和电梯里的人聊天，总体上更加友好。最重要的是，我的妻子和孩子注意到了。事实上，我的大儿子最近对我说，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“爸爸，你能相信其他人在手机上花费了多少时间吗？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>; “其他人”——一个月可以带来多大的改变。&lt;/p>; &lt;p>;现在我要说的是，虽然这个月没有智能手机在很多方面都带来了解放，但它也并非没有问题或缺点：&lt;/p>; >; &lt;p>;例如，管理我的日历并不容易，我被迫打印航班和体育赛事的纸质机票，而且我不得不回去亲自订购早晨咖啡。&lt;/p>; &lt;p>;当我从儿子诊所开车回家时遇到交通拥堵时，因为我看不到环城高速上发生了事故，我也对像位智这样的应用程序有了更深的欣赏。&lt;/p>; &lt;p>;有一些事情也属于“混合包”类别：&lt;/p>; &lt;p>;虽然我不那么分心，但由于我的翻盖手机最多允许四个人同时发短信，所以我错过了群发短信。&lt;/p>; &lt; p>;适度访问电子邮件也可能是智能手机的净积极因素，因为它使我们能够在职业和生活中拥有更大的灵活性。&lt;/p>; &lt;p>;相机有点危险。我最初认为它们是“很高兴拥有”。然而，在经历了没有人的一个月后，这让我想知道为什么我们选择这样的生活，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-06 -09%20at%203.46.02%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-06-09 at 3.46.02 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;当我们可以这样生活时.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-06-09%20at%203.46.09%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024 -06-09 at 3.46.09 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;要点&lt;br />; &lt;br />; 我愿意接受说服，但在经历了一个月没有智能手机的生活后，尽可能长时间地让它们远离孩子们的手的理由是非常令人信服的。毕竟，如果成年人像他们看起来那样对它们上瘾，那么年轻而易受影响的孩子有什么机会可以过得更好？&lt;/p>; &lt;p>;那么，我有什么建议？&lt;/p>; &lt;p>;1 。 &lt;strong>;排毒&lt;/strong>;&lt;br />;尝试一周、一个月或更长时间。这是一种解放。 “排毒”提供了一个很好的视角，让我们了解孩子们对这些东西有多分心，如果没有它们，他们的分心会少多少，以及我们所有人上瘾之前的生活是什么样的。&lt;/p>; &lt;p>;2。 &lt;strong>;淘汰非生产性应用程序&lt;/strong>;&lt;br />; 这很讽刺，但如果黑莓因其令人上瘾的性质而获得“Crackberry”绰号，那么这些现代智能手机就是直接的海洛因。&lt;/p>; &lt;p>;但它们并不需要如此。&lt;/p>; &lt;p>;这就是我的 iPhone 以前的样子：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads /Screenshot%202024-06-09%20at%203.46.16%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-06-09 at 3.46.16 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;此这就是我的 iPhone 今天的样子。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-06-09%20at%203.46.22%E2%80%AFPM。 png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-06-09 at 3.46.22 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;十二个应用程序，所有这些都相对高效。另外，我发现这种灰度功能使手机变得无限无趣，是的，无聊......这是一件好事。&lt;/p>; &lt;p>;结果？&lt;br />; &lt;br />;我的日常使用量下降了超过 75%，我觉得自己没有那么努力，最重要的是，我的孩子们不经常看到我在上面（或者至少他们还没有说过任何话……）。\&lt;/p>; &lt;p>;3. &lt;strong>;激励孩子们不要在学校使用手机&lt;/strong>;&lt;br />; 我无权告诉任何人如何对待他们的孩子。也就是说，我认为证据非常有说服力，有利于寻找限制智能手机在上学期间使用的方法，原因有很多，我已经强调了。更引人注目的是，&lt;em>;大多数孩子似乎甚至不希望它们在那里&lt;/em>;，只要这意味着学校里没有人拥有它们。&lt;/p>; &lt;p>;只要看看芝加哥大学经济学家 Leonardo Bursztyn 最近领导的一项研究捕捉到了这种社交媒体陷阱的动态。&lt;br />; &lt;br />;Bustztyn 招募了 1000 多名大学生，并询问他们需要支付多少钱停用他们在 Instagram 或 TikTok 上的帐户一个月。平均而言，学生需要大约 50 美元（TikTok 为 59 美元，Instagram 为 47 美元）才能停用他们被问及的任何平台。&lt;/p>; &lt;p>;接下来，实验者为这个问题添加了一个新的问题。他们问道，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“如果我们成功地让您的同学也停用手机，您停用手机所需的价格是否会改变？”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;这种典型的反应令研究人员感到震惊。不仅价格发生了变化，学生们平均表示，如果他们的同学也这么做的话，他们愿意付钱给实验者来停用他们的 Instagram 和 Tik Tok 帐户。&lt;/p>; &lt;p>;最近，我采访了一位开展中学生拓展训练活动，并在活动结束后进行调查。想猜猜孩子们投票选出的旅行中最好的部分是什么？&lt;/p>; &lt;p>;身处大自然中？攀岩？睡帐篷吗？钓鱼？&lt;/p>; &lt;p>;不。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;最常见的反应是远离手机。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;那么，什么（如果有的话）投资影响应该来自于此？&lt;/p>; &lt;p>;那是稍后的事情。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 18:46:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/my-month-without-a-smartphone/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/my-month-without-a-smartphone/</guid></item><item><title>懒惰的工作，好的工作</title><description>&lt;p>;约翰·D·洛克菲勒是有史以来最成功的商人。他也是一位隐士，大部分时间都是一个人度过的。他很少说话，故意让自己难以接近，当你引起他的注意时就保持安静。&lt;/p>; &lt;p>;一位偶尔能听到洛克菲勒耳朵的炼油厂工人曾经说过：“他让其他人说话，而他却坐在后面什么也不说。但他似乎记住了一切，当他开始时，他把一切都放在适当的位置。”&lt;/p>; &lt;p>;当被问及他在会议期间的沉默时，洛克菲勒经常背诵一首诗：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt; p>;&lt;em>;橡树上住着一只聪明的老猫头鹰，&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;他看得越多，说话就越少&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em >;他说得越少，他听到的就越多，&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;为什么我们不像那只老鸟？&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p >;洛克菲勒是个奇怪的人。但我对他的了解越多，我就越意识到他发现了一些现在适用于数千万工人的东西。&lt;/p>; &lt;p>;洛克菲勒的工作不是打井、装载火车或移动桶。这是为了做出正确的决定。做决定最需要的是，你需要有安静的时间独自思考问题。洛克菲勒的产品——他的成果——不是他用这双手所做的，甚至不是他所说的。这是他在脑子里想出来的。所以这就是他花费大部分时间和精力的地方。&lt;/p>; &lt;p>;这在他那个时代是独一无二的。洛克菲勒时代的几乎所有工作都需要用手来做。经济学家罗伯特·戈登 (Robert Gordon) 表示，1870 年，46% 的工作岗位来自农业，35% 属于手工艺或制造业。很少有职业依赖于工人的大脑。你没想到；您&lt;em>;工作&lt;/em>;，不间断，并且您的工作是可见且有形的。&lt;/p>; &lt;p>;今天，情况发生了翻转。&lt;/p>; &lt;p>;现在，38% 的工作被指定为“经理、官员和专业人士。”这些都是决策工作。另外 41% 是服务性工作，这些工作通常依赖于你的想法和行动。&lt;/p>; &lt;p>;这里有一个我们考虑得不够充分的问题：尽管更多的职业看起来像洛克菲勒那样，但思想工作需要安静的时间思考一个问题——我们陷入了旧世界，一个好的员工应该在可见的情况下不间断地工作。&lt;/p>; &lt;p>;关键是，今天的富有成效的工作看起来并不像以前那样。大部分历史。如果你的工作是拉动杠杆，那么只有拉动杠杆才能提高工作效率。但如果你的工作是开展营销活动，那么闭上眼睛静静地坐着思考设计可能会更有成效。问题在于，太多的工作场所希望他们的知识型员工每周工作 40 多个小时，而他们最好做一些看起来懒惰但实际上富有成效的事情。结果是，大多数人在没有给予太多时间思考的情况下就想到了工作，这相当于让一个挖沟的人在没有铲子的情况下工作。也许这就是为什么生产率增长&lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2016/04/29/upshot/why-is-productivity-so-weak- Three-theories.html?_r=0&quot; >;过去的一半。&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;p>;如果你坚持旧世界，认为好的工作意味着体力活动，那么你很难接受这样的想法：最有效地利用知识工作者的时间可能是坐在沙发上思考。但很明显事实就是如此。好的想法很少出现在会议上，甚至在你的办公桌上。他们在淋浴时来到你身边。散步时。在通勤途中或周末闲逛时。我总是对&lt;a href=&quot;http://blogs.wsj.com/deals/2011/08/25/warren-buffetts-bank-of-america-deal-sparked-in”的著名想法的数量感到惊讶-the-bathtub/&quot;>;来到浴缸里的人&lt;/a>;。但是告诉你的老板你需要在中午泡个澡，反应是完全可以预见的。&lt;/p>; &lt;p>;看看著名的思想家，他们不必通过看起来忙碌来给任何人留下深刻的印象，你会看到一个主题：他们花了很多时间做看起来不像工作的事情，但实际上效率极高。&lt;/p>; &lt;p>;阿尔伯特·爱因斯坦这样说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我花时间去在海滩上长时间散步，这样我就可以倾听自己脑子里发生的事情。如果我的工作进展不顺利，我会在工作日中间躺下，凝视天花板，同时倾听并想象我想象中发生的事情。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;莫扎特也有同样的感觉way:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;当我坐马车旅行时，或者吃完饭后走路时，或者在晚上睡不着觉的时候，我的想法流动得最好、最丰富。&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>; p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;比尔盖茨在&lt;a href=&quot;http://www.wsj.com/articles/SB111196625830690477&quot;>;看起来像&lt;/a>;的假期里完成了他最好的工作：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;“嗨，感谢您的到来，”微软公司董事长比尔·盖茨说道，在海滨小屋独处四天后，他显得渴望有人陪伴。他在那里度过了他的“思考周”，在为期 7 天的隔离期间，他思考技术的未来，然后将这些想法传播到整个微软帝国。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;这与斯坦福大学的研究表明&lt;a href=&quot;http://news.stanford.edu/2014/04/24/walking-vs-sitting-042414/&quot;>;步行可以提高 60% 的创造力&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;每个人最终都必须坐下来完成自己的工作，并遵守目标和配额。但随着经济转向知识型工作，我们应该尊重真正产生良好工作的东西乍一看可能看起来很懒惰，并且（更是如此）反之亦然。&lt;/p>; &lt;p>;在投资中，有可能通过以下方式获胜：纯粹的运气，明智的做法是根据一个人的过程而不是结果来判断他。工作可能恰恰相反。根据结果​​来判断一个人，而不是根据过程的可见性，而过程通常隐藏在他们的头脑中。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 02:33:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/</guid></item><item><title>我如何看待债务</title><description>&lt;p>;日本有 140 家拥有至少 500 年历史的企业。几个&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/12/02/business/japan over-companies.html&quot;>;声称&lt;/a>;已经连续运营了1000多年。 &lt;/p>; &lt;p>;思考这些企业所经历的事情真是令人震惊 - 数十场战争，皇帝，灾难性的地震，海啸，沮丧，不断地，无休止地。然而，他们不断销售，一代又一代。&lt;/p>; &lt;p>;这些超耐用业务被称为“ shinise”，对它们的研究表明，它们倾向于有一个共同的特征：它们拥有大量现金，没有债务。这就是他们如何忍受数百年来一直持续灾难的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;我喜欢作者肯特·内尔伯恩（Kent Nerburn）的名言：“债务定义了您的未来，当定义了您的未来时，希望开始死亡。” &lt;/p。” &lt;/p。” &lt;/p >; &lt;p>;不仅希望开始死亡，而且您可以忍受的结果数量也可以。&lt;/p>; &lt;p>;假设这代表了您生活中的波动。不仅市场波动，而且生活世界和生活的波动：衰退，战争，离婚，疾病，动作，洪水，心脏的变化等。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/上载/屏幕截图％202024-04-30％20AT％2012.17.40％E2％80％AFPM.PNG“ alt =” ScreenShot 2024-04-30 at 12.17.40 pm.png.png“/>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/p>; &lt;p>;由于没有债务，您可以承受的动荡事件的数量可能属于看起来像这样的范围：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-- 04-30％20AT％2012.08.17％E2％80％AFPM.PNG“ alt =”屏幕截图2024-04-30 at 12.08.17 pm.png“ />; &lt; />; &lt; />; &lt; /p>; &lt;p>;您进去，但您非常耐用。&lt;/p>; &lt;p>;随着更多的债务，您可以忍受收缩的范围：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/上载/屏幕截图％202024-04-30％20AT％2012.08.53％E2％80％AFPM.PNG“ alt =” ScreenShot 2024-04-04-30 at 12.08.53 pm.png.png“/>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;而且有大量债务，它甚至会增加：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-04-04-04-30%20AT%2012.09.26%E2%80 %80； ％afpm.png“ alt =”屏幕截图2024-04-30 at 12.09.26 pm.png“ />; &lt; />; &lt; /p>; &lt;p>;我认为这是考虑债务的最实际方法：&lt;strong>;随着债务的增加而增加，您范围缩小了生活中可以忍受的结果的范围。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;这很简单。但这与债务通常如何看待不同，这是提高向前需求和利用资产的工具，唯一的缺点是资本成​​本（利率）。&lt;/p>; &lt;p>;当您时，两件事很重要将债务视为可忍受的结果的缩小。&lt;/p>; &lt;p>;一个是您开始思考着波动的普遍性。&lt;/p>; &lt;p>;我希望再过50年。在那50年中，我将经历以下一个或多个的几率：战争，经济衰退，恐怖袭击，大流行，不良的政治决定，家庭紧急情况，不可预见的健康危机，职业过渡，任性儿童和其他不幸？&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;百分之一百。 &lt;em>;赔率是100％&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;p>;当您这样想到时，您会认真对待债务的缩小。&lt;/p>; &lt;p>;另一个是您在考虑可以为您带来的动荡事件。&lt;/p>; &lt;p>;财务波动是一个显而易见的事件 - 您发现自己无法支付债务。但是，还有心理波动，无论出于何种原因，您都无法在精神上忍受工作。有家庭的波动，这可以是从离婚到照顾亲戚的任何事情。有儿童的波动，可以填补一本书。健康波动，政治波动，不断。世界是一个疯狂的地方。&lt;/p>; &lt;p>;我不是反debt狂热者。有一个时间和地点，并且负责任地使用它是一个很棒的工具。&lt;/p>; &lt;p>;，但是一旦将债务视为在挥发性世界中可以忍受的债务，您就开始将其视为对重要资产的约束大多数：具有选项和灵活性。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 15:03:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/how-i-i-think-about-debt/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/how-i-i-think-about-debt/</guid></item><item><title>一些短篇小说</title><description>&lt;p>; 1955年，有三十七万美国人在汽车事故中死亡，今天对Miles驱动的速度进行了六次调整。&lt;/p>; &lt;p>;福特在当年的每个型号中开始提供安全带。这是一项27美元的升级，相当于今天的约190美元。研究表明，它们使交通死亡人数减少了近70％。&lt;/p>; &lt;p>;，但只有2％的客户选择了升级。百分之九十八的买家宁愿保持惯性的摆布。&lt;/p>; &lt;p>;情况最终改变了，但花了数十年。安全带用法&lt;a href=&quot;https://crashstats.nhtsa.dot.gov/api/public/public/viewpublication/810962&quot;>;在1980年代初期仍然低于15％&lt;/a>;。直到2000年代初期，它才超过80％ - 福特在所有汽车中都提供了大约半个世纪的时间。&lt;/p>; &lt;p>;，即使变化显然是一个明显的改进，也很容易低估社会规范的停滞方式。世界上最强大的力量之一就是像您一直做的那样继续做事的冲动，因为人们不喜欢被告知他们在做错事。最终变化最终来了，但是&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/when-you-change-the-world-and-no-no-one-notices/&quot;>;比您想象的要慢得多&lt;/a>; &lt;/a>; 。&lt; /p>; &lt;hr />; &lt;p>; dunkirk是一个奇迹。超过330,000名盟军被纳粹袭击钉住，从法国的海滩成功撤离到英格兰，被数百艘小型平民船运送。&lt;/p>; &lt;p>;伦敦完成任务后，伦敦爆发了。比温斯顿·丘吉尔（Winston Churchill）比温斯顿·丘吉尔（Winston Churchill）更加放心，温斯顿·丘吉尔（Winston Churchill）担心他的军队迫在眉睫。法国到达英国的同时避免了空袭，德国人也可能。丘吉尔一直坚持希望德国不能用入侵部队越过通道。如此大胆的任务似乎是不可能的。但是后来他自己的军队证明了这很有可能。敦刻尔克既是成功，又是一个预感。&lt;/p>; &lt;p>;您的竞争对手可能会尽可能地创新和执行。因此，每当您发现一个新的才能时，您都会为自己的刺激而恢复激动，因为其他想像您可能不远的人都不落后。&lt; /p>; &lt;hr />; &lt;p>;臭名昭著大曾经随意地提到他开始在四年级出售裂缝。他解释说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;他们[老师]总是喜欢：“抓住自己拥有的才能，并想到将来可以做的事情。” &lt;/p>; &lt;p>;我当时想，“好吧，我喜欢画画。”那我该怎么办？艺术经销商，我会成为什么？我不会成为那种类型。我在想也许我可以做大广告牌和狗屎。像商业艺术一样&lt;/p>; &lt;p>;，然后我被介绍给了破解。哈哈，现在我在想，商业艺术？哈哈。我在这里呆了20分钟，我可以赚一些真实的钱，伙计。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;激励措施驱使一切，我们大多数人都低估了如果这是我们愿意做的事情激励措施是正确的。&lt; /p>; &lt;hr />; &lt;p>;当巴拉克·奥巴马（Barack Obama）在2005年讨论为总统竞选时，他的朋友乔治·海伍德（George Haywood）（一位经验丰富的投资者）给了他一个警告：房地产市场即将崩溃，并会崩溃&lt;/p>; &lt;p>;乔治告诉奥巴马，抵押贷款支持的证券是如何运作的，他们被评为错误的一切，风险堆积了多少以及它的崩溃是多么不可避免。这不仅仅是谈话：乔治在抵押市场上很短。&lt;/p>; &lt;p>;房价一直上涨了两年。到2007年，当裂缝开始出现时，奥巴马与乔治签了。奥巴马在回忆录中写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;乔治告诉我，他的赌注肯定已经回报了吗？ /p>; &lt;p>;“我只是没有足够的现金来赌注，”他平静地说道，并补充说：“显然我低估了人们如何愿意维持魅力。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; /blockquote>; &lt;p>;非理性趋势很少遵循理性时间表。不可持续的事情可以持续的时间比您想象的要长。&lt; /p>; &lt;hr />; &lt;p>;当黑人死亡瘟疫于1348年进入英格兰时，苏格兰人北部嘲笑他们的好运。由于英国人被疾病瘫痪，现在是苏格兰对其邻居发动袭击的绝佳时机。&lt;/p>; &lt;p>;苏格兰人挤在一起挤在一起，为战斗做准备。当然，这是大流行期间最糟糕的举动。在她的书&lt;em>;中，遥远的镜子&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;p>;有强大的渴望认为风险是他人发生的事情。其他人不幸，其他人做出愚蠢的决定，其他人因贪婪和恐惧的诱惑而受到影响。但是&lt;em>;您&lt;/em>;？ &lt;em>; me &lt;/em>;？不，从来没有我们。错误的信心使最终的现实更加令人震惊。&lt;/p>; &lt;p>;有些人比其他人更容易受到风险，但没有人免于谦卑。&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;p>; dr。丹·古德曼（Dan Goodman）曾经对一名中年妇女进行手术，她的白内障从小就离开了她的盲人。该白内障被移除，使该名女子具有近乎完美的视力。 &lt;/p>; &lt;p>;病人在几周后返回进行检查。这本书&lt;em>;通过&lt;/em>;写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;她的反应使古德曼震惊。她是一个盲人，很满足。现在看到了，她变得焦虑和沮丧。她告诉他，她已经在福利上度过了成年生活，从未工作，结婚或冒险远离家园 - 这是她舒适地习惯的一小部分。但是，现在，政府官员告诉她，她不再有资格用于残疾，他们希望她能找到一份工作。社会希望她正常运作。她告诉高盛，太多了。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;您梦dream以求的每个目标都有一个易于忽视的缺点。&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;p>;历史学家约翰·梅查姆（John Meecham）写信：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;当我们谴责奴隶制或美国原住民撤职或拒绝妇女在国家生活中的全部角色时，我们应该停下来思考：什么：我们的不公正现象即使是现在，有一天会面临那些追随我们的人的最严厉判决？&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;这适用于许多事情。&lt;/p>; &lt;p>;是什么现代版本的香烟是几代人前推荐医生的？我们不知道200年前存在恐龙，这让您想知道我们今天忘了还有什么。现代的安然公司是哪个公司，显然是欺诈行为？大多数人（不是几个小杂货店，但我们大多数人）认为，从现在起的100年后，这看起来会看起来很有趣和可耻的东西？&lt;/p>; &lt;p>;许多历史只是在嘲笑多么错，多么盲目，盲目，盲目的历史人们可以。灾难性的错误，令人尴尬的失明。数以百万计的人同时。当您意识到今天将在几代人中被视为历史……亲爱的。这很不愉快。但也很有趣。&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;p>;阿波罗11是历史上第一次参观了另一个天体。&lt;/p>; &lt;p>;您认为这是一种压倒性的体验 - 实际上是最酷的经历任何人都做过的事情。但是，当航天器徘徊在月球上时，迈克尔·柯林斯（Michael Collins）转向尼尔·阿姆斯特朗（Neil Armstrong）和巴兹·奥尔德林（Buzz Aldrin），并说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;，您的适应能力很快令人惊讶。看着那里看着月球过去，似乎并不奇怪，您知道吗？他求助于宇航员皮特·康拉德（Pete Conrad），说：“有点像这首歌：&lt;em>;是所有的？ &lt;/p>; &lt;p>;大多数心理上的上行空间都来自期待的刺激 - 实际经验往往会平坦，您的思想很快就可以预料下一个事件。这就是多巴胺的工作方式。&lt;/p>; &lt;p>;如果在月球上行走会使宇航员不知所措，它对我们自己的尘世目标和期望有何评论？&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;p>;约翰·纳什（John Nash）是其中之一有史以来最聪明的数学家赢得了诺贝尔奖。他也是精神分裂症，一生中的大部分时间都确信外星人正在向他发送编码信息。&lt;/p>; &lt;p>;在她的书中，Silvia Nasar在她的书中&lt;/em>; &lt;/em>;，讲述了纳什和哈佛之间的对话乔治·麦基（George Mackey）教授：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;“您，一个数学家，一个致力于理性和逻辑证明的人，您怎么能相信外星人向您发送信息？您怎么能相信自己正在外太空招募以拯救世界？”麦基问。&lt;/p>; &lt;p>;“因为，”纳什在他柔软，合理的南方绘画中缓慢地说：“我对超自然生物的想法与我的数学思想一样，就来了。所以我认真对待他们。还以您不喜欢的独特方式考虑世界。 &lt;/p>; &lt;p>;更多：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>; &lt;a href =“ https://t.co/b3yjv1wdh3？amp= 1“>;金钱的心理&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>; &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/five-lessons-from-history/&quot;>;历史的五个课程&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>; &lt;a href =“ https://collabfund.com/blog/death-taxes-and-paxes-and-a-a-few-things- /“>;死亡，税收和其他一些事情&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 03:09:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-short-stories/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-short-stories/</guid></item><item><title>寻求风险与缓解</title><description>&lt;p>;在奥古斯塔国家（Augusta National）的第18洞攻击par之后，太阳落在了高耸的松树后面之后，斯科蒂·谢夫勒（Scottie Scheffler）在三年内夺得了第二任大师。此后不久，上一年的冠军约翰·拉姆（John Rahm）将绿色外套放在舍夫勒（Scheffler）的宽阔肩膀上，固定施富勒（Scheffler）在世界排名的顶部。&lt;/p>; &lt;p>;随着我观看仪式的展开，它让我想起了Scott Van van佩尔特（Pelt）去年春天在讨论Scheffler和Rahm到这项运动的顶端时说。鉴于他们的得分平均值几乎相同（〜68.6），我认为他们的路径非常相似。我再也不会错了。&lt;/p>; &lt;p>;看，拉姆的上升来自“寻求风险”，这证明了他在上个赛季中期平均每回合超过5.5只小鸟自2000年以来，他正努力成为第一个这样做的PGA球员。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，谢弗勒的成功来自“降低风险”，这证明了他使柏忌（或更糟）的事实证明了这一点。他玩过的孔中不到10％。巧合的是，他还努力做自2000年以来从未做过的事情。&lt;/p>; &lt;p>;对于所有的高尔夫球手来说，这应该令人鼓舞，因为这意味着成功可以以多种形式出现您的纪律处分足以坚持最适合您的游戏。麻烦很少愿意和/或能够这样做。取而代之的是，绝大多数高尔夫球手都无休止地旋转。&lt;/p>; &lt;p>;在一个洞中，他们选择具有攻击性并试图在一个洞中击中5杆5杆，只是在下一个洞中躺下。他们在一些孔上击中了侵略性推杆，然后落在其他孔上。他们在前九个的树木后面从树木后面伸出来，只是试图在后面的积极吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;为什么？&lt;/p>; &lt;p>;，因为它们让他们的情绪获得了最好&lt;/p>; &lt;p>;这只是开始。&lt;/p>; &lt;p>;高尔夫球手经常在中洞，中场，中期，有时甚至中间。毫无疑问，这是躁狂的。然而，与投资者的行为相比，高尔夫球手行为显得苍白。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-04-24％2012.512.51.15%E2%2%80； ％afpm.png“ alt =”屏幕截图2024-04-24 at 12.51.15 pm.png“ />; &lt; /p>; &lt;p>;投资者众所周知。我们追逐性能，高昂购买，低价和无穷无尽的时尚。牛市说服我们，我们很聪明，而实际上我们通常只是在另一个销毁泡沫的财富中典当。另一方面，熊市迫使我们做以前说服自己的事情每个股票基金的&lt;a href=&quot;https://www.financestrategists.com/wealth-management/investments/dollar-weighted-weighted-return/&quot;>; dollar-weighted返回&lt;/a>;为什么私募股权复古表现与资金筹集的资本数量成反比（即，最糟糕的葡萄酒通常是在浮力筹款期间出现的）。在过去的十年半中，这种行为一直在充分展示。&lt;/p>; &lt;p>;就像乔丹·斯皮斯（Jordan Spieth在2007  -  2009年大金融危机（“ GFC”）遭受极端损失之后，令人难以置信的冒险。这意味着对高增长技术股票和风险投资等风险较高的资产类别有很大的厌恶。但是，几乎总是这样，随着时间的流逝，这种厌恶逐渐减弱，因为两者都开始发出强劲的回报，动物精神逐渐恢复。&lt;/p>; &lt;p>;随着GFC进一步落入后视镜，投资者开始转移到风险中 - 寻求模式并累积了他们对这些风险更高的资产的曝光率，尤其是在债券收益率如此之低的情况下。它始于对冒险和技术的适度承诺，但在十年结束时迅速升起。&lt;/p>; &lt;p>;一段时间以来，事情感觉很好。检查这一点，感觉很棒&lt;/em>;作为市场增长最高的部分发出令人眼花ripper乱的回报。毕竟，谁不喜欢击球的感觉，例如&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=qbylen7rniy&quot;>;菲尔·米克尔森（Phil Mickelson /a>;或&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=l1aia2iszu0&quot;>; bubba Watson在2012年大师赛中的季后赛&lt;/a>;？&lt;/p>; &lt;p>; ，与米克尔森（Mickelson）和沃特森（Watson）不同，他们很少摆脱风险的方法，而在2022年，纳斯达克（Nasdaq为了击败科技公司并削减了新的风险投资。&lt;/p>; &lt;p>;当市场在AI围绕AI的高跟鞋上出人意料地集会，而降低利率的前景时，投资者再次留下追逐。&lt;/p>; &lt;p>;那么今天这将离开我们的地方？&lt;/p>; &lt;p>;投资者再次处于寻求风险的模式，这证明了个人投资者是自那以来最受欢迎的人2021年秋天，纳斯达克再次获得创纪录的流动，投资者的信心如此之高，以至于明年购买5％下降的保护措施已经落到了美国银行战略家本·鲍勒（Ben Powler）不久前所说的“您可能见过的最便宜”。在市场看起来非常昂贵的时候。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，为什么投资者不断地行事？&lt;/p>; &lt;p>;仅仅是因为它在我们的本质上。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;正如查理·芒格（Charlie Munger）所说的那样，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;“许多智商高的人并不是很棒的投资者，因为他们的气质很糟糕。这就是为什么具有某种气质比大脑更重要的原因。您需要控制原始的非理性情绪。您需要耐心和纪律，并且能够在不发疯的情况下遭受损失和逆境的能力。您需要能够不受极大成功的疯狂驱动的能力。在投资委员会上。在我职业生涯的早期，我很可能会回答说，鉴于估值的现状，通过期权保护，极端信心和更宽松的信贷条件，我们绝对应该撤回风险。但是，我这样做的时间越长，我就越意识到答案要大得多。&lt;/p>; &lt;p>;事实是，我不知道市场的发展范围，或者市场是否有更大的机会在未来几年的合理回报率。没有人。&lt;/p>; &lt;p>;也就是说，我如何回应？&lt;/p>; &lt;p>;我只是说我认为我们应该坚持我们的过程。&lt;/p>; &lt;p>;现在，因为特定的机构本质上是保守的，在未来几年内具有重大的出色义务，并且没有有意义的新资本流入，这意味着是的，我们可能应该更具防御力并撤销我们的风险70岁的退休人员，没有传入现金流量或希望在未来几年退休的人）。&lt;/p>; &lt;p>;，如果该机构对自然风险更“风险”，那么（如果有）将来很少（如果有）固定义务和可靠的资本流入流，我可能会说，它确实没有大量撤销风险，即跳过风险投资资本承诺，将股票赶走债券，是有意义的，等等（对于一个人的职业生涯，可以说是同样的话，几十年来还可以工作并产生收入）。原因仅仅是因为这样做将意味着要偏离其流程，对市场进行计时，甚至最重要的是，迫使未来的决定何时转回寻求风险的模式……很少有人能有效地做。&lt;/p>; &lt;p >;那么，底线是什么？&lt;/p>; &lt;p>;投资很难，但是它并不需要像人们那样难。正如John Rahm和Scottie Scheffler所说的那样，只要您始终如一地遵守您的流程。受到纪律处分，可以坚持下去。因此，如今，尽管市场感觉有些泡沫，但通货膨胀仍然固执地很高，而下跌的风险感觉比上涨的潜力更大，但历史表明，试图对您的方法进行实质性调整以适合当前环境而不是您独特的情况通常不能很好地奏效。只有非常精英（或幸运的）投资者表现出能够在寻求风险和降低风险之间切换的能力。&lt;/p>; &lt;p>;现在在您以为自己可能是精英之前，请记住，我早些时候说过Rahm的5.5，每轮小鸟和Scheffler&#39;s＆Lt; 10％的柏忌门槛是2000年的最后一部分？要猜猜哪个高尔夫球手在几十年前完成了接近两半的阈值？&lt;/p>; &lt;p>;，如果我告诉你这不是多个高尔夫球手怎么办？&lt;/p>; &lt;p>;如果我告诉过你那只是一个吗？&lt;/p>; &lt;p>;老虎伍兹。&lt;/p>; &lt;p>;所以，除非您的投资相当于有史以来最伟大的高尔夫球手的投资，否则坚持一个人可能是有意义的或另一个。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 15:50:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/risk-seeking-vs-mitigating/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/risk-seeking-vs-mitigating/</guid></item><item><title>幸运与可重复</title><description>&lt;p>;运气在世界上扮演着如此重要的角色。但这很难谈论。如果我说你很幸运，我会嫉妒。如果我告诉自己我很幸运，我会感到很减弱。&lt;/p>; &lt;p>;也许是一种更好的运气方式是问：什么是不可重复的？&lt;/p>; &lt;p>;幸运的是您可以随机事件看不到来。不可重复的是不同的。杰夫·贝佐斯（Jeff Bezos）幸运地创造了亚马逊吗？当然，彩票赢家并非如此。在您每一世纪只能看到几次的程度上，他具有有远见，雄心勃勃且精明的程度。&lt;/p>; &lt;p>;，但他可以从今天开始就可以从Scratch创建一个新的多亿亿美元业务？&lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;也许&lt;/em>;，但可能不是。有很多事情帮助亚马逊成为无法复制的事情 - 互联网的增长，市场状况，旧竞争对手，政治，法规等。Bezos以不运气的方式非常熟练。但是他所做的很多事情都无法重复。这些观点并不矛盾。&lt;/p>; &lt;p>;在尝试向某人学习时，知道两者之间的区别非常重要。您想尝试模仿可重复的技能。试图复制某人成功的部分不可重复的部分等同于一个像少年一样的衣服，并期望变得很酷。&lt;/p>; &lt;p>;进化中有一项法律称为Dollo的不可逆性定律，说，一旦一个物种失去了一个特征，它就永远不会获得这种特征，因为首先，赋予其特征的路径是如此复杂，以至于无法复制。说动物有角，然后变成失去角。重新获得角的几率是零，因为最初给它的角的路径是如此复杂 - 在特定的环境和竞争条件下，数百万年的选择将来不会重复。您无法称呼进化特征的运气 - 它们是由于非常具体的力量而产生的。您永远无法像过去一样依靠这些力量重复自己的力量。&lt;/p>; &lt;p>;很多事情都可以。&lt;/p>; &lt;p>;在商业和投资中，您想了解有关事物为何在不假设过去的情况下以自己的方式行事的大型教训是对未来的直接指南，因为这不是 - 大多数细节是不可重复的。历史是对变革的研究，具有讽刺意味，当您需要支付&lt;a href=&quot;https://jasonzweig.com/a-conversation-with-with-david-perell/&quot;>;注意&lt;/a>;时，不可重复的教训是您需要支付&lt;a href=&quot;https://jasonzweig.com/ &lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>; [在互联网崩溃之后]，人们从中学到的教训不是：“我永远不应该推测高估的金融资产。”他们学到的教训是：“我永远不应该推测互联网股票。”因此，同一位损失了90％或更多的金钱交易互联网股票的人最终在2000年代中期翻转了房屋，并被消灭了。学习狭窄的课程是危险的。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;当您问“这是可重复的？”时，很棒的事情是很危险的。是，您开始专注于您和我（普通外行人）有机会重复自己的事情。&lt;/p>; &lt;p>;您可以从沃伦·巴菲特（Warren Buffett）的耐心中学到很多东西。但是您无法复制他在1950年代的市场环境，因此请小心复制当时使用的特定策略。&lt;/p>; &lt;p>;您可以从John D. Rockefeller那里学到很多有关控制分配的重要性。但是您不能复制20世纪的法律制度，使他能够摧毁竞争对手，因此不要被带走。&lt;/p>; &lt;p>;埃隆·马斯克（Elon Musk）可以教您很多关于冒险和品牌的知识&lt;/p>; &lt;p>; Luckier是找到可重复的内容。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 23:13:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/lucky-vs-repeatable/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/lucky-vs-repeatable/</guid></item><item><title>找到野蛮人</title><description>&lt;p>;如今，我们被淹没了有关我们的大学系统如何打破以及毕业生的沮丧性，这是由于学生贷款债务之类的事情而造成的。&lt;/p>; &lt;p>;是否值得？毫无疑问。&lt;/p>; &lt;p>;应该考虑更多的孩子要考虑支付100-20万美元上大学的利弊吗？&lt;/p>; &lt;p>;您敢打赌。&lt;/p>; &lt;p>;，但这是整个故事吗？ EM>;的关注。然而，在同一时期，美国新闻＆amp；世界报告排名没有以任何可衡量的方式增加其入学人数。看不到哈佛大学，这在三十年来并没有增加大一新生班（1990年大约有1,600级，而2023年的班级约为1,650）。&lt;/p>; &lt;p>;，为什么这么重要？&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>; /p>; &lt;p>;这很重要，因为它在申请大学的合格候选人数量与顶级学校的可用地点数量之间造成了供应/需求不平衡。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; so，受到影响的影响。简而TO。&lt;/p>; &lt;p>;换句话说，这种新的失衡引起了“溢出效应”，从而使曾经在东北或加利福尼亚大学的大学中大部分时间的高素质学生现在正在全国上大学。不过是，佛罗里达大学的平均SAT得分现在为1420，在州内学生为1420，而州外的学生的平均得分为1450。当我两十年前申请大学时，这些分数几乎可以使您进入您选择的任何学校。现在，他们是一所州立大学拥有40,000多名学生的平均得分。在全国各地的其他无数大学中，这都是同一故事。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着才华横溢的年轻人比以往任何时候都更加分散。这也意味着，感谢诸如&lt;a href=&quot;https://www.gafutures.org/hope-state-aid-programs/hope-zell-miller-scholarships/hope-scholarships/hope-scholarships/&quot;>; GEORGIA中的奖学金&lt;/a>;和&lt;a href=&quot;https://www.floridastudentfinancialaidsg.org/sapbfmain/sapbfmain/sapbfmain&quot;>;佛罗里达州的Bright Futures奖学金消除他们的网络。结果，这些大学和周围城市周围的生态系统比以往任何时候都更大，这在全国许多社区中创造了更具活力的人才库，更好的业务形成和更大的企业家精神。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有这些发展，但我的印象是，许多公司和投资基金尚未以有意义的方式利用这一发展。&lt;/p>; &lt;p>;，如果他们做到了呢？&lt;/p>; &lt;p>;我最近遇到了某人几个月前，我有谁和结果自言自语。&lt;/p>; &lt;p>;，我参加了Cavallo Point的一家以国防为重点的风险投资公司的年度会议，这是一家实际上处于the Golden Gate Bridge.&lt;/p>; &lt;p>;On the second night, I sat next to someone at dinner who I will call “Rick”. Considering the nature of this meeting, Rick was straight out of central casting given his strong resemblance to Slider from the original Top Gun.&lt;/p>; &lt;p>;Rick and I had several conversations throughout the night ranging from being disillusioned Washington Commanders&#39; fans to growing up in military families. Yet, the part that stood out the most was something he said about his last few years running a division at one of the top banks on Wall Street.&lt;/p>; &lt;p>;Before I get to this though, it is important to provide a bit more on Rick&#39;s background, none of which I found out until I Googled him when I got back to my hotel room later that night.&lt;/p>; &lt;p>;See, Rick had been an All-Ivy and All-American college athlete, while simultaneously doing the Reserve Officer Training Corp (“ROTC”) program. After graduation, he served five years as a marine, went to Stanford Business School, joined one of the top banks on Wall Street, did multiple tours in Iraq and Afghanistan after 9/11, served in a presidential administration, wrote multiple books on military affairs, and completed several Ironmans. Yet he barely mentioned any of this during our conversation. Humility is a vastly underappreciated quality these days, but I digress.&lt;/p>; &lt;p>;Now back to his last few years on the trading desk.&lt;/p>; &lt;p>;Rick told me that after returning from his second tour of duty, he rejoined his desk and within a short period of time was asked to lead it. In this role, part of his responsibility was to recruit and make new hires. The trouble was that as the years passed, he was finding it increasingly difficult to recruit and retain effective young people from the desk&#39;s seven “target schools” (you can probably guess which ones they are).&lt;/p>; &lt;p>;Hearing this, I was a little dumbfounded.&lt;/p>; &lt;p>;How could this guy not find effective people to join him on one of Wall Street&#39;s best desks? Heck, I would have run through a brick wall to work for this guy after sitting next to him for an hour.&lt;/p>; &lt;p>;This said, with a confused look on my face, I asked him flatly,&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“How is that possible? How did you not have the &#39;pick of the litter&#39;?”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;He replied,“That&#39;s the thing. We actually did. The problem is it wasn&#39;t a matter of talent or intellect. We &lt;em>;were getting the top kids from some of the top schools in the country.”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;He explained that the problem ran much deeper. While these kids had plenty of intellect, he found that they were lacking something else. Something much more important.&lt;/p>; &lt;p>;Rick described how at some point during the past few years, the balance started to shift from these new recruits feeling as if they owed the firm something to a belief that it owed them. The job was simply a short-term pit stop on their way to the next part of their careers. As a result, their effort, enthusiasm, and productivity had deteriorated materially versus prior “classes”. Remote work only accelerated and accentuated this trend.&lt;/p>; &lt;p>;As I digested this new reality, I asked him how he responded.&lt;/p>; &lt;p>;His answer was predictably simple — “I looked elsewhere.”&lt;/p>; &lt;p>;While he continued to recruit from the seven target schools, Rick added seven “non-targets,” only instead of simply moving down the list in the US News &amp;amp; World Report rankings, he chose a different set of criteria.&lt;/p>; &lt;p>;He targeted large universities across the country with students from a wide range of backgrounds. Within these schools, he looked for those who had put themselves in leadership positions, be it in ROTC, sports, a fraternity or sorority, student government, or the arts, among other things, so long as they had taken ownership of something. Preferably, he wanted to see examples of resilience and persistence in these pursuits. In short, he was looking for kids who had embraced and indulged in everything the university had to offer, &lt;em>;all while excelling academically.&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;After selecting and visiting these schools, his desk hired five analysts from the “non-target” schools and another six from the traditional “target schools”. Then, after these eleven analysts completed their first year on the desk, they were ranked.&lt;/p>; &lt;p>;Care to take a guess as to how the rankings shook out?&lt;/p>; &lt;p>;You probably see where this is headed.&lt;/p>; &lt;p>;The analysts from the “non-target” schools ranked something like #1, #2, #4, #5, and #7, while the analysts from the traditional “target” schools claimed the #3, #6, and #&#39;s 8-11 spots.&lt;/p>; &lt;p>;The results were so stark that the firm&#39;s CEO approached Rick to see what drove them. Rick&#39;s response was direct and clear — The analysts from “non-target” schools simply wanted it more. They were humble and wanted to learn. They were willing to go above and beyond what had been asked of them. Much like how I felt just talking to this guy, these kids wanted to run through a brick wall for him.&lt;/p>; &lt;p>;After talking to Rick, the CEO apparently revamped the firm&#39;s recruiting process. Today, each area of the firm is allowed to incorporate a “non-target” school list in addition to their target list. Apparently, the results speak for themselves.&lt;/p>; &lt;p>;My takeaway?&lt;/p>; &lt;p>;This country has challenges and the higher education system is near the top of the list. However, one thing that is far from challenged is its vast depth of talented, driven, hopeful, and resourceful young people. The key for businesses looking to hire young talent or investors trying to find the next great company is to seek out and identify these young people and give them the opportunity to shine.&lt;/p>; &lt;p>;So, what does this look like?&lt;/p>; &lt;p>;It starts with doing what Rick did — acknowledging that continuing to fish in a few select ponds that haven&#39;t grown in more than three decades probably isn&#39;t the optimal way to source talent anymore. Instead, it means stretching your hiring lens, looking in places you haven&#39;t before, and taking chances on less conventional candidates in order to find diamonds in the rough.&lt;/p>; &lt;p>;Now, don&#39;t get me wrong. This does not mean disregarding traditional recruiting hotbeds and target schools. That would be like telling an NFL general manager to no longer draft players from the SEC because the talent in other conferences has improved. Instead, it simply means that expanding your hiring horizon should be additive to performance.&lt;/p>; &lt;p>;At the end of the day, for all the young people out there looking to land their dream job, there is one thing you can do that is &lt;em>;fully&lt;/em>; within your control that transcends where you went to college, what you majored in, what your background looks like, or where you are from. UFC president Dana White said it best,&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“Just be a savage. These days, if you are even remotely a savage and you get out there and you grind hard and you want it badly enough, you can run by anyone. It is all out there for the taking, especially in this era of remote work. There has never been more opportunity out there than there is today.”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;And for the companies and investors looking to excel and outperform?&lt;/p>; &lt;p>;Start by finding these savages. &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 11:42:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/find-the-savages/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/find-the-savages/</guid></item><item><title> Smart Words From Smart People</title><description> &lt;p>;A few smart things I&#39;ve read recently:&lt;/p>; &lt;p>;“People in their 30s know where the world is going because they&#39;re going to do it. I&#39;m in my 80s so I have no idea.” - Daniel Kahneman&lt;/p>; &lt;p>;“Every group of people who think for a living is going to be sad.无知是福。 So what&#39;s the opposite?” – Chris Rock&lt;/p>; &lt;p>;“I would say the most dangerous thing in the world with a 12-year-old is to try to be his friend. But the worst thing with a 40-year-old is to try to be their parent.” - Chris Davis&lt;/p>; &lt;p>;“Schopenhauer&#39;s ideal is to be wealthy enough to have expansive free time and the intellectual capabilities to fill it with contemplation and activity in the service of mankind.” – Derren Brown&lt;/p>; &lt;p>;“If you ask yourself why you are in business and can find no answer other than &#39;I want to make money,&#39; you will save money by getting out of business and going to work for someone ”。 – Harvey Firestone&lt;/p>; &lt;p>;“When asked what was the best asset a man could have, Albert Lasker — the most astute of all advertising men — replied, &#39;Humility in the presence of a good idea.&#39; It is horribly difficult to &lt;em>;recognize&lt;/em>; a good idea.” – David Ogilvy&lt;/p>; &lt;p>;“I became so avid a collector of instances of bad judgment that I paid no attention to boundaries between professional territories … why should I search for some tiny, unimportant, hard-to-find new stupidity in my own field when some large, important, easy-to-find stupidity was just over the fence in the other fellow&#39;s professional territory? – Munger&lt;/p>; &lt;p>;“The more I am around horse racing the more I think that the most underrated thing is the horse and that it is us trainers and jockeys and owners who are overrated.” – Leroy Jolley&lt;/p>; &lt;p>;“We are built with an almost infinite capacity to believe things because the beliefs are advantageous for us to hold, rather than because they are even remotely related to the truth.” – Dee Hock&lt;/p>; &lt;p>;“When momentum is on your side, people focus on your strengths and forgive your weaknesses. When the momentum stops, they scrutinize the whole thing.” – Packy McCormick&lt;/p>; &lt;p>;“Join no creed, but respect all for the truth that is in them.” – Robert Henri&lt;/p>; &lt;p>;“Apple was Steve Jobs with 10,000 lives.” – David Senra&lt;/p>; &lt;p>;“I wanna see your best work. I&#39;m not interested in your new work.” – Jerry Seinfeld&lt;/p>; &lt;p>;Jonas Salk, inventor of the polio vaccine, said the main motivation of his life was, “To be a good ancestor.”&lt;/p>; &lt;p>;“A great way to understand yourself is to seriously reflect on everything you find irritating in others.” – Kevin Kelly&lt;/p>; &lt;p>;“The world is split between those who don&#39;t know how to start making money and those who don&#39;t know when to stop.” - Taleb&lt;/p>; &lt;p>;“It doesn&#39;t take much to convince us that we are smart and healthy, but it takes a lot of facts to convince us of the opposite.” – Dan Gilbert&lt;/p>; &lt;p>;“Happiness is that feeling you get right before you need more happiness.” – Don Draper&lt;/p>; &lt;p>;“Notice that, while lots of people are happy to tell you about Golden Ages, nobody ever seems to think one is happening right now. Maybe that&#39;s because the only place a Golden Age can ever happen is in our memory.” – Adam Mastroianni&lt;/p>; &lt;p>;“I believe pretty strongly that one&#39;s overarching aim in life and work is to always be making one&#39;s self obsolete.” – Tim Hanson&lt;/p>; &lt;p>;“It is a curious feature of our existence that we come from a planet that is very good at promoting life but even better at extinguishing it.” – Bill Bryson&lt;/p>; &lt;p>;“Fast growth is counterintuitively more perilous than declining revenue and can quickly destroy a company.” – Brent Beshore&lt;/p>; &lt;p>;“If passionate love is a drug—literally a drug—it has to wear off eventually.” – Jonathan Haidt (I think this applies to everything from relationships to businesses. Curiosity is more sustainable than passion).&lt;/p>; &lt;p>;“Better to get your dopamine from improving your ideas than having them validated.” – Nat Friedman&lt;/p>; &lt;p>;“People with very high expectations have very low resilience.” – Jensen Huang&lt;/p>; &lt;p>;It&#39;s good to be optimistic in the general and skeptical in the specific. It&#39;s very dangerous to be pessimistic in the general and optimistic in the specific. – Naval (paraphrasing)&lt;/p>; &lt;p>;“The greatest trick the devil ever played was making you believe that the pessimists are the good guys.” – Packy McCormick&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 19:34:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/smart-words-from-smart-people/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/smart-words-from-smart-people/</guid></item></channel></rss>