<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>合作基金是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 10:15:35 -0400</pubDate><lastbuilddate> 2024 年 9 月 2 日星期一 10:15:35 -0400</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>霍华德·马克斯的播客</title><description>&lt;p>;我最近与橡树资本管理公司联合创始人、传奇投资者霍华德·马克斯进行了交谈。&lt;/p>; &lt;p>;我们讨论了投资、债务、耐力以及真正影响终生投资结果的因素。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;您可以在 &lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/behind-the-memo-the-impact-of-debt-with/id1521551570?i= 1000666742345&quot;>;Apple&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/episode/1ewk6BeHzcHadH5vfJvZSy&quot;>;Spotify&lt;/a>; 和 &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com /watch?v=Ea3shooJW0o&quot;>;YouTube&lt;/a>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 10:11:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/podcast-with-howard-marks/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/podcast-with-howard-marks/</guid></item><item><title>累积知识与循环知识</title><description>&lt;p>;詹姆斯·加菲尔德总统之所以去世，是因为美国最好的医生不相信细菌，在一次暗杀行动后，他用未戴手套、未洗手的手指探查加菲猫的枪伤，这几乎肯定导致了他致命的感染。&lt;/p>; &lt;p>;这听起来很疯狂——1881 年并不是很久以前的事——但历史学家坎迪斯·米勒德 (Candice Millard) 在她的《共和国的命运》一书中写道，细菌理论对 19 世纪的医生来说是多么有争议：&lt; /p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;他们发现“看不见的细菌”的概念很荒谬，他们甚至拒绝考虑它们可能是导致如此多疾病和死亡的原因。&lt;/p>; &lt;p>;就连备受尊敬的《病历》的编辑也对[抗菌先驱]李斯特的理论感到恐惧而不是钦佩。 “以过去来判断未来，”他写道，“在下个世纪，我们很可能会因为盲目相信看不见的细菌的力量而受到嘲笑，就像我们的祖先相信灵魂的影响一样。”&lt; /p>; &lt;p>;许多美国医生不仅不相信细菌，而且还为定义他们职业的特定污物感到自豪。&lt;/p>; &lt;p>;他们深情地谈论着“古老的手术臭味”，他们的医院和手术室里充斥着这种病，他们甚至拒绝在基本卫生方面做出太多让步……他们相信，当他们俯身在病人身上时，黑色和破碎的干血和脓层越厚，对他们多年来的敬意就越大。经验……此外，他们更喜欢依靠自己的治疗方法，其中经常涉及将牛粪热膏药涂抹在开放性伤口上。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;即使是今天读到这篇文章的孩子也认识到这是多么疯狂啊。这并不是一个孤立的例子。医生过去常常为哮喘开氯仿，为花粉热开香烟。 。他们&lt;a href=&quot;https://bigthink.com/health/milk-transfusion/&quot;>;将牛奶&lt;/a>;注入结核病患者的静脉中，希望脂肪能转化为白细胞。&lt;/p>; &lt;p>;幸运的是，我们已经继续前进。我们相信新的疯狂的东西，但不相信那些疯狂的东西。每个人都学到了，这些知识被普遍接受并传承给了现在因此过得更好的几代人。阅读 100 年前的医学会让你感觉与当今世界完全脱节，就像你正在阅读完全不同的主题。&lt;/p>; &lt;p>;但是拿一些像金钱这样的东西。&lt;/p>; &lt;p>;这些台词是作者威廉·道森 (William Dawson) 于 130 年前写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;似乎对赚钱的焦虑只会引发如何保留金钱的更令人痛苦的焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;更多的生活被能力宠坏了，而不是被贫穷宠坏了；事实上，我怀疑贫穷是否会对坚强的性格产生任何影响，除了作为努力的刺激。&lt;/p>; &lt;p>;关于财富，人们最不了解的一点是，所有对金钱的快乐都会在经济衰退时结束。变得不必要。能买到他想要的任何东西的人并不珍惜他所购买的任何东西。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;或者是欧内斯特·海明威 (Earnest Hemingway) 在 1936 年写的：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;他记得可怜的斯科特·菲茨杰拉德 (Scott Fitzgerald)以及他对[富人]的浪漫敬畏……他认为他们是一个特别迷人的种族，当他发现他们并非如此时，这对他的打击和其他任何事情对他的打击一样严重。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;或者是一位律师在 1934 年写的，考虑到大萧条之前的泡沫：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;在正常时期，普通职业人士只是谋生，并过着收入的极限因为他必须穿得漂亮等等。在经济萧条时期，他不仅无法谋生，而且没有多余的资金去便宜地购买股票和房地产。我现在明白了，对于专业人士来说，在平时积累盈余是多么重要。没有它，他就会受到经济风向的摆布。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;或者这样描述 20 年代佛罗里达州的房地产：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;从 1919 年到 1929 年，这两种形式个人债务（抵押贷款和分期信贷）猛增。住房抵押贷款数量增加了两倍多，未偿还的分期付款债务金额增加了一倍多。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;或者这个 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/books/ 2015/mar/27/seneca-fat-cat-philosopher-emily-wilson-a-life&quot;>;生活在 2000 年前的塞内卡的叙述&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;敌人指责他他们掠夺富裕的老年人，希望在他们的遗嘱中被铭记，并通过以高利率向帝国偏远地区的人们借钱来“吸干各省”。&lt;/p>; &lt;/blockquote >; &lt;p>;这一切都是如此相关。就像什么都没有改变一样。我们总是在问同样的问题，处理同样的问题，并陷入同样错误的解决方案。我们可能永远都会这样做。&lt;/p>; &lt;p>;阅读旧的金融文章会让你感觉古代的过去与今天没有什么不同 - 与你阅读旧的医学评论时的感觉相反。&lt;/p>; &lt;p>;当然有200 年前我们对医学的认识是正确的，而 100 年前我们对金钱的认识是错误的。但在程度上是没有可比性的——在经济上，每个人都否认细菌，但最终都同意这显然是正确的，不值得争论。&lt;/p>; &lt;p>;在某些领域，我们的知识可以无缝地代代相传。在其他方面，它是转瞬即逝的。套用投资者吉姆·格兰特的话：某些领域的知识是累积的。在其他领域，它是周期性的（充其量）。&lt;/p>; &lt;p>;有时，社会会了解到债务可能是危险的，贪婪会适得其反，更多的钱并不能解决你的所有问题。但它很快就会忘记并继续前进。一次又一次。一代又一代。&lt;/p>; &lt;p>;我认为这种情况发生有几个原因，以及这意味着我们必须接受。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;有些领域有可量化的真理，而另一些领域则受到指导。由于模糊的信念和个人情况&lt;/strong>;。物理学家理查德·费曼说：“想象一下，如果电子有感情，物理学将会变得多么困难。”嗯，人们确实如此。因此，任何以行为为指导的话题——金钱、哲学、人际关系等——都不能用物理和数学等公式来解决。&lt;/p>; &lt;p>;尼尔·德格拉斯·泰森说，“科学的好处在于它不管你信不信，这都是真的。”你可以不同意并说科学是不断探索和改变想法的实践，但总的来说他是对的。细菌理论是正确的，我们知道它是正确的。但是，为了过上美好的生活，适当的储蓄和支出水平又如何呢？或者说要冒多大的风险？或者考虑到当今的经济状况，正确的投资策略是什么？这类问题无法得到科学答案。它们是主观的、微妙的，并受到经济随时间变化的影响。通常根本没有相关信息可以传递给下一代。即使存在严格的财务规则，有些真理也必须亲身经历才能理解。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;周期性知识以及无法充分从他人过去的经验中学习意味着你必须接受一个水平其他领域所没有的波动性和脆弱性&lt;/strong>;。我可以想象 50 年后的世界，癌症和心脏病等疾病要么不存在，要么得到有效控制。我无法想象一个经济波动得到抑制、人们不再做出最终会后悔的财务决策的世界——无论我们必须研究多少过去错误的历史。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 16:55:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/cumulative-vs-circular-knowledge/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/cumulative-vs-circular-knowledge/</guid></item><item><title>今天的数字和明天的故事</title><description>&lt;p>;每个预测都采用今天的数字，并将其乘以明天的故事。&lt;/p>; &lt;p>;投资估值、经济前景、政治预测 - 它们都遵循这个公式。我们知道的东西乘以我们喜欢的故事。&lt;/p>; &lt;p>;预测的诀窍是意识到这就是你正在做的事情。&lt;/p>; &lt;p>;在富兰克林·罗斯福去世前几周，一位记者问富兰克林·罗斯福是否第二次世界大战即将结束时的雅尔塔会议谈判为欧洲的永久和平奠定了基础。&lt;/p>; &lt;p>;“如果你能告诉我 2057 年你的后代将是谁，我就能回答这个问题，”罗斯福说道。 。 “我们可以像人类所相信的那样向前看。”&lt;/p>; &lt;p>;在雅尔塔达成的协议是我们所知道的。他们会坚持多久，他们会被坚持多久，以及还有什么会阻碍他们，这些都只是人们在不同程度上讲述和相信的故事。&lt;/p>; &lt;p>;任何试图预测人们会做什么的事情。下一个工作也会像这样。&lt;/p>; &lt;p>;困难的是，虽然我们今天知道的数字可能是真实且经过验证的，但我们乘以它的故事是由你想要相信将会发生的事情驱动的，或者&lt; a href=&quot;https://collabfund.com/blog/story/&quot;>;什么最有意义&lt;/a>;。当&lt;em>;我们今天知道的数字&lt;/em>;给人留下这样的印象：你是客观的、以数据为导向的，而&lt;em>;明天的故事&lt;/em>;却如此容易受到意见的影响时，预报员就会遇到麻烦。&lt;em>; /p>; &lt;p>;在评估一家公司时，收入/现金流/利润是我们已知的数字。您附加到该数字的收益倍数只是关于未来增长的故事。&lt;/p>; &lt;p>;与经济趋势相同。我们有很多数据，但除非你附上一个故事，说明你认为它意味着什么，以及你认为人们接下来会用它做什么，否则这些数据都没有多大意义。&lt;/p>; &lt;p>;这对我来说似乎是显而易见的。但如果询问预报员，他们是否认为自己所做的大部分工作都是在讲故事，你会得到茫然的眼神。充其量。当你基于数据进行预测时，它从来都不像讲故事。&lt;/p>; &lt;p>;虽然数据驱动的讲故事并不意味着猜测，但它并不意味着预言。&lt;/p>; &lt;p>;我们可以使用历史数据假设趋势将会持续下去，但这只是我们在一个&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/what-always-changes/&quot;>;事物发生变化的世界中想要相信的故事&lt;/ a>; 一直如此。&lt;/p>; &lt;p>;我们可以使用数据来假设疯狂的事件将恢复常态，但这也只是一个不可持续的世界中的故事。 com/blog/ Five-lessons-from-history/&quot;>;趋势的持续时间比人们想象的要长&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;很少有事情能逃避现实。 BH Liddell Hart 在&lt;em>;我们为什么不从历史中学习？&lt;/em>;一书中写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;如果没有想象力和直觉的帮助，[历史]就无法解释。证据的数量如此之多，以至于选择是不可避免的。有选择就有艺术。那些读历史的人倾向于寻找证明自己正确的东西并证实自己的个人观点。他们捍卫忠诚。他们阅读的目的是肯定或攻击。他们抵制难以忽视的事实，因为每个人都想站在天使一边。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;在金融领域，这一点是通过这样一句俏皮话来表达的：用 Excel 编写的小说比用 Word 编写的小说还要多。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>; p>; &lt;p>;这一切都不是坏事。我认为这很现实，这意味着我们所有人都应该牢记一些事情。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1.事实乘以故事总是等于小于事实。&lt;/strong>;因此，几乎所有预测实现的可能性都小于 100%。这不是一个大胆的说法，但如果你接受它，它总是会让你有犯错的空间和承受惊喜的能力。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.最有说服力的故事是你愿意相信的真实故事，或者是你亲身经历的故事的延伸&lt;/strong>;，这就是预测如此困难的原因。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;3.如果您想弄清楚某件事接下来会发生什么，您必须了解的不仅仅是其技术可能性&lt;/strong>;。您必须了解每个人都讲述这些可能性的故事，因为它是预测方程的重要组成部分。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;4.当利率较低时，等式的故事面变得更加强大&lt;/strong>;。当短期业绩不与利率竞争时，公司的估值大部分来自于它未来可能实现的目标。当然，这只是一个故事。人们可以想出一些疯狂的故事。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 15:40:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/numbersandstories/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/numbersandstories/</guid></item><item><title>一些小想法和短篇故事</title><description>&lt;p>;我曾经问过一位成功的作家如何推销一本书。他挥手让我走开，说道：“如果这本书很好，你就不需要推销它。如果这本书很糟糕，再多的营销也无济于事。”&lt;/p>; &lt;p>;他有点夸张：我认为他的建议有 80% 是正确的。但这&lt;em>;绝对&lt;/em>; 80% 是正确的。它几乎适用于任何产品。最好的营销就是好的产品。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;查理·芒格曾经谈到好市多创始人吉姆·辛内格尔的职业生涯有多么轰动。&lt;/p>; &lt;p>;播客大卫·森拉问芒格：为什么有这么多辛内加尔很少发表演讲或接受采访吗？&lt;/p>; &lt;p>;“他忙着工作，”芒格说。&lt;/p>; &lt;p>;最令人印象深刻的人不会把自己的一生花在社交媒体上或管理他们的宣传。&lt; /p>; &lt;hr />; &lt;p>;经济学家拉斯·罗伯茨无法弄清楚为什么这么多二战老兵讨厌红十字会。&lt;/p>; &lt;p>;红十字会？你怎么能恨他们呢？但他一遍又一遍地听到这种声音。&lt;/p>; &lt;p>;当被问及敌意从何而来时，兽医们一直在谈论甜甜圈。甜甜圈，甜甜圈，甜甜圈。&lt;/p>; &lt;p>;第二次世界大战期间，红十字会在欧洲各地设立了慰安所，供盟军士兵理发、喝咖啡和吃甜甜圈。对美国人来说是免费的，但英国和加拿大士兵则被收取几美分的费用。这造成了一种等级制度，损害了士气，因此美国将军们最终要求红十字会也开始向美国士兵收费。&lt;/p>; &lt;p>;突然间，习惯于获得免费甜甜圈的美军也受到了收费。他们讨厌它，认为红十字会是一个利用他们饥饿的贪婪奸商。战后的几十年里，这种怨恨一直存在。&lt;/p>; &lt;p>;这里有两个教训：一旦你免费赠送了一些东西，就几乎不可能再收取费用，所以要谨慎选择你的商业模式。人们对即使是合理的价格变化也极其敏感，这就是为什么通货膨胀始终是一个情绪问题。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;Jerry Seinfeld &lt;a href=&quot;https://www.gq.com/story /jerry-seinfeld-gq-hype&quot;>;最近说过&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;观众现在纷纷涌向单口喜剧，因为这是你无法伪造的东西。这就像平台跳水。您可以说您是平台潜水员，但两秒钟后我们就可以知道您是否是。这就是人们喜欢站立的原因。他们可以相信它。其他一切都是假的。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;他的建议是：“擅长某件事。就是这样。其他一切都是废话。”&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;人口历史学家 TH Hollingsworth 曾经发表过一份对英国贵族预期寿命的分析。它显示出一种奇特的趋势：在 1700 年代之前，社会中最富有的成员的寿命最短，明显低于总人口的寿命。&lt;/p>; &lt;p>;这怎么可能？&lt;/p>; &lt;p>;最好的人解释是，富人是唯一能买得起所有庸医和假医生的人，他们兜售希望，但却增加了你中毒的几率。&lt;/p>; &lt;p>;我敢打赌，今天的投资建议也会发生同样的情况。 &lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;如果对你的小批评显然是错误的，你往往不会在意。如果有什么不同的话，它只会让批评你的人看起来很愚蠢。&lt;/p>; &lt;p>;如果批评可能是真的，你可能会感到愤怒，因为你知道这是对你身份的真正攻击。&lt;/p>; &lt;p>;与蒂姆·费里斯 (Tim Ferriss)，海军拉维坎特 (Naval Ravikant) 曾经&lt;a href=&quot;https://tim.blog/2020/10/15/naval-transcript/&quot;>;说过&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;如果我说，“蒂姆·费里斯很胖”，这句话会立即从你身上跳出来。但如果我说，“蒂姆·费里斯和纳瓦尔是假大师”，这可能会打击我们，对吧？掩盖谎言的人在为自己辩护时会变得多么愤怒和正义。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;1930年11月大选后，共和党和民主党在众议院占据了偶数席位。完美的平局。&lt;/p>; &lt;p>;当成员宣誓就职时，已有十三人去世，其中大多数是共和党人。取代他们的特别选举对民主党有利，当国会第一次开会时，民主党占据了绝对多数席位。&lt;/p>; &lt;p>;下次当你听到自信的政治预测时，请记住这一点。没有人知道任何事情，即使它看起来很明显。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;投资者霍华德·马克斯的一个类似的故事：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我讲述了我父亲的赌徒的故事，他有一天，他听说有一场只有一匹马的比赛，于是他用租金下了赌注。跑到一半时，马跳过栅栏逃跑了。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;hr />; &lt;p>;有位教练曾给运动员描述过三分法：训练时，一天的三分之一应该感觉良好，三分之一应该感觉还好，三分之一应该感觉很糟糕。这是一个很好的、平衡的、例行公事的。当你知道自己在逼迫自己，但不要太用力时。冒险，但不要过度。制定具有挑战性的目标，但不要制定不切实际的目标。&lt;/p>; &lt;p>;我认为你可以将这一点应用到企业、职业和人际关系中：如果事情总是很糟糕，那么你就做错了。如果总是感觉很棒，那么你就很天真、健忘，或者没有发挥自己的潜力。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;耶鲁大学经济学家罗伯特·希勒 (Robert Shiller) 获得诺贝尔经济学奖，部分原因是他开发了美国全国指数房价可以追溯到 1800 年代。&lt;/p>; &lt;p>;我曾经问他：他在哪里找到 1800 年代的房价数据？&lt;/p>; &lt;p>;“图书馆，”他干巴巴地说。&lt;/p>; &lt;p>;“图书馆。” p>; &lt;p>;“这是 Grabler、Blank 和 Winnick 所著的一本书，是 20 世纪 50 年代初期国家研究局的一本书。他们有一个很好的分析；很棒的书。我可以推荐你读它，但没有人读它，没有人读它。”&lt;/p>; &lt;p>;房地产界有一个众所周知的想法，即你可以在没有人愿意拥有的最丑陋的房产上获得最高的投资回报率。生活中的很多事情也是如此：乏味的工作，几乎没有竞争，却能找到一些最伟大的想法。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;我认识的一位初创公司创始人曾经试图从投资者那里筹集资金。投资人告诉他，“我喜欢你的想法，但我认为这只有20％的机会。”&lt;/p>; &lt;p>;创始人回答：“百分之二十？哇，你真是个乐观主义者。我认为可能性最大为 10%。”&lt;/p>; &lt;p>;这句话出自一位创始人之口，他以饱满的热情和精力将一生奉献给了这家公司。&lt;/p>; &lt;p>;杰夫·贝佐斯曾经&lt;a href=&quot;https://lexfridman.com/jeff-bezos-transcript/&quot;>;说道&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;每个初创公司都不太可能成功。面对现实是有帮助的，但这并不意味着你不能乐观。所以你的头脑中必须有这种二元性。一方面，你知道关于初创公司的基线统计数据，另一方面，你必须忽略所有这些，并 100% 确定它会起作用，而且你同时做这两件事。你脑子里一直存在着这样的矛盾。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;hr />; &lt;p>;在对阵克利夫兰骑士队之前，马刺队主教练格雷格·波波维奇被媒体问到他的球队如何才能阻止骑士队令人印象深刻的表现。 “你觉得你的防守如何进入传球路线并阻止它？”他们问。&lt;/p>; &lt;p>;“哦，我们可能不会。如果你愿意的话，我可以给你一些废话。”波波维奇说。&lt;/p>; &lt;p>;我们需要更多这样的东西。励志啦啦队和谎言之间只有一线之隔。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;罗纳德·里根曾经讲过这个故事。&lt;/p>; &lt;p>;有两个兄弟。其中一个是彻头彻尾的悲观主义者。另一个是无可救药的乐观主义者。&lt;/p>; &lt;p>;父母认为这两个孩子都太不现实了，所以他们和一位精神科医生交谈，精神科医生想出了一个圣诞节的主意：给悲观的男孩一屋子最不可思议的玩具，然后告诉他他们都是为了他。给这个乐观的男孩一屋子的马粪，并告诉他这就是他得到的全部。这应该可以治愈他们。&lt;/p>; &lt;p>;父母做到了。当他们检查孩子们的情况时，那个带着所有玩具的悲观主义者正在哭泣。 “有人会从我这里夺走所有这些，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;这个满屋子胡言乱语的乐观孩子从未如此快乐过。他正在疯狂地挖掘。 “这里的某个地方一定有一匹小马，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;乐观主义者和悲观主义者对他们看到的信息的反应并不像他们对他们想看到的东西的解释那样多。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;hr />; &lt;p>;先生。最成功的 YouTube 创作者 Beast 表示，制作一个获得 1000 万次观看的视频比制作 100 个获得 10 万次观看的视频更容易。为什么？因为最好的内容是常青的。十年后它将会像今天一样具有相关性，而且仍然会引起人们的关注，这比试图用一个可能与今天相关但下周二没有人会关心的想法来吸引人们的注意力要强大得多。&lt;/ p>; &lt;hr />; &lt;p>;珀西·比希·雪莱 (Percy Bysshe Shelley) 在他 1818 年的诗《奥兹曼迪亚斯》(Ozymandias) 中写道，他在荒无人烟的地方偶然发现了一座被摧毁的千年古迹的废墟。除了底座外，纪念碑上的任何东西都无法识别，上面刻着这样的铭文：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;“我的名字是奥兹曼迪亚斯，万王之王； /看看我的作品，你们强大，绝望！”&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;100年后没有人会记得你，在做出人生重大决定时记住这一点是有帮助的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 13:47:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-little-ideas/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-little-ideas/</guid></item><item><title>给浴缸注满水</title><description>&lt;p>;尽管信息泛滥，但揭露真相似乎比以往任何时候都更加困难。这令人不安，因为当人们找不到真相时，他们不知道该向何处求助。他们不知道该如何回应。他们不知道去哪里寻求指导。结果，他们漫无目的地寻找它。&lt;/p>; &lt;p>;然而，好消息是，当人们最终找到真相时，他们立即就知道了，因为，正如温斯顿·丘吉尔所说，“真相是无可争议的。”恶意可能会攻击它，无知可能会嘲笑它，但最终，它就在那里。”&lt;/p>; &lt;p>;最近几周我对此进行了很多思考，在这样做的过程中，我想起了我父亲的一个教训当我们还是孩子的时候，就传授给了我和我的兄弟。我们通常将其称为“装满浴缸”。&lt;/p>; &lt;p>;我对这一课最生动的记忆是在我们中的一个人丢失了对他来说很重要的东西之后。当他下班回家时，他显然很失望，所以他让我们坐下来说，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“好吧，孩子们。想象一下你有一个空浴缸和一个装满水的滴管。如果一次加一滴，你认为需要多长时间才能填满浴缸？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;我们很困惑，而且可能有点害怕，回答道：&lt;/p>; &lt;p >;&lt;em>;“呃……很久了？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;我爸爸回答道：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“没错。很长很长的时间，但如果你有足够的时间，你最终会填满那个浴缸。”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;当他继续说道时，我们两个点头同意，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;“信任也是如此。每次你们两个做了值得信赖的事情，你们就可以添加一滴。随着时间的推移，这些微小的水滴会积聚起来，直到浴缸充满。而且，当浴缸满了时，你就赢得了我的信任。”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;我记得自己心里想，&lt;/p>; &lt;p>;“&lt;em>;明白了，爸爸。有道理&lt;/em>;。”&lt;/p>; &lt;p>;但他还没有说完。他的教训还有另外一个方面，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“但是，孩子们……当你做了一些非常不值得信任的事情时，你就会停止，随着时间的推移，你赚到的所有水都会流入下水道。”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;这个形象一直困扰着我，尤其是在今天，因为似乎很难知道该信任谁或什么。&lt;/p>; &lt;p>;因此，这提出了两个问题 - 为什么是这种情况吗？我们能对此做些什么？&lt;/p>; &lt;p>;我发现引用已故查理芒格的几句话很有帮助，他与沃伦巴菲特一起管理伯克希尔哈撒韦公司近六十年，并且，这样做，赢得了无数人的信任。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;“向我展示激励措施，我将向你展示结果。”&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;虽然技术大大减少了做许多事情（即预订、发送消息、查看天气、获取路线等）所需的时间，但它也&lt;em>;增加了&lt;/em>;人们对立竿见影的结果。结果，这极大地改变了推动经济和整个社会的激励机制。&lt;/p>; &lt;p>;只要看看社交媒体上人们大声喊叫“点赞”、政客迎合他们的基本盘而不是“交叉”就可以了。 “过道”来吸引中间选民，媒体依靠声音和丑闻而不是简单地报道新闻而蓬勃发展，投资者做出极其自信的预测而不是承认不确定的未来。&lt;/p>; &lt;p>;那么，在哪里这离开了我们吗？&lt;/p>; &lt;p>;虽然这种行为可以产生他们想要的结果（即通常是金钱和名誉），但它通常需要夸大事实。更令人不安的是，维持这些结果往往需要不断地“提升”自己，这意味着进一步延伸事实。&lt;/p>; &lt;p>;这样想。&lt;/p>; &lt;p>;为了增加他们的“喜欢” ，社交媒体上的“影响者”必须描绘出更美好的生活图景（即更多喷绘照片、异国情调的假期、豪车、私人飞机等）。&lt;/p>; &lt;p>;为了获得更多关注，政客必须将自己的立场进一步推向极端（即，想想谁最常上 MSNBC 和福克斯新闻……不是那些无聊的中间派）。&lt;/p>; &lt;p>;为了获得更多观众，MSNBC 和福克斯新闻已经做同样的事情。&lt;/p>; &lt;p>;为了吸引有限合伙人投资一家公司、交易或基金，并在未来获得良好的回报，管理层不仅必须做出大胆的预测，以提高对公司规模的预期。机会是，随着时间的推移，他们必须&lt;em>;超过&lt;/em>;这些预测（通常是相当大的数量）。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，当事实被夸大到足够远时，某些事情最终会破裂。 &lt;/p>; &lt;p>;近年来，有影响力的人为了吸引注意力而采取了更极端的事情，政治混乱已经达到了最低点，媒体充其量只是耸人听闻的新闻（最坏的情况是干脆捏造事实），许多公司那些大肆宣传的“巨大的总体潜在市场”迅速上升到惊人的高度，但最终却以惊人的方式下跌（参见 Robinhood、WeWork、Peloton 和 FTX，仅举几例）。&lt;/p>; &lt;p>;因此，对于社会无数部分的信心已降至数十年来未见的水平，任何人都不应感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-07- 25%20at%2010.32.35%E2%80%AFAM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-07-25 at 10.32.35 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;这只是我们如何到了这里。&lt;/p>; &lt;p>;我们要去哪里呢？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;“复合的首要规则是永远不要在不必要的情况下打断它”&lt;/em>;&lt;/强>;&lt;/p>; &lt;p>;就像一棵树，在长成参天大橡树之前，先是一棵小树苗，经历了很多年，信任最早的下降是可以忽略不计的，几乎看不见。然而，随着时间的推移，随着信任的增加，它们会相互复合。等待浴缸装满需要很大的耐心和毅力。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-07-25%20at% 2010.32.40%E2%80%AFAM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-07-25 at 10.32.40 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;机会就在这里。&lt;/p>; &lt;p>;在我们似乎生活的这个空荡荡的世界中，对于那些有兴趣寻求真相的人来说，可能会出现几条前进的道路。&lt;/p>; &lt;p>;其中三个最突出：&lt;/p>; &lt;p>;第一个可能是最简单的——接受并接受现状。那些选择这条道路的人会争辩说，“当然，浴缸是空的，但这就是我们生活的世界”和“既然现在比以往任何时候都更难确定我们可以信任谁和什么，为什么要浪费精力去尝试呢？ ”虽然这不是我建议采取的道路，但我不能责怪那些这样做的人。毕竟，今天寻求真相是令人筋疲力尽的，如果你不小心搭错了车，还可能造成损害。&lt;/p>; &lt;p>;第二条道路更困难，但可能是最受推崇的道路。它将围绕开发和利用人工智能等试图“找到真相”的技术。 “事实检查”和“验证”。这些技术可能旨在帮助人们反击那些传播“谎言”的人。虽然这条路很诱人，但它只是一条捷径，正如 Morgan Housel 在“&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/investing-the-greatest-show-on-earth/&quot;>;中所描述的那样地球上最伟大的表演&lt;/a>;”是不可持续的。将其视为 X 的“社区笔记”的更强大版本。有帮助吗？当然。确定和建立信任的持久方法？不太可能。&lt;/p>; &lt;p>;然后还有第三种选择。老式的好方法——寻找、跟随、合作和投资那些致力于逐渐填满浴缸的人。这条道路需要识别那些反复做正确事情的人。这些人愿意抵制这种以较短的注意力持续时间和即时反馈为中心的新激励结构。这些公司和投资者喜欢长期复利，并致力于坚持到底，即使这意味着要经历一段考验最坚定灵魂的时期。&lt;/p>; &lt;p>;当然，这需要时间和耐心，但是这是值得的。&lt;/p>; &lt;p>;不相信我吗？&lt;/p>; &lt;p>;看看芒格的招聘哲学就知道了，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;“它很简单……信任第一，能力第二。”&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;芒格详细阐述，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“沃伦和我有一个系统，我们在这个系统上投入了大量资金时间来识别非常值得信赖的人，然后传递那个信任。当他们实践这种信任时，他们在值得信赖的方面得到了更加确认。最终，这创建了一个无缝的信任网，这是非常有效且有用的。顺便说一句，这不仅是我的学说，而且经济学中的学说试图解释为什么企业成立，并且指出“公司之所以存在，是因为许多在公司内部彼此信任的人都存在比他们是一群独立的所有人的效率。” &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;本质上，芒格（Munger）描述了他自己的浴缸版本。通过创建他和巴菲特人可以信任的人的“无缝网络”，然后赋予他们权力，二人创建了一台独特的复合机器。&lt;/p>; &lt;p>;这创造了很大的优势 - 就像能够更便宜地购买公司愿意接受较低的价格，以换取保留更多的控制权。然后，鉴于管理团队拥有巴菲特和芒格的信任，他们可以以更多的自由运营公司，这使他们能够做出更好的长期决定。尽管经历了多种材料的低迷和困难的时刻，但崇拜者的更大，更忠诚的崇拜者也是有史以来最强的长期绩效记录之一（自1965年以来的20％都复杂）（请参阅他们在伯克希尔·海瑟薇（Berkshire Hathaway）的最初投资1960年代初，然后在1990年代初在Salomon Brothers），并且相对不表现不佳（伯克希尔（Berkshire）从1995  -  1999年开始每年超过30％）。&lt;/p>; &lt;p>;今天，感觉就像我们一样达到拐点。我可能是错的，但感觉就像人们厌倦了被骗。他们希望见证现实，而不是生命的喷枪版本。他们想要直截了当的政客。他们想要一个报道故事的各个方面的媒体。他们想投资于透明，直率的公司和资金，并旨在数十年而不是几天。他们想要所有事实。他们只是想要真相。&lt;/p>; &lt;p>;简而言之，他们希望人们愿意填充浴缸。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 13:32:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/fill-the-bathtub/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/fill-the-bathtub/</guid></item><item><title>让你思考</title><description>&lt;p>;我最近遇到的几行让我思考：&lt;/p>; &lt;p>;“弄清楚某事比预测可能损害它的事件的发生要容易得多。” -  Nassim Taleb &lt;/p>; &lt;p>;“生存是最终的绩效指标。” -  Vicki Tenhaken &lt;/p>; &lt;p>;“当您没有参与历史时，一切都会前所未有。” - 凯利·海斯（Kelly Hayes）&lt;/p>; &lt;p>;“我对智慧的定义是知道您行动的长期后果。” - 海军Ravikant &lt;/p>; &lt;p>;“我不应该获得这个奖项，但我患有关节炎，我也不应得。” - 杰克·本尼（Jack Benny）接受艾美奖&lt;/p>; &lt;p>;“杰出品质的一半实际上是缺点。” - 保罗·格雷厄姆（Paul Graham）&lt;/p>; &lt;p>;“首先，很难通过逻辑来消除一个想法，而不是逻辑上放置的想法。” - 戈登·利文斯顿（Gordon Livingston）&lt;/p>; &lt;p>;“世界上最好的论点不会改变一个人的想法。唯一可以做到的就是一个好故事。” - 理查德·鲍尔斯（Richard Powers）&lt;/p>; &lt;p>;“获得的舒适感成为必需品。而且，如果足够多的舒适成为必需品，您最终将自己脱离了与其他人类的任何共同感觉。” - 塞巴斯蒂安·朱杰（Sebastian Junger）&lt;/p>; &lt;p>;“技术在发明后发现了大部分用途，而不是被发明以满足预见的需求。” -  Jared Diamond &lt;/p>; &lt;p>;“所有行为都有足够的信息都是有意义的。” - 我的兄弟兄弟，一名社会工作者&lt;/p>; &lt;p>;“完全聪明，仍然认为自己比实际聪明是很普遍的。” -  Munger &lt;/p>; &lt;p>;“人类不介意艰辛，实际上他们在这方面壮成长；他们介意的并不是必需的。现代社会完善了使人们感到不必要的艺术。” -  Sebastian Junger &lt;/p>; &lt;p>;“心理学是人类行为的理论。哲学是人类行为的理想。历史是人类行为的记录。” - 杜兰特（Durant）&lt;/p>; &lt;p>;“没有任何成熟的事实，即您所有的知识都是关于过去的，您所有的决定都是关于未来的。” - 伊恩·威尔逊（Ian Wilson）&lt;/p>; &lt;p>;“如果某些东西看起来不合理 - 并且已经很长时间了 - 您对理性的定义错误。” -  Taleb &lt;/p>; &lt;p>;“如果您想要这些疯狂的想法和这些疯狂的阶段，这种疯狂的音乐以及这种疯狂的思维方式，那么它可能会来自一个疯狂的人。” -Kanye West &lt;/p>; &lt;p>;“我想以某种方式生活，如果我的生活播放了1000次，海军将成功999次。他不是亿万富翁，但每次都做得很好。他可能在各个方面都没有钉上生活，但是他建立了系统，因此他在很少的地方失败了。” - 海军&lt;/p>; &lt;p>;“年轻的大脑旨在探索；旧大脑旨在利用。” - 艾莉森·戈普尼克（Alison Gopnik）&lt;/p>; &lt;p>;“我很早就得知，如果人们不嫉妒您，人们会更欣赏您的工作。” - 本杰明·富兰克林（Benjamin Franklin）&lt;/p>; &lt;p>;“告诉我一个认为自己是客观的人，我会告诉你一个欺骗自己的人。” - 亨利·卢斯（Henry Luce）&lt;/p>; &lt;p>;“通常写的历史与通常生活的历史完全不同。历史学家记录了异常，因为它很有趣。” - 杜兰特（Durant）&lt;/p>; &lt;p>;“冒名顶替综合症的治疗方法是意识到，其他所有人也都在说服冒名顶替者。” -  Alison Gopnik &lt;/p>; &lt;p>;“每个人都鼓励您长大到可以折磨自己的不良心情的地步。很少有人鼓励您继续以使社会心情不好的地步。” -  Paul Graham &lt;/p>; &lt;p>;“我不是乐观主义者。我是一个非常严肃的可能性。” - 汉斯·罗斯林（Hans Rosling）&lt;/p>; &lt;p>;“那个不读好书的人比看不懂它们的人没有优势。” -twain &lt;/p>; &lt;p>;“进行良好研究的秘诀总是有点不足。您无法浪费时间浪费数年。” -  Amos Tversky &lt;/p>; &lt;p>;“死者的人数超过了14比1的生活，我们忽略了我们危险中如此大多数人类的积累经历。” -  Niall Ferguson &lt;/p>; &lt;p>;“如果您可以将自己的工作生活带到您享受一半的地方，那真是太神奇了。很少有人实现这一目标。” -  bezos &lt;/p>; &lt;p>;“风险意味着可能发生的事情比发生更多的事情。” -Elroy Dimson &lt;/p>; &lt;p>; Gall定律：“一个复杂的系统，其起作用的过程总是从起作用的简单系统中演变而成的。从头开始设计的复杂系统永远无法正常工作，也无法修补以使其起作用。” &lt;/p>; &lt;p>;“必须认为某些东西可以看到。” - 里拉夫·霍奇森（Ralph Hodgson）&lt;/p>; &lt;p>;“通过使某人想要阅读的东西，对历史没有任何伤害。” - 大卫·麦卡洛（David McCullough）&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个罕见的人，想听听他不想听到的声音。” - 瑞奇·卡维特（Richard Cavett）&lt;/p>; &lt;p>;“我发现的关于业务的最令人惊讶的事情是财务和服务不足的关注点。” - 亨利·福特（Henry Ford）&lt;/p>; &lt;p>;“没有比年轻的悲观主义者的悲伤景象。” - 吐温&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 04:52:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/makes-you-think/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/makes-you-think/</guid></item><item><title>安静的复合</title><description>&lt;p>;“大自然并不着急，但一切都完成了，”中国哲学家老挝。 。而且这样做是如此静静地，现在几乎看不到增长，但长期以来都在惊人的时间。&lt;/p>; &lt;p>;这很安静，这是一个奇迹，这是一个奇迹。&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;p >;我喜欢悄悄地加重您的钱的想法。就像自然界一样，在这里，您会发现最令人印象深刻的结果。&lt;/p>; &lt;p>;每隔几年，您就会听到一个不接受教育的国家bumpkin的故事，而低薪工作则可以节省和复杂数百万美元。这个故事总是相同的：他们只是悄悄地保存和投资了数十年。他们从不吹牛，从未炫耀过，从未将自己与他人进行比较或担心自己上个季度的基准。&lt;/p>; &lt;p>;他们只是复杂化了。&lt;/p>; &lt;p>;他们的整个财务宇宙都包含在墙上他们的家，这使他们能够玩自己的游戏，并受到自己的目标的指导。那是他们的超级大国。这实际上是他们唯一的财务技能，但这是最有力的。&lt;/p>; &lt;p>;想象一下，是否在与伴侣的第一次约会之后，您必须拨打每个电话，每个文字，每次与此对话社交媒体上的公众。甚至与一小群朋友和家人在一起。您知道会发生什么：人们会告诉您您在做错了，您在做太多事情，您应该不断地说出更多，而不断地说。您会感到如此尴尬，紧张和受到他人的目标和不同个性的影响，您不会是您&lt;/em>;。 &lt;/p>; &lt;p>;金钱相似。人们对别人对自己的生活方式和投资决定的看法如此紧张，最终会做两件事：为他人表演，并复制一种可能对他人有用但不适合您的策略。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;我要记住有两种使用资金的方法。一种是作为过上更好生活的工具。另一种是成功地衡量自己与他人衡量自己的标准。第一个是安静和个人的，第二个是响亮而表演的。很明显，这会带来更幸福的生活。&lt;/p>; &lt;p>;安静的复合对我来说意味着四件事：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 1。强调内部与外部基准。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;总是问：“如果没有我和我的家人可以看到它，我会对这个结果感到满意，而且我没有比较&lt;/p>; &lt;p>;赢得社交比较游戏是不可能的，因为总会有人比您快得多。一旦您停止玩游戏，您的注意力就会立即在内部转移，使您和您的家人感到高兴和充实。无论您如何选择花钱和投资，它都可以使享受您的钱变得更加容易。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 2。接受不同的人的接受，以及意识到对我有用的东西可能对您不起作用，反之亦然。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;克里斯托弗·莫利（Christopher Morley）说：“只有一个成功 - 能够&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;许多经济上的错误来自试图复制与您不同的人。&lt;/p>; &lt;p>;，请小心您向谁寻求建议，小心您欣赏的人，甚至要小心与谁进行社交。当您悄悄地做事时，您不容易受到目标和个性不同的人的影响，而不是告诉您做错了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 3。 &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;一旦您悄悄地做事就会以最佳方式自私 - 利用金钱改善生活比试图影响他人对生活的看法更多，而对社会扣篮的独立。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>; 。我宁愿醒来，能够尽我所能，尽我所能，而不是尝试用一辆漂亮的汽车给您留下深刻印象。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 4 。 &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;许多人希望成为长期的长期比较。原因之一是他们比较陷入困境 - 与同行，基准测试，并想知道如果他们发现您在过去六个月中您损失了钱，其他人会怎么想。&lt;/p>; &lt;p>;长期投资是关于能够吸收可管理的损害；如果您不能做到这一点，那么您将陷入避免短期波动率的尝试更加困难的技巧。只有在您更关心幸存的波动率时，您才持久，而不是看上去很愚蠢。随着时间的流逝，事情会逐渐变得更好。&lt;/p>; &lt;p>;您并不着急，但一切都完成了。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 16:16:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/quiet-compounding/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/quiet-compounding/</guid></item><item><title>有用和忽视的技能</title><description>&lt;p>;在成为世界上最有权势的人的路上，富兰克林·德拉诺·罗斯福必须从他的车上抬起楼梯。后来成为工党部长，说总统瘫痪的最引人注目的事情是，它的障碍似乎很少打扰他。他曾经告诉她：“如果您不能用双腿，当您想要橙汁时会给您带来牛奶，您会学会说&#39;没关系，然后喝。” &lt;/p>; &lt;p>;而被忽视的技巧：在现实需要时接受一定程度的麻烦和胡说八道。&lt;/p>; &lt;p>;这不是一种愉快的技能，这使它被忽略了。但是，一旦发现一个缺乏它的人，您会意识到它会多么有用。他们努力度过一天，对最小的麻烦感到沮丧。我曾经和一位首席执行官一起飞行 - 他让所有人都知道那是他的样子 - 在我们不得不将大门更换两次之后，他失去了理智。我想知道：他如何在生活中实现这么远，没有能力在他的控制之外处理小烦恼？最有可能的答案是：否认他认为自己控制的是什么，并要求下属通过隐藏坏消息来补偿的下属精确度。&lt;/p>; &lt;p>;其他一些其他有用和忽视的技能：&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>; &lt;strong>;校准您想成为真实事物的数量会影响您认为它的真实程度&lt;/strong>;。这是投资的魔力，在这里，与人们对他们正确的信念相关的巨大奖励是正确的。奖励促进重点和技能的想法仅是一个点。当奖励获得足够高时，&lt;a href=&quot;https://www.bostonfed.org/-/media/documents/workingpapers/pdf/wp0511.pdf&quot;>;旋转另一个方向&lt;/a>;，因为心理带宽否则，梦见奖励会朝着战略和理性而淹没理性。这也是人们花一个周末研究新洗衣机但15分钟研究新投资的部分原因。认识到，巨大的奖励需要对自己的推理的持怀疑态度。但是连通性也意味着您还会遇到更多与您不同意的人。本尼迪克特·埃文斯（Benedict Evans）：“互联网使人们了解新的观点，愤怒的人们就会得到不同的观点。”在不深入挖洞的情况下处理这一挑战是21世纪最重要的技能之一。如果您没有充分的同理心祝福，那么向您不同意的人打开思想的诀窍是找到对您尊重一个主题的观点的人 - 检查盒子中的盒子，上面写着：“这个人并不完全疯狂”  - 并就您不同意的主题进行辩论。没有第一步，在您听到他们的完整论点之前，很容易就把某人写出来。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;能够与任何背景的任何人进行10分钟的对话&lt;/strong>;。草书写作于2010年从全国性的核心教育课程中删除。大多数人可能认为这很好。技术取代了它。但是技术也取代了许多面对面的对话。这比放弃卷曲的写作具有更深的后果。与您从未见过的人坐在眼中，看着他们并进行对话（过去如此普遍），这不是一项技能 - 现在是一个竞争优势。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong >;到达点&lt;/strong>;。每个人都很忙。用尽可能少的单词来表达您的观点。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;外交上说“否”。一个人是一个人即使在愿意的时候也感到难过，所以他们停滞不前或说“是”，并延迟了不可避免的“否”。然后，您看起来像个混蛋，另一个人比前面的人更失望。另一个人在“否”中无意间以一种使对方不想再引起您的想法或问题的方式。再次，双方都输了。外交“否”是当您清楚自己的感受时，但同情接收端的人如何解释这些感觉。在私人投资中，像风险投资一样至关重要，在这种投资中，潜在投资的通过率接近99％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;尊重您的运气和尊重风险&lt;/strong>;。两者都是结果可能会受到控制之外事件的影响。如果您做出好的决定时会发生风险，但最终会取得不良结果，那么运气就是当您做出错误或平庸的决定时会发生什么，但最终取得了很大的成果。它们都发生了，因为世界太复杂了，无法允许您100％的行动决定您的结果的100％。但是，风险很容易注意，因为当某些事情不采取行动时，它会给您带来智力。运气恰恰相反。认为某些人（也许是大多数，也许所有）的成功并不是您的行为引起的，这很痛苦。因此，运气被轻描淡写和忽略了风险。能够认识到您的胜利的能力可能不会表明您以相同的方式做任何正确的事情可能不会表明您做错了什么，这对于从现实世界中的反馈中学习有价值的东西至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;在此上更多主题：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>; &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/skills-vs-behavior/&quot;>;技能与行为&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>; &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/conflicting-skill-sets/&quot;>;冲突的技能集&lt;/a>; >; &lt;p>; &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/&quot;>;懒惰工作，好工作&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;/ul>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 16:03:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/useful-and-overlooked-skills/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/useful-and-overlooked-skills/</guid></item><item><title>我一个月没有智能手机</title><description>&lt;p>;在今年春天早些时候的一个下雨的早晨，我将车从车道上撤出，带我七岁的儿子上学。从反向转移到驱动器后，我看着手机在Spotify上收听播客。然后事情发生了。他说了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;“爸爸，你为什么要这么多看手机？” &lt;/em>; &lt;/p>; &lt;p>;匕首。&lt;/p>; &lt;p>;我知道它即将到来。这只是时间问题。无论我是发短信，电子邮件还是漫无目的地翻过Twitter，我都注意到他最近在这样做时瞪着我。&lt;/p>; &lt;p>;，当我的汽车扎在车道和街道之间时，当雨水刺穿了我的前挡风玻璃时，我同样被困在试图做出回应。最终，我以可悲的捍卫无法辩护的努力来喃喃自语。&lt;/p>; &lt;p>;我凝视着后视镜，看看他是否买了它。&lt;/p>; &lt;p>;他没有。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;他脸上的表情说了一切。&lt;/p>; &lt;p>;我把汽车拉回到车道，转过身，清楚地问他，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;“确实好像我总是在手机上吗？你为什么要这么多看？情况更糟。他似乎很失望。&lt;/p>; &lt;p>;在反复告诉他和他的兄弟下车，电视和其他设备后，他在这里告诉我做同样的事情。&lt;/p>; &lt;p>;喜欢爸爸因在1980年的反毒品战争中自己使用毒品而被召唤出来，&lt;a href =“ https://www.youtube.com/watch？ vk.com％2f＆amp; feature = eng_imp_woyt“>;商业&lt;/a>;，我是伪君子的定义。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，我该怎么办？&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;我告诉他，我会少看它，在家回家时将其放在我的房间里，不要把它带到楼下。我忠于我的话……大约一个星期。然后，这门学科破裂了，就像一个狂欢饮食的人一样，我恢复了旧的方式。回到电话，回到漫无目的地翻转，回到我的儿子瞪着我的儿子。&lt;/p>; &lt;p>;然后我读了乔纳森·海德（Jonathan Haidt）的书《焦虑一代》。如果您还没有听说过，这是&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/anxious-generation-generation-rewiring-childhood-childhood-childemon-pidemic/dp/0593655036&quot;>; link &lt;/a>;。购买。&lt;/p>; &lt;p>;如果您看不到自己读书，请尝试阅读Haidt的题为“现在结束手机的童年”（&lt;a href =“ https：//www.theatlantic 。读者，收听Bari Weiss的播客，“智能手机重新连接童年：这是解决方法。”这是&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/smartphones-smartphones-childhood-childhood-heres-how-how-how-to-fix-ix-it/id1570872415?i=10006650431219&quot;>; link &lt;/a>; 。 &lt;/p>; &lt;p>;这一代人都不足为奇了，因为智能手机和应用程序背后的公司高度激励了我们将我们粘在他们身上。只要看看Facebook的第一任总统肖恩·帕克（Sean Parker）谈到公司的战略时，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;“我们想利用人类心理学的脆弱性。为此，这些应用需要每次提供一点多巴胺才能使您着迷。我，马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg），凯文·西斯特罗姆（Kevin Systrom）（Instagram的创始人），其他人知道这一点，我们还是做到了。上帝只知道它对我们的孩子做什么。生活。&lt;/p>; &lt;p>;结果不仅令人不安，尤其是考虑到智能手机和社交媒体在十年半前艰难地到达现场。&lt;/p>; &lt;p>;从心理健康的角度来看，相关性很难提出异议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-06-06-09%20AT%203.45.444%444%E2%E2%80%Afpm.pngpngpng “ alt =”屏幕截图2024-06-09 at 3.45.44 pm.png“/>; &lt;/p>; &lt;p>; gen Z的阅读和数学分数也开始在同一时间开始下降（&lt;a href =” https：// /www.nationsreportcard.gov/highlights/ltt/2023/&quot;>; nation的报告卡&lt;/a>;），而许多报告表明，这一代人比前一代更害羞，厌恶风险和雄心勃勃。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;智能手机和社交媒体是100％责备吗？&lt;/p>; &lt;p>;也许不是，但肯定会感觉它们至少是问题的重要组成部分。&lt;/p>; &lt;p>;知道这一点，并认识到我有两个小男孩要在几年内乞求智能手机，我问自己，&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;em>;我应该告诉他们他们无法得到一台智能手机如果我一直在我的？翻转电话。就是这样了。 “屏幕截图2024-06-09在3.45.53 pm.png” />; &lt; /p>; &lt;p>; 40岁以上的任何人都记得它。基本屏幕，粒状图片，没有电子邮件，没有应用程序，多次单击一封信，最重要的是，没有社交媒体。&lt;/p>; &lt;p>;当我第一次打开它时，感觉就像回去时间。&lt;/p>; &lt;p>;我使用了一个月，这是我最大的收获：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 1。我的分心要少得多&lt; /strong>; &lt;br />;想想您上次排队等待午餐，赶上地铁或在一定灯光下。你伸手去拿手机了吗？你上次出去吃晚饭怎么样？当您和某人一起去洗手间或更糟的是，您是否检查过文字？你有。我们都有。翻转电话使我从中解放了我。\ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 2。我可以专注于更长的时间&lt; /strong>; &lt;br />;我能够真正集中精力。这意味着要做一些事情，例如阅读长篇文章和书籍，从事项目工作以及写作而不会被毫无意义的警报分散注意力。&lt;/p>; &lt;p>; 3。 &lt;strong>;我更加了解&lt; /strong>; &lt;br />;我自己没有智能手机，使我能够观察到有多少人走路甚至行驶，距离他们的脸八英寸 - 在地铁上，在电梯中，在红灯处，人行道上，甚至穿过繁忙的十字路口。我越注意到这一点，我就越意识到它是多么奇怪。实际上，我一直在思考自己，如果某人像Rip Van Winkle这样的数十年的午睡，今天醒了，他们将如何看待这种现象？&lt;/p>; &lt;p>; 4。 &lt;strong>;我经常感到无聊&lt;/strong>; &lt;br />;我很无聊&lt;em>;，但是你知道吗？我真的很喜欢它。无聊的迫使您思考并“在自己的脑海中”，这两者都令人耳目一新。正如朋友提醒我的那样，我们这一代人曾经一直很无聊，因为&lt;/em>; &lt;/em>;，尤其是在诸如Long Car乘车之类的事情中，您知道我们做了什么吗？我们&lt;em>;发明了&lt;/em>; &lt;em>;并创建了娱乐自己的方法。我们的孩子可以使用更多。地狱，我们所有人都可以。&lt;/p>; &lt;p>; 5。 &lt;strong>;我发现&lt;em>;某些&lt;/em>;无知可以是幸福&lt;/strong>; &lt;br />;人类并不是要立即访问这么多信息。然而，由于智能手机，我们这样做了，它正在创建“ &lt;a href=&quot;https://tedlamade.substack.com/p/safer-yet-more-afraid-than-ever&quot;>;过滤效果&lt;/a>; ”。结果，我们正在引人入胜 - 在遥远的地方阅读有关战争的信息使我们更加恐惧地回到家中，看到罕见的绑架儿童的报道使父母限制了孩子们的自由，甚至在最安全的社区中徘徊，看着喷枪的Instagram&#39;s。蒂克托克（Tiktok&#39;s）说服孩子们的生活很痛苦，而WebMD搜寻通用头痛使我们认为自己患有脑肿瘤。我的收获？有点“在黑暗​​中”可能是非常健康的事情。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 6。我更与人，我的妻子和孩子互动&lt;/strong>;这是我最大的收获。我与与我联系的每个人都更加互动。我与Uber司机交谈，与电梯里的人聊天，通常更友好。最重要的是，我的妻子和孩子注意到。实际上，我的大儿子最近对我说： “其他人”  - 我要说的是，每个月会有什么不同。&lt;/p>; &lt;p>;，虽然没有智能手机以多种方式解放，但并非没有问题或缺点：&lt;/p >; &lt;p>;例如，管理我的日历并不容易，我被迫打印出航班和体育赛事的纸票，我不得不回去亲自点咖啡。&lt;/p>; &lt;p>;我还对像Waze这样的应用程序陷入了大量交通中的大量交通，从儿子的练习中驾驶，因为我看不到环城公路发生了事故。&lt;/p>; &lt;p>;有些东西，我看不到我儿子的练习。那也属于“混合袋”类别：&lt;/p>; &lt;p>;当我分心时，我错过了我的小组文字，因为我的翻盖手机只允许四个人在文字上。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;适度地访问电子邮件也可能是智能手机的净净值，因为它使我们能够在其职业和生活中具有更大的灵活性。&lt;/p>; &lt;p>;摄像机更加差异。我最初以为他们是“很高兴拥有的”。但是，在经历了一个月没有一个月的时间之后，我想知道为什么我们选择这样的生活，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-06 -09％20AT％203.46.02％e2％80％afp.png“ alt =”屏幕截图2024-06-09 at 3.46.02 pm.png“ />; &lt; />; &lt; />; &lt; /p>; &lt;p>; 。 -06-09 at 3.46.09 pm.png“ />; &lt; />; &lt; /p>; &lt;p>;外卖&lt;br />; &lt;br />;我愿意说服，但是在没有智能手机的生活之后，使他们尽可能长时间将他们远离孩子的手是非常引人注目的。毕竟，如果成年人像看起来一样沉迷于他们，那么年轻和印象深刻的孩子的机会会更好？&lt;/p>; &lt;p>;，我会建议什么？&lt;/p>; &lt;p>; 1 。 &lt;strong>;排毒&lt; /strong>; &lt;br />;尝试一个星期，一个月或更长时间。它正在解放。 “排毒”为孩子们对这些事情的分心，没有他们的分心，他们会分散注意力，以及在我们所有人都上瘾之前的生活。&lt;/p>; &lt;p>; 2。 &lt;strong>;删除了非生产应用程序&lt;/strong>; &lt;br />;具有讽刺意味的是，如果黑莓因其令人上瘾的性质而获得昵称“ crackberry”，这些现代的智能手机是直接的海洛因。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;他们不需要。&lt;/p>; &lt;p>;这是我的iPhone过去的样子：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads /screenshot%202024-06-06-09%20AT%203.46.16%E2%80%Afpm.png“ alt =” ScreenShot 2024-06-09 at 3.46.16 pm.png.png“ />; &lt; />; &lt; />; &lt; /p>; &lt;p>;是我iPhone今天的样子。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-06-09%20AT%203.46.22%E2%E2%80%%Afpm。 png“ alt =”屏幕截图2024-06-09在3.46.22 pm.png“ />; &lt; /p>; &lt;p>;十二个应用程序，所有这些应用程序相对较有效。另外，我发现这个灰度功能使手机变得无限有趣，是的，无聊……这是一件好事。&lt; /p>; &lt;p>;结果？&lt;br />; &lt;br />;我的日常使用情况下了超过75％的人，我觉得自己几乎没有抓住它，最重要的是，我的孩子不经常看到我（或者至少他们还说了什么……）。\ &lt;/p>; &lt;p>;3. &lt;strong>;激励孩子不在学校使用电话&lt; /strong>; &lt;br />;我无处可告诉任何人如何与孩子们做些什么。也就是说，我认为证据非常有说服力，希望通过我强调的许多原因在上学期间找到限制智能手机使用情况的方法。更引人注目的是，大多数孩子似乎都不希望他们在那里&lt;/em>;，只要这意味着没有人在学校里。&lt;/p>; &lt;p>;最近由芝加哥大学经济学家莱昂纳多·布尔斯蒂（Leonardo Bursztyn）领导的研究，捕捉了这个社交媒体陷阱的动态。&lt;br />; &lt;br />; bustztyn招募了一千多名大学生，并问他们需要支付多少钱才能支付多少钱在Instagram或Tiktok上停用他们的帐户一个月。 On average, students required roughly $50 ($59 for TikTok, $47 for Instagram) to deactivate whichever platform they were asked about.&lt;/p>; &lt;p>;Next, the experimenters added a wrinkle to the question. They asked,&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“If we are successful in getting your classmates to deactivate as well, would that change the price you would require to deactivate your phone?”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;The typical response stunned the researchers. Not only did the price change, on average the students said they would be willing to PAY the experimenters to deactivate their Instagram and Tik Tok accounts if their classmates did as well.&lt;/p>; &lt;p>;More recently, I spoke with someone who ran an Outward Bound trip for middle school students and conducted a survey after the trip. Care to guess what the kids voted was the best part about the trip?&lt;/p>; &lt;p>;Being in nature?攀岩？ Sleeping in tents? Fishing?&lt;/p>; &lt;p>;Nope.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;The top response was being away from their phones.&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;So, what, if any, investment implications should come from this?&lt;/p>; &lt;p>;That&#39;s for a later date.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 18:46:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/my-month-without-a-smartphone/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/my-month-without-a-smartphone/</guid></item><item><title> Lazy Work, Good Work</title><description> &lt;p>;John D. Rockefeller was the most successful businessman of all time. He was also a recluse, spending most of his time by himself. He rarely spoke, deliberately making himself inaccessible and staying quiet when you caught his attention.&lt;/p>; &lt;p>;A refinery worker who occasionally had Rockefeller&#39;s ear once remarked: “He lets everybody else talk, while he sits back and says nothing. But he seems to remember everything, and when he does begin he puts everything in its proper place.”&lt;/p>; &lt;p>;When asked about his silence during meetings, Rockefeller often recited a poem:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;&lt;em>;A wise old owl lived in an oak,&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;The more he saw the less he spoke,&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;The less he spoke, the more he heard,&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;Why aren&#39;t we all like that old bird?&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;Rockefeller was a strange guy. But the more I read about him the more I realize he figured out something that now applies to tens of millions of workers.&lt;/p>; &lt;p>;Rockefeller&#39;s job wasn&#39;t to drill wells, load trains, or move barrels. It was to make good decisions. And making decisions requires, more than anything, quiet time alone in your own head to think a problem through. Rockefeller&#39;s product – his deliverable – wasn&#39;t what he did with this hands, or even his words. It was what he figured out inside his head. So that&#39;s where he spent most of his time and energy.&lt;/p>; &lt;p>;This was unique in his day. Almost all jobs during Rockefeller&#39;s time required doing things with your hands. In 1870, 46% of jobs were in agriculture, and 35% were in crafts or manufacturing, according to economist Robert Gordon. Few professions relied on a worker&#39;s brain. You didn&#39;t think; you &lt;em>;labored&lt;/em>;, without interruption, and your work was visible and tangible.&lt;/p>; &lt;p>;Today, that&#39;s flipped.&lt;/p>; &lt;p>;Thirty-eight percent of jobs are now designated as “managers, officials, and professionals.” These are decision-making jobs. Another 41% are service jobs that often rely on your thoughts as much as your actions.&lt;/p>; &lt;p>;Here&#39;s a problem we don&#39;t think about enough: Even as more professions look like Rockefeller&#39;s – thought jobs that require quiet time to think a problem through – we&#39;re stuck in the old world where a good employee is expected to labor, visibly and without interruption.&lt;/p>; &lt;p>;The point is that productive work today does not look like productive work did for most of history. If your job was to pull a lever, you were only productive if you were pulling the lever. But if your job is to create a marketing campaign, you might be productive sitting quietly with your eyes closed, thinking about design. The problem is that too many workplaces expect their knowledge workers to pull the proverbial lever – today in Microsoft Office form – 40+ hours a week when they&#39;d be better off doing things that look lazy but are actually productive. The result is that most people have thought jobs without being given much time to think, which is the equivalent of making a ditch-digger work without a shovel. Maybe this is why productivity growth is &lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2016/04/29/upshot/why-is-productivity-so-weak-three-theories.html?_r=0&quot;>;half of what it used to be.&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;p>;If you anchor to the old world where good work meant physical action, it&#39;s hard to wrap your head around the idea that the most productive use of a knowledge-worker&#39;s time could be sitting on a couch thinking. But it&#39;s so clear that it is. Good ideas rarely come in meetings, or even at your desk. They come to you in the shower.散步时。 On your commute, or hanging out on the weekend. I&#39;m always amazed at the number of famous ideas that &lt;a href=&quot;http://blogs.wsj.com/deals/2011/08/25/warren-buffetts-bank-of-america-deal-sparked-in-the-bathtub/&quot;>;came to people&lt;/a>; in the bathtub. But tell your boss you require a mid-day soak, and the response is entirely predictable.&lt;/p>; &lt;p>;Look at famous thinkers who didn&#39;t have to impress anyone by looking busy, and you see a theme: They spent a lot of time doing stuff that didn&#39;t look like work, but in fact was stupendously productive.&lt;/p>; &lt;p>;Albert Einstein put it this way:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;I take time to go for long walks on the beach so that I can listen to what is going on inside my head. If my work isn&#39;t going well, I lie down in the middle of a workday and gaze at the ceiling while I listen and visualize what goes on in my imagination.&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;Mozart felt the same way:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;When I am traveling in a carriage or walking after a good meal or during the night when I cannot sleep–it is on such occasions that my ideas flow best and most abundantly.&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;Bill Gates got his best work done on &lt;a href=&quot;http://www.wsj.com/articles/SB111196625830690477&quot;>;what looked like&lt;/a>; vacation:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;“Hi, thanks for coming,” said Microsoft Corp. Chairman Bill Gates, appearing eager for company after four days alone at the waterfront cottage. He was there for his “Think Week,” a seven-day stretch of seclusion he uses to ponder the future of technology and then propagate those thoughts across the Microsoft empire.&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;This meshes with a Stanford study that showed &lt;a href=&quot;http://news.stanford.edu/2014/04/24/walking-vs-sitting-042414/&quot;>;walking increases creativity by 60%&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;p>;Everyone eventually has to sit down and produce their work, and are held to goals and quotas. But as the economy shifts to knowledge work, we should respect that what actually produces good work can at first look lazy, and (even more so) vice versa.&lt;/p>; &lt;p>;In investing, where there&#39;s the potential to win by pure luck, it&#39;s wise to judge someone by their process, rather than their outcome. Work may be the opposite. Judge people by their outcomes, not by the visibility of their process, which is often hidden inside their head.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 02:33:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/</guid></item><item><title> How I Think About Debt</title><description> &lt;p>;Japan has 140 businesses that are at least 500 years old. A few &lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/12/02/business/japan-old-companies.html&quot;>;claim&lt;/a>; to have been operating continuously for more than 1,000 years.&lt;/p>; &lt;p>;It&#39;s astounding to think what these businesses have endured – dozens of wars, emperors, catastrophic earthquakes, tsunamis, depressions, on and on, endlessly. And yet they keep selling, generation after generation.&lt;/p>; &lt;p>;These ultra-durable businesses are called “shinise,” and studies of them show they tend to share a common characteristic: they hold tons of cash, and no debt 。 That&#39;s part of how they endure centuries of constant calamities.&lt;/p>; &lt;p>;I love the quote from author Kent Nerburn that, “Debt defines your future, and when your future is defined, hope begins to die.”&lt;/p>; &lt;p>;Not only does hope begin to die, but the number of outcomes you can endure does, too.&lt;/p>; &lt;p>;Let&#39;s say this represents volatility over your life. Not just market volatility, but life world and life volatility: recessions, wars, divorces, illness, moves, floods, changes of heart, etc.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-04-30%20at%2012.17.40%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-04-30 at 12.17.40 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;With no debt, the number of volatile events you can withstand throughout life might fall within a range that looks like this:&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-04-30%20at%2012.08.17%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-04-30 at 12.08.17 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;A few extreme events might do you in, but you&#39;re pretty durable.&lt;/p>; &lt;p>;With more debt, the range of what you can endure shrinks:&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-04-30%20at%2012.08.53%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-04-30 at 12.08.53 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;And with tons of debt, it tightens even more:&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-04-30%20at%2012.09.26%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-04-30 at 12.09.26 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;I think this is the most practical way to think about debt: &lt;strong>;As debt increases, you narrow the range of outcomes you can endure in life.&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;That&#39;s so simple. But it&#39;s different from how debt is typically viewed, which is a tool to pull forward demand and leverage assets, where the only downside is the cost of capital (the interest rate).&lt;/p>; &lt;p>;Two things are important when you view debt as a narrowing of endurable outcomes.&lt;/p>; &lt;p>;One is you start to ponder how common volatility is.&lt;/p>; &lt;p>;I hope to be around for another 50 years. What are the odds that during those 50 years I will experience one or more of the following: Wars, recessions, terrorist attacks, pandemics, bad political decisions, family emergencies, unforeseen health crises, career transitions, wayward children, and other mishaps?&lt;/p>; &lt;p>;One-hundred percent. &lt;em>;The odds are 100%&lt;/em>;.&lt;/p>; &lt;p>;When you think of it like that, you take debt&#39;s narrowing of survivable outcomes seriously.&lt;/p>; &lt;p>;The other is you think about the kinds of volatile events that could do you in.&lt;/p>; &lt;p>;Financial volatility is an obvious one – you find yourself unable to make your debt payments. But there&#39;s also psychological volatility, where for whatever reason you can&#39;t mentally endure your job any longer. There&#39;s family volatility, which can be anything from divorce to caring for a relative. There&#39;s child volatility, which could fill a book. Health volatility, political volatility, on and on. The world&#39;s a wild place.&lt;/p>; &lt;p>;I&#39;m not an anti-debt zealot. There&#39;s a time and place, and used responsibly it&#39;s a wonderful tool.&lt;/p>; &lt;p>;But once you view debt as narrowing what you can endure in a volatile world, you start to see it as a constraint on the asset that matters most: having options and flexibility.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 15:03:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/how-i-think-about-debt/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/how-i-think-about-debt/</guid></item></channel></rss>