<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>Collab Fund 是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 17:51:24 -0400</pubDate><lastbuilddate> 2024 年 6 月 13 日星期四 17:51:24 -0400</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>我没有智能手机的一个月</title><description>&lt;p>;今年春天早些时候的一个下雨的早晨，我把车从车道上开出来，送我七岁的儿子去学校。从倒车档换到行驶档后，我看着手机收听 Spotify 上的播客。然后事情发生了。他这么说。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“爸爸，你为什么要这么看手机？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;Dagger。&lt;/p>; &lt;p>;我知道它即将到来。这只是时间问题。无论我是在发短信、发送电子邮件，还是漫无目的地浏览 Twitter，我最近都注意到他在这样做时瞪着我。&lt;/p>; &lt;p>;当雨水打在我的前挡风玻璃上时，我的车被困在车道和街道之间，我试图回应同样陷入困境。最终，我咕哝了一些蹩脚的解释，可怜地试图为站不住脚的东西辩护。&lt;/p>; &lt;p>;我凝视着后视镜，看看他是否买了它。&lt;/p>; &lt;p>;他没有。&lt;/p>; &lt;p>;他没有。 p>; &lt;p>;他脸上的表情说明了一切。&lt;/p>; &lt;p>;我把车开回车道，转过身来，直白地问他，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“看起来我总是在玩手机？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;他回答说，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“好吧，不是一直，而是很多时候。为什么非得看那么多？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;想知道什么最刺痛吗？&lt;/p>; &lt;p>;就是他看起来并没有生气。情况更糟。他似乎很失望。&lt;/p>; &lt;p>;在反复告诉他和他的兄弟不要使用 iPad、电视和其他设备后，他现在告诉我也这样做。&lt;/p>; &lt;p>;就像父亲在 1980 年代的反毒战争中因吸毒而被点名&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?app=desktop&amp;amp;v=rfj3dPkeaqI&amp;amp;embeds_referring_euri=https%3A%2F%2Fm。 vk.com%2F&amp;amp;feature=emb_imp_woyt&quot;>;商业&lt;/a>;，我就是伪君子的定义。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，我该怎么办？&lt;/p>; &lt;我告诉他我会少看它，回家时把它放在我的房间里，不会带到楼下。我信守诺言……大约一周了。然后这种纪律崩溃了，就像一个快速节食的人一样，我又恢复了原来的生活方式。回到电话，回到漫无目的地翻动，回到儿子瞪着我。&lt;/p>; &lt;p>;然后我读了乔纳森·海特的书《焦虑的一代》。如果您还没有听说过，请点击&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Anxious-Generation-Rewiring-Childhood-Epidemic/dp/0593655036&quot;>;链接&lt;/a>;。购买它。&lt;/p>; &lt;p>;如果您不想读书，请尝试阅读 Haidt 的这篇文章，标题为“立即结束基于手机的童年”(&lt;a href=&quot;https://www.theatlantic .com/technology/archive/2024/03/teen-childhood-smartphone-use-mental-health-effects/677722/&quot;>;链接&lt;/a>;）。&lt;/p>; &lt;p>;如果您根本不是读者，请收听 Bari Weiss 的播客，“智能手机重塑童年：以下是修复方法。”这是&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/smartphones-rewired-childhood-heres-how-to-fix-it/id1570872415?i=1000650431219&quot;>;链接&lt;/a>; .&lt;/p>; &lt;p>;这三者都令人大开眼界。&lt;/p>; &lt;p>;简而言之，海特认为智能手机和社交媒体正在重塑我们孩子的大脑，这使他们成为最容易分心、抑郁和脆弱的人。历史上的一代人。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到智能手机和应用程序背后的公司非常积极地让我们粘在他们身上，这不足为奇。只要看看 Facebook 首任总裁肖恩·帕克 (Sean Parker) 对于公司战略的评价即可：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“我们想利用人类心理的弱点。为此，应用程序需要时不时地提供一点多巴胺来让你着迷。我、马克·扎克伯格、凯文·斯特罗姆（Instagram 的创始人）和其他人都知道这一点，但我们还是这么做了。只有上帝知道它对我们的孩子做了什么。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;他们知道智能手机是传递多巴胺的完美机制，并以某种方式说服父母在孩子成长过程中心甘情愿地为孩子提供智能手机。 &lt;/p>; &lt;p>;结果不仅令人不安，特别是考虑到智能手机和社交媒体大约在十五年前就出现了。&lt;/p>; &lt;p>;从心理健康的角度来看，这种相关性是无可争议的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-06-09%20at%203.45.44%E2%80%AFPM.png &quot; alt=&quot;Screenshot 2024-06-09 at 3.45.44 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;Z 世代的阅读和数学成绩也大约在同一时间开始下降 (&lt;a href=&quot;https:// /www.nationsreportcard.gov/highlights/ltt/2023/&quot;>;国家成绩单&lt;/a>;），而许多报告表明，这一代人比前几代人更害羞，更厌恶风险，也没有那么雄心勃勃。&lt;/p>; &lt; p>;智能手机和社交媒体是100%的罪魁祸首吗？&lt;/p>; &lt;p>;也许，也许不是，但确实感觉它们至少是问题的一个重要部分。&lt;/p>; &lt;p>;知道这一点，意识到我有两个小男孩几年后将乞讨智能手机，我问自己，&lt;/p>; &lt;p>;“&lt;em>;我该如何告诉他们他们买不到智能手机如果我一直在我的手机上？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;所以，我做了一些有点奇怪的事情 - 我出去买了一部翻盖手机。&lt;/p>; &lt;p>;没错，一个翻盖手机。就是这样。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-06-09%20at%203.45.53%E2%80%AFPM.png&quot; alt= “Screenshot 2024-06-09 at 3.45.53 PM.png” />;&lt;/p>; &lt;p>;40岁以上的人都记得它。基本的屏幕，颗粒状的图片，没有电子邮件，没有应用程序，多次点击发送一封信，最重要的是，没有社交媒体。&lt;/p>; &lt;p>;当我第一次打开它时，感觉就像回到了过去&lt;/p>; &lt;p>;我使用了它一个月，以下是我最大的收获：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1.我的注意力明显减少了&lt;/strong>;&lt;br />; 想想你上次排队吃午饭、等地铁或等红绿灯的时候。你伸手去拿手机了吗？上次出去吃饭怎么样？当你和你在一起的人去洗手间时，或者更糟糕的是，在你们谈话的过程中，你是否检查过短信？你有。我们都有。翻盖手机将我从这个困境中解放出来。\&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.我可以集中注意力更长时间&lt;/strong>;&lt;br />;我能够真正集中注意力。这意味着您可以做一些事情，例如阅读长篇文章和书籍、从事项目以及写作，而不会被无意义的警报分散注意力。&lt;/p>; &lt;p>;3. &lt;strong>;我更加清楚&lt;/strong>;&lt;br />; 由于我自己没有智能手机，所以我能够观察到有多少人在走路甚至开车时，手机距离脸部八英寸——在地铁里、电梯里、红灯时、人行道上、甚至穿过繁忙的十字路口时。我越注意到这一点，就越意识到这是多么奇怪。事实上，我一直在想，如果有人像瑞普·凡·温克尔一样睡了几十年，今天醒来，他们到底会怎么看待这种现象？&lt;/p>; &lt;p>;4。 &lt;strong>;我经常感到无聊&lt;/strong>;&lt;br />;我&lt;em>;经常感到无聊&lt;/em>;，但你知道吗？我真的很喜欢它。无聊会迫使你思考并“在自己的头脑中”，这两者都令人难以置信的耳目一新。正如一位朋友提醒我的那样，我们这一代人&lt;em>;小时候&lt;/em>;总是感到无聊，尤其是在长途驾车之类的事情上，你知道我们做了什么吗？我们&lt;em>;发明&lt;/em>;&lt;em>;并创造&lt;/em>;娱乐自己的方式。我们的孩子可以使用更多这样的东西。天哪，我们所有人都可以。&lt;/p>; &lt;p>;5。 &lt;strong>;我发现&lt;em>;一些&lt;/em>;无知也可以是幸福&lt;/strong>;&lt;br />;人类并不意味着能够立即访问如此多的信息。然而，由于智能手机的出现，我们确实做到了，这正在创造一种“&lt;a href=&quot;https://tedlamade.substack.com/p/safer-yet-more-afraid-than-ever&quot;>;过滤效果&lt;/a>;” ”。结果，我们正走向极端——读到有关偏远地区战争的报道让我们在家里更加恐惧，看到罕见的儿童绑架事件的报道导致父母限制孩子的自由，即使是在最安全的社区，观看经过修饰的 Instagram TikTok 让孩子们相信他们的生活很悲惨，在 WebMD 上搜索一般性头痛让我们认为自己患有脑瘤。我的外卖？有点“在黑暗​​中”可能是一件非常健康的事情。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;6.我更多地与人交往，特别是我的妻子和孩子&lt;/strong>;这是我最大的收获。我与我接触过的每个人都更加投入。我和我的优步司机交谈得更多，和电梯里的人聊天，总体上更加友好。最重要的是，我的妻子和孩子注意到了。事实上，我的大儿子最近对我说，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“爸爸，你能相信其他人在手机上花费了多少时间吗？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>; “其他人”——一个月可以带来多大的改变。&lt;/p>; &lt;p>;现在我要说的是，虽然这个月没有智能手机在很多方面都带来了解放，但它也并非没有问题或缺点：&lt;/p>; >; &lt;p>;例如，管理我的日历并不容易，我被迫打印航班和体育赛事的纸质机票，而且我不得不回去亲自订购早晨咖啡。&lt;/p>; &lt;p>;当我从儿子诊所开车回家时遇到交通拥堵时，因为我看不到环城高速上发生了事故，我也对像位智这样的应用程序有了更深的欣赏。&lt;/p>; &lt;p>;有一些事情也属于“混合包”类别：&lt;/p>; &lt;p>;虽然我不那么分心，但由于我的翻盖手机最多允许四个人同时发短信，所以我错过了群发短信。&lt;/p>; &lt; p>;适度访问电子邮件也可能是智能手机的净积极因素，因为它使我们能够在职业和生活中拥有更大的灵活性。&lt;/p>; &lt;p>;相机有点危险。我最初认为它们是“很高兴拥有”。然而，在经历了没有人的一个月后，这让我想知道为什么我们选择这样的生活，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-06 -09%20at%203.46.02%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-06-09 at 3.46.02 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;当我们可以这样生活时.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-06-09%20at%203.46.09%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024 -06-09 at 3.46.09 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;要点&lt;br />; &lt;br />; 我愿意接受说服，但在经历了一个月没有智能手机的生活后，尽可能长时间地让它们远离孩子们的手的理由是非常令人信服的。毕竟，如果成年人像他们看起来那样对它们上瘾，那么年轻而易受影响的孩子有什么机会可以过得更好？&lt;/p>; &lt;p>;那么，我有什么建议？&lt;/p>; &lt;p>;1 。 &lt;strong>;排毒&lt;/strong>;&lt;br />;尝试一周、一个月或更长时间。这是一种解放。 “排毒”提供了一个很好的视角，让我们了解孩子们对这些东西有多分心，如果没有它们，他们的分心会少多少，以及我们所有人上瘾之前的生活是什么样的。&lt;/p>; &lt;p>;2。 &lt;strong>;淘汰非生产性应用程序&lt;/strong>;&lt;br />; 这很讽刺，但如果黑莓因其令人上瘾的性质而获得“Crackberry”绰号，那么这些现代智能手机就是直接的海洛因。&lt;/p>; &lt;p>;但它们并不需要如此。&lt;/p>; &lt;p>;这就是我的 iPhone 以前的样子：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads /Screenshot%202024-06-09%20at%203.46.16%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-06-09 at 3.46.16 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;此这就是我的 iPhone 今天的样子。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-06-09%20at%203.46.22%E2%80%AFPM。 png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-06-09 at 3.46.22 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;十二个应用程序，所有这些都相对高效。另外，我发现这种灰度功能使手机变得无限无趣，是的，无聊......这是一件好事。&lt;/p>; &lt;p>;结果？&lt;br />; &lt;br />;我的日常使用量下降了超过 75%，我觉得自己没有那么努力，最重要的是，我的孩子们不经常看到我在上面（或者至少他们还没有说过任何话……）。\&lt;/p>; &lt;p>;3. &lt;strong>;激励孩子们不要在学校使用手机&lt;/strong>;&lt;br />; 我无权告诉任何人如何对待他们的孩子。也就是说，我认为证据非常有说服力，有利于寻找限制智能手机在上学期间使用的方法，原因有很多，我已经强调了。更引人注目的是，&lt;em>;大多数孩子似乎甚至不希望它们在那里&lt;/em>;，只要这意味着学校里没有人拥有它们。&lt;/p>; &lt;p>;只要看看芝加哥大学经济学家 Leonardo Bursztyn 最近领导的一项研究捕捉到了这种社交媒体陷阱的动态。&lt;br />; &lt;br />;Bustztyn 招募了 1000 多名大学生，并询问他们需要支付多少钱停用他们在 Instagram 或 TikTok 上的帐户一个月。平均而言，学生需要大约 50 美元（TikTok 为 59 美元，Instagram 为 47 美元）才能停用他们被问及的任何平台。&lt;/p>; &lt;p>;接下来，实验者为这个问题添加了一个新的问题。他们问道，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“如果我们成功地让您的同学也停用手机，您停用手机所需的价格是否会改变？”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;这种典型的反应令研究人员感到震惊。不仅价格发生了变化，学生们平均表示，如果他们的同学也这么做的话，他们愿意付钱给实验者来停用他们的 Instagram 和 Tik Tok 帐户。&lt;/p>; &lt;p>;最近，我采访了一位开展中学生拓展训练活动，并在活动结束后进行调查。想猜猜孩子们投票选出的旅行中最好的部分是什么？&lt;/p>; &lt;p>;身处大自然中？攀岩？睡帐篷？钓鱼？&lt;/p>; &lt;p>;不。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;最常见的反应是远离手机。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;那么，什么（如果有的话）投资影响应该来自于此？&lt;/p>; &lt;p>;那是稍后的事情。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 18:46:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/my-month-without-a-smartphone/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/my-month-without-a-smartphone/</guid></item><item><title>懒惰的工作，好的工作</title><description>&lt;p>;约翰·D·洛克菲勒是有史以来最成功的商人。他也是一位隐士，大部分时间都是一个人度过的。他很少说话，故意让自己难以接近，当你引起他的注意时就保持安静。&lt;/p>; &lt;p>;一位偶尔能听到洛克菲勒耳朵的炼油厂工人曾经说过：“他让其他人说话，而他却坐在后面什么也不说。但他似乎记住了一切，当他开始时，他把一切都放在适当的位置。”&lt;/p>; &lt;p>;当被问及他在会议期间的沉默时，洛克菲勒经常背诵一首诗：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt; p>;&lt;em>;橡树上住着一只聪明的老猫头鹰，&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;他看得越多，说话就越少&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em >;他说得越少，他听到的就越多，&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;为什么我们不像那只老鸟？&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p >;洛克菲勒是个奇怪的人。但我对他的了解越多，我就越意识到他发现了一些现在适用于数千万工人的东西。&lt;/p>; &lt;p>;洛克菲勒的工作不是打井、装载火车或移动桶。这是为了做出正确的决定。做决定最需要的是，你需要有安静的时间独自思考问题。洛克菲勒的产品——他的成果——不是他用这双手所做的，甚至不是他所说的。这是他在脑子里想出来的。所以这就是他花费大部分时间和精力的地方。&lt;/p>; &lt;p>;这在他那个时代是独一无二的。洛克菲勒时代的几乎所有工作都需要用手来做。经济学家罗伯特·戈登 (Robert Gordon) 表示，1870 年，46% 的工作岗位来自农业，35% 属于手工艺或制造业。很少有职业依赖于工人的大脑。你没想到；您&lt;em>;工作&lt;/em>;，不间断，并且您的工作是可见且有形的。&lt;/p>; &lt;p>;今天，情况发生了翻转。&lt;/p>; &lt;p>;现在，38% 的工作被指定为“经理、官员和专业人士。”这些都是决策工作。另外 41% 是服务性工作，这些工作通常依赖于你的想法和行动。&lt;/p>; &lt;p>;这里有一个我们考虑得不够充分的问题：尽管更多的职业看起来像洛克菲勒那样，但思想工作需要安静的时间思考一个问题 - 我们陷入了旧世界，一个好的员工应该在可见的情况下不间断地工作。&lt;/p>; &lt;p>;关键是，今天的富有成效的工作看起来并不像以前那样。大部分历史。如果你的工作是拉动杠杆，那么只有拉动杠杆才能提高工作效率。但如果你的工作是开展营销活动，那么闭上眼睛静静地坐着思考设计可能会更有成效。问题在于，太多的工作场所希望他们的知识型员工每周工作 40 多个小时，而他们最好做一些看起来懒惰但实际上富有成效的事情。结果是，大多数人在没有给予太多思考时间的情况下就想到了工作，这相当于让一个挖沟者在没有铲子的情况下工作。也许这就是为什么生产率增长&lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2016/04/29/upshot/why-is-productivity-so-weak- Three-theories.html?_r=0&quot; >;过去的一半。&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;p>;如果你坚持旧世界，认为好的工作意味着体力活动，那么你很难接受这样的想法：最有效地利用知识工作者的时间可能是坐在沙发上思考。但很明显事实就是如此。好的想法很少出现在会议上，甚至在你的办公桌上。他们在淋浴时来到你身边。散步时。在通勤途中或周末闲逛时。我总是对&lt;a href=&quot;http://blogs.wsj.com/deals/2011/08/25/warren-buffetts-bank-of-america-deal-sparked-in”的著名想法的数量感到惊讶-the-bathtub/&quot;>;来到浴缸里的人&lt;/a>;。但是告诉你的老板你需要在中午泡个澡，反应是完全可以预见的。&lt;/p>; &lt;p>;看看著名的思想家，他们不必通过看起来忙碌来给任何人留下深刻的印象，你会看到一个主题：他们花了很多时间做看起来不像工作的事情，但实际上效率极高。&lt;/p>; &lt;p>;阿尔伯特·爱因斯坦这样说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我花时间去在海滩上长时间散步，这样我就可以倾听自己脑子里发生的事情。如果我的工作进展不顺利，我会在工作日中间躺下，凝视天花板，同时倾听并想象我想象中发生的事情。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;莫扎特也有同样的感觉way:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;当我坐马车旅行时，或者吃完饭后走路时，或者在晚上睡不着觉的时候，我的想法流动得最好、最丰富。&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>; p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;比尔盖茨在&lt;a href=&quot;http://www.wsj.com/articles/SB111196625830690477&quot;>;看起来像&lt;/a>;的假期里完成了他最好的工作：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;“嗨，感谢您的到来，”微软公司董事长比尔·盖茨说道，在海滨小屋独处四天后，他显得渴望有人陪伴。他在那里度过了他的“思考周”，在为期 7 天的隔离期间，他思考技术的未来，然后将这些想法传播到整个微软帝国。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;这与斯坦福大学的研究表明&lt;a href=&quot;http://news.stanford.edu/2014/04/24/walking-vs-sitting-042414/&quot;>;步行可以提高 60% 的创造力&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;每个人最终都必须坐下来完成自己的工作，并遵守目标和配额。但随着经济转向知识型工作，我们应该尊重真正产生良好工作的东西乍一看可能看起来很懒惰，并且（更是如此）反之亦然。&lt;/p>; &lt;p>;在投资中，有可能通过以下方式获胜：纯粹的运气，明智的做法是根据一个人的过程而不是结果来判断他。工作可能恰恰相反。通过结果来判断一个人，而不是通过过程的可见性来判断，而过程通常隐藏在他们的头脑中。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 02:33:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/</guid></item><item><title>我如何看待债务</title><description>&lt;p>;日本有 140 家拥有至少 500 年历史的企业。一些&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/12/02/business/japan-old-companies.html&quot;>;声称&lt;/a>;已经连续运营了 1,000 多年。 &lt;/p>; &lt;p>;想想这些企业所经历的一切就令人震惊——数十次战争、皇帝、灾难性地震、海啸、萧条等等，无休无止。然而，他们一代又一代地继续销售。&lt;/p>; &lt;p>;这些超耐用的企业被称为“shinise”，对它们的研究表明它们往往有一个共同特征：它们持有大量现金，并且没有债务。这就是他们忍受几个世纪持续灾难的方式的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;我喜欢作家肯特·纳伯恩的名言：“债务定义了你的未来，当你的未来被定义时，希望就开始破灭。”&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;不仅希望开始破灭，而且你可以忍受的结果数量也开始破灭。&lt;/p>; &lt;p>;假设这代表了你生活中的波动。不仅仅是市场波动，还有生活世界和生活的波动：经济衰退、战争、离婚、疾病、搬家、洪水、心意的改变等。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/ uploads/Screenshot%202024-04-30%20at%2012.17.40%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-04-30 at 12.17.40 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;如果没有债务，您一生中可以承受的不稳定事件的数量可能会落在如下范围内：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024- 04-30%20at%2012.08.17%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-04-30 at 12.08.17 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;一些极端事件可能会发生你在，但你相当耐用。&lt;/p>; &lt;p>;随着债务增加，你可以承受的范围缩小：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/ uploads/Screenshot%202024-04-30%20at%2012.08.53%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-04-30 at 12.08.53 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;由于大量债务，情况更加紧缩：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-04-30%20at%2012.09.26%E2%80 %AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-04-30 at 12.09.26 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;我认为这是考虑债务的最实际方法：&lt;strong>;随着债务增加，你缩小了生活中可以忍受的结果范围。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;就是这么简单。但这与通常对债务的看法不同，债务是拉动需求和杠杆资产的工具，唯一的缺点是资本成​​本（利率）。&lt;/p>; &lt;p>;当您将债务视为可忍受结果的缩小。&lt;/p>; &lt;p>;其中之一是你开始思考波动性是多么普遍。&lt;/p>; &lt;p>;我希望再活 50 年。在这 50 年里，我经历以下一种或多种情况的可能性有多大：战争、经济衰退、恐怖袭击、流行病、糟糕的政治决定、家庭紧急情况、不可预见的健康危机、职业转变、任性的孩子和其他不幸？&lt; /p>; &lt;p>;百分之一百。 &lt;em>;可能性是 100%&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;p>;当你这样想时，你就会认真对待债务对生存结果的缩小。&lt;/p>; &lt;p>;另一个是你想的金融波动是一个显而易见的问题——您发现自己无法偿还债务。但也存在心理波动，无论出于何种原因，你在精神上无法再忍受你的工作。家庭波动很大，从离婚到照顾亲戚，无所不包。孩子的波动性可以写满一本书。健康波动、政治波动等等。世界是一个狂野的地方。&lt;/p>; &lt;p>;我不是一个反债务狂热者。在特定的时间和地点，负责任地使用它是一个很棒的工具。&lt;/p>; &lt;p>;但是，一旦您认为债务缩小了您在动荡的世界中的承受能力，您就会开始将其视为对重要资产的限制大多数：有选择和灵活性。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 15:03:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/how-i-think-about-debt/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/how-i-think-about-debt/</guid></item><item><title>一些短篇小说</title><description>&lt;p>;1955 年，三万七千名美国人死于车祸，是今天按行驶里程调整的死亡率的六倍。&lt;/p>; &lt;p>;当年，福特开始在所有车型中配备安全带。升级费用为 27 美元，相当于今天的 190 美元左右。研究表明，他们将交通死亡人数减少了近 70%。&lt;/p>; &lt;p>;但只有 2% 的客户选择了升级。 98% 的买家宁愿受惯性支配。&lt;/p>; &lt;p>;事情最终发生了变化，但花了几十年的时间。 20 世纪 80 年代初，安全带使用率&lt;a href=&quot;https://crashstats.nhtsa.dot.gov/Api/Public/ViewPublication/810962&quot;>;仍低于 15%&lt;/a>;。直到 2000 年代初期，这一比例才超过 80%，这距离福特在所有汽车中都提供此类功能已经过去了近半个世纪。&lt;/p>; &lt;p>;人们很容易低估社会规范如何阻碍变革，即使这种变革是明显的进步。世界上最强大的力量之一就是继续像以前那样做事情的冲动，因为人们不喜欢被告知他们做错了事情。改变最终会到来，但&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/when-you-change-the-world-and-no-one-notices/&quot;>;比你想象的要慢得多&lt;/a>; .&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;敦刻尔克是一个奇迹。超过 330,000 名被纳粹袭击困住的盟军士兵，由数百艘民用小船成功从法国海滩撤离回英国。&lt;/p>; &lt;p>;任务完成后，伦敦爆发了庆祝活动。很少有人比温斯顿·丘吉尔更放心了，他担心自己的军队即将遭到毁灭。&lt;/p>; &lt;p>;但英国本土部队司令埃德蒙·艾恩赛德指出，如果盟军能够迅速从那里运送一百万军队中的三分之一，法国人可以在避免空袭的同时攻击英国，德国人或许也可以。丘吉尔一直抱有希望，认为德国不能率领入侵部队横渡英吉利海峡。如此大胆的任务似乎是不可能的。但后来他自己的军队证明这是完全可能的。敦刻尔克既是一次成功，也是一个不祥的预兆。&lt;/p>; &lt;p>;您的竞争对手可能可以像您一样进行创新和执行。因此，每当您发现令您引以为豪的新天赋时，请接受其他像您一样渴望获胜的人可能并不落后的事实，以此缓和您的兴奋感。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;臭名昭著BIG 有一次不经意间提到，他从四年级就开始卖快克了。他解释说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;他们（老师）总是这样，“利用你所拥有的才能，想想你将来可以用它来做些什么。”&lt;/p>; &lt;p>;我当时想，“好吧，我喜欢画画。”那么我能用画画做什么呢？我要做什么，艺术品经销商？我不会成为那样的人。我在想也许我可以做一些大广告牌之类的。就像商业艺术一样。&lt;/p>; &lt;p>;然后我开始接触破解。哈哈，我现在就想，商业艺术？！哈哈。我在这里呆 20 分钟，我就可以赚到一些真正的、真正的钱。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;激励驱动一切，我们大多数人都会低估我们愿意做的事情，如果激励措施是正确的。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;2005 年，当巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 讨论竞选总统时，他的朋友乔治·海伍德 (George Haywood)（一位颇有成就的投资者）向他发出警告：房地产市场即将崩溃，并且可能会导致房地产市场崩溃。乔治告诉奥巴马抵押贷款支持证券是如何运作的，它们的评级是如何错误的，风险有多大，以及它的崩溃是多么不可避免。这不仅仅是说说而已：乔治做空了抵押贷款市场。&lt;/p>; &lt;p>;房价连续两年持续上涨。到了 2007 年，当分歧开始显现时，奥巴马向乔治进行了询问。他的赌注现在肯定得到了回报吗？&lt;/p>; &lt;p>;奥巴马在回忆录中写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;乔治告诉我，他在遭受重大损失后被迫放弃空头头寸。&lt; /p>; &lt;p>;“我只是没有足够的现金来继续赌注，”他平静地说，并补充道，“显然我低估了人们维持猜谜游戏的意愿。”&lt;/p>; &lt; /blockquote>; &lt;p>;非理性趋势很少遵循理性时间表。不可持续的事情持续的时间比你想象的要长。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;当黑死病于 1348 年进入英格兰时，北方的苏格兰人嘲笑他们的好运气。由于英格兰人因疾病而陷入瘫痪，现在正是苏格兰向其邻国发起攻击的最佳时机。&lt;/p>; &lt;p>;苏格兰人聚集了数千名士兵准备战斗。当然，这是大流行期间最糟糕的举动。&lt;/p>; &lt;p>;“在他们移动之前，野蛮的死亡也降临到了他们身上，一些人死亡，另一些人陷入恐慌，”历史学家芭芭拉·塔奇曼写道在她的书&lt;em>;遥远的镜子&lt;/em>;中。&lt;/p>; &lt;p>;人们有一种强烈的冲动，认为风险是发生在其他人身上的事情。其他人会运气不好，其他人会做出愚蠢的决定，其他人会被贪婪和恐惧的诱惑所左右。但是&lt;em>;你&lt;/em>;呢？ &lt;em>;我&lt;/em>;？不，从来没有我们。错误的信心使最终的现实更加令人震惊。&lt;/p>; &lt;p>;有些人比其他人更容易受到风险的影响，但没有人能免于谦卑。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;Dr.丹·古德曼曾经为一位中年妇女做过手术，她从小就因白内障而失明。白内障被摘除，这位女士的视力近乎完美。奇迹般的成功。&lt;/p>; &lt;p>;几周后，病人回来检查。 &lt;em>;Crashing Through&lt;/em>;一书中写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;她的反应让古德曼大吃一惊。作为一个盲人，她一直很幸福、很满足。现在重见光明，她变得焦虑和沮丧。她告诉他，她的成年生活是靠福利度过的，从未工作、结婚或远离家乡冒险——她已经习惯了这种小小的生活。然而现在，政府官员告诉她，她不再符合残疾资格，他们希望她能找到工作。社会希望她正常运作。她告诉高盛，这实在是太难处理了。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;你梦想的每一个目标都有一个很容易被忽视的缺点。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;历史学家约翰·米查姆 (John Meecham)写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;当我们谴责[过去]奴隶制，或驱逐美洲原住民，或否认妇女在国家生活中发挥充分作用时，我们应该停下来思考：什么即使现在，我们是否仍在继续不公正，有一天我们将面临我们的后人最严厉的判决？&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;这适用于很多事情。&lt;/p>; &lt;p>;什么是几代人前医生推荐的现代版香烟？ 200 年前我们并不知道恐龙的存在，这让你想知道那里还有什么我们今天忽视的东西。现代安然公司是哪家公司，这么明显是个骗局？大多数人（不是少数怪人，而是我们大多数人）认为 100 年后这看起来会显得滑稽又可耻？&lt;/p>; &lt;p>;很多历史都只是呆呆地看着，这是多么错误、多么盲目人们可以。灾难性的错误，令人尴尬的盲目。数以百万计的人同时。当您意识到今天将在几代人中被视为历史……亲爱的。这很不愉快。但也很有趣。&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;p>;阿波罗11是历史上第一次参观了另一个天体。&lt;/p>; &lt;p>;您认为这是一种压倒性的体验 - 实际上是最酷的经历任何人都做过的事情。但是，当航天器徘徊在月球上时，迈克尔·柯林斯（Michael Collins）转向尼尔·阿姆斯特朗（Neil Armstrong）和巴兹·奥尔德林（Buzz Aldrin），并说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;，您的适应能力很快令人惊讶。看着那里看着月球过去，似乎并不奇怪，您知道吗？他求助于宇航员皮特·康拉德（Pete Conrad），说：“有点像这首歌：&lt;em>;是所有的？ &lt;/p>; &lt;p>;大多数心理上的上行空间都来自期待的刺激 - 实际经验往往会平坦，您的思想很快就可以预料下一个事件。这就是多巴胺的工作方式。&lt;/p>; &lt;p>;如果在月球上行走会使宇航员不知所措，它对我们自己的尘世目标和期望有何评论？&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;p>;约翰·纳什（John Nash）是其中之一有史以来最聪明的数学家赢得了诺贝尔奖。他也是精神分裂症，一生中的大部分时间都确信外星人正在向他发送编码信息。&lt;/p>; &lt;p>;在她的书中，Silvia Nasar在她的书中&lt;/em>; &lt;/em>;，讲述了纳什和哈佛之间的对话乔治·麦基（George Mackey）教授：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;“您，一个数学家，一个致力于理性和逻辑证明的人，您怎么能相信外星人向您发送信息？您怎么能相信自己正在外太空招募以拯救世界？”麦基问。&lt;/p>; &lt;p>;“因为，”纳什在他柔软，合理的南方绘画中缓慢地说：“我对超自然生物的想法与我的数学思想一样，就来了。所以我认真对待他们。还以您不喜欢的独特方式考虑世界。 &lt;/p>; &lt;p>;更多：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>; &lt;a href =“ https://t.co/b3yjv1wdh3？amp= 1“>;金钱的心理&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>; &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/five-lessons-from-history/&quot;>;历史的五个课程&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>; &lt;a href =“ https://collabfund.com/blog/death-taxes-and-paxes-and-a-a-few-things- /“>;死亡，税收和其他一些事情&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 03:09:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-short-stories/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-short-stories/</guid></item><item><title>寻求风险与缓解</title><description>&lt;p>;在奥古斯塔国家（Augusta National）的第18洞攻击par之后，太阳落在了高耸的松树后面之后，斯科蒂·谢夫勒（Scottie Scheffler）在三年内夺得了第二任大师。此后不久，上一年的冠军约翰·拉姆（John Rahm）将绿色外套放在舍夫勒（Scheffler）的宽阔肩膀上，固定施富勒（Scheffler）在世界排名的顶部。&lt;/p>; &lt;p>;随着我观看仪式的展开，它让我想起了Scott Van van佩尔特（Pelt）去年春天在讨论Scheffler和Rahm到这项运动的顶端时说。鉴于他们的得分平均值几乎相同（〜68.6），我认为他们的路径非常相似。我再也不会错了。&lt;/p>; &lt;p>;看，拉姆的上升来自“寻求风险”，这证明了他在上个赛季中期平均每回合超过5.5只小鸟自2000年以来，他正努力成为第一个这样做的PGA球员。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，谢弗勒的成功来自“降低风险”，这证明了他使柏忌（或更糟）的事实证明了这一点。他玩过的孔中不到10％。巧合的是，他还努力做自2000年以来从未做过的事情。&lt;/p>; &lt;p>;对于所有的高尔夫球手来说，这应该令人鼓舞，因为这意味着成功可以以多种形式出现您的纪律处分足以坚持最适合您的游戏。麻烦很少愿意和/或能够这样做。取而代之的是，绝大多数高尔夫球手都无休止地旋转。&lt;/p>; &lt;p>;在一个洞中，他们选择具有攻击性并试图在一个洞中击中5杆5杆，只是在下一个洞中躺下。他们在一些孔上击中了侵略性推杆，然后落在其他孔上。他们在前九个的树木后面从树木后面伸出来，只是试图在后面的积极吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;为什么？&lt;/p>; &lt;p>;，因为它们让他们的情绪获得了最好&lt;/p>; &lt;p>;这只是开始。&lt;/p>; &lt;p>;高尔夫球手经常在中洞，中场，中期，有时甚至中间。毫无疑问，这是躁狂的。然而，与投资者的行为相比，高尔夫球手行为显得苍白。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-04-24％2012.512.51.15%E2%2%80； ％afpm.png“ alt =”屏幕截图2024-04-24 at 12.51.15 pm.png“ />; &lt; /p>; &lt;p>;投资者众所周知。我们追逐性能，高昂购买，低价和无穷无尽的时尚。牛市说服我们，我们很聪明，而实际上我们通常只是在另一个销毁泡沫的财富中典当。另一方面，熊市迫使我们做以前说服自己的事情每个股票基金的&lt;a href=&quot;https://www.financestrategists.com/wealth-management/investments/dollar-weighted-weighted-return/&quot;>; dollar-weighted返回&lt;/a>;为什么私募股权复古表现与资金筹集的资本数量成反比（即，最糟糕的葡萄酒通常是在浮力筹款期间出现的）。在过去的十年半中，这种行为一直在充分展示。&lt;/p>; &lt;p>;就像乔丹·斯皮斯（Jordan Spieth在2007  -  2009年大金融危机（“ GFC”）遭受极端损失之后，令人难以置信的冒险。这意味着对高增长技术股票和风险投资等风险较高的资产类别有很大的厌恶。但是，几乎总是这样，随着时间的流逝，这种厌恶逐渐减弱，因为两者都开始发出强劲的回报，动物精神逐渐恢复。&lt;/p>; &lt;p>;随着GFC进一步落入后视镜，投资者开始转移到风险中 - 寻求模式并累积了他们对这些风险更高的资产的曝光率，尤其是在债券收益率如此之低的情况下。它始于对冒险和技术的适度承诺，但在十年结束时迅速升起。&lt;/p>; &lt;p>;一段时间以来，事情感觉很好。检查这一点，感觉很棒&lt;/em>;作为市场增长最高的部分发出令人眼花ripper乱的回报。毕竟，谁不喜欢击球的感觉，例如&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=qbylen7rniy&quot;>;菲尔·米克尔森（Phil Mickelson /a>;或&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=l1aia2iszu0&quot;>; bubba Watson在2012年大师赛中的季后赛&lt;/a>;？&lt;/p>; &lt;p>; ，与米克尔森（Mickelson）和沃特森（Watson）不同，他们很少摆脱风险的方法，而在2022年，纳斯达克（Nasdaq为了击败科技公司并削减了新的风险投资。&lt;/p>; &lt;p>;当市场在AI围绕AI的高跟鞋上出人意料地集会，而降低利率的前景时，投资者再次留下追逐。&lt;/p>; &lt;p>;那么今天这将离开我们的地方？&lt;/p>; &lt;p>;投资者再次处于寻求风险的模式，这证明了个人投资者是自那以来最受欢迎的人2021年秋天，纳斯达克再次获得创纪录的流动，投资者的信心如此之高，以至于明年购买5％下降的保护措施已经落到了美国银行战略家本·鲍勒（Ben Powler）不久前所说的“您可能见过的最便宜”。在市场看起来非常昂贵的时候。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，为什么投资者不断地行事？&lt;/p>; &lt;p>;仅仅是因为它在我们的本质上。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;正如查理·芒格（Charlie Munger）所说的那样，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;“许多智商高的人并不是很棒的投资者，因为他们的气质很糟糕。这就是为什么具有某种气质比大脑更重要的原因。您需要控制原始的非理性情绪。您需要耐心和纪律，并且能够在不发疯的情况下遭受损失和逆境的能力。您需要能够不受极大成功的疯狂驱动的能力。在投资委员会上。在我职业生涯的早期，我很可能会回答说，鉴于估值的现状，通过期权保护，极端信心和更宽松的信贷条件，我们绝对应该撤回风险。但是，我这样做的时间越长，我就越意识到答案要大得多。&lt;/p>; &lt;p>;事实是，我不知道市场的发展范围，或者市场是否有更大的机会在未来几年的合理回报率。没有人。&lt;/p>; &lt;p>;也就是说，我如何回应？&lt;/p>; &lt;p>;我只是说我认为我们应该坚持我们的过程。&lt;/p>; &lt;p>;现在，因为特定的机构本质上是保守的，在未来几年内具有重大的出色义务，并且没有有意义的新资本流入，这意味着是的，我们可能应该更具防御力并撤销我们的风险70岁的退休人员，没有传入现金流量或希望在未来几年退休的人）。&lt;/p>; &lt;p>;，如果该机构对自然风险更“风险”，那么（如果有）将来很少（如果有）固定义务和可靠的资本流入流，我可能会说，它确实没有大量撤销风险，即跳过风险投资资本承诺，将股票赶走债券，是有意义的，等等（对于一个人的职业生涯，可以说是同样的话，几十年来还可以工作并产生收入）。原因仅仅是因为这样做将意味着要偏离其流程，对市场进行计时，甚至最重要的是，迫使未来的决定何时转回寻求风险的模式……很少有人能有效地做。&lt;/p>; &lt;p >;那么，底线是什么？&lt;/p>; &lt;p>;投资很难，但是它并不需要像人们那样难。正如John Rahm和Scottie Scheffler所说的那样，只要您始终如一地遵守您的流程。受到纪律处分，可以坚持下去。因此，如今，尽管市场感觉有些泡沫，但通货膨胀仍然固执地很高，而下跌的风险感觉比上涨的潜力更大，但历史表明，试图对您的方法进行实质性调整以适合当前环境而不是您独特的情况通常不能很好地奏效。只有非常精英（或幸运的）投资者表现出能够在寻求风险和降低风险之间切换的能力。&lt;/p>; &lt;p>;现在在您以为自己可能是精英之前，请记住，我早些时候说过Rahm的5.5，每轮小鸟和Scheffler&#39;s＆Lt; 10％的柏忌门槛是2000年的最后一部分？要猜猜哪个高尔夫球手在几十年前完成了接近两半的阈值？&lt;/p>; &lt;p>;，如果我告诉你这不是多个高尔夫球手怎么办？&lt;/p>; &lt;p>;如果我告诉过你那只是一个吗？&lt;/p>; &lt;p>;老虎伍兹。&lt;/p>; &lt;p>;所以，除非您的投资相当于有史以来最伟大的高尔夫球手的投资，否则坚持一个人可能是有意义的或另一个。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 15:50:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/risk-seeking-vs-mitigating/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/risk-seeking-vs-mitigating/</guid></item><item><title>幸运与可重复</title><description>&lt;p>;运气在世界上扮演着如此重要的角色。但这很难谈论。如果我说你很幸运，我会嫉妒。如果我告诉自己我很幸运，我会感到很减弱。&lt;/p>; &lt;p>;也许是一种更好的运气方式是问：什么是不可重复的？&lt;/p>; &lt;p>;幸运的是您可以随机事件看不到来。不可重复的是不同的。杰夫·贝佐斯（Jeff Bezos）幸运地创造了亚马逊吗？当然，彩票赢家并非如此。在您每一世纪只能看到几次的程度上，他具有有远见，雄心勃勃且精明的程度。&lt;/p>; &lt;p>;，但他可以从今天开始就可以从Scratch创建一个新的多亿亿美元业务？&lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;也许&lt;/em>;，但可能不是。有很多事情帮助亚马逊成为无法复制的事情 - 互联网的增长，市场状况，旧竞争对手，政治，法规等。Bezos以不运气的方式非常熟练。但是他所做的很多事情都无法重复。这些观点并不矛盾。&lt;/p>; &lt;p>;在尝试向某人学习时，知道两者之间的区别非常重要。您想尝试模仿可重复的技能。试图复制某人成功的部分不可重复的部分等同于一个像少年一样的衣服，并期望变得很酷。&lt;/p>; &lt;p>;进化中有一项法律称为Dollo的不可逆性定律，说，一旦一个物种失去了一个特征，它就永远不会获得这种特征，因为首先，赋予其特征的路径是如此复杂，以至于无法复制。说动物有角，然后变成失去角。重新获得角的几率是零，因为最初给它的角的路径是如此复杂 - 在特定的环境和竞争条件下，数百万年的选择将来不会重复。您无法称呼进化特征的运气 - 它们是由于非常具体的力量而产生的。您永远无法像过去一样依靠这些力量重复自己的力量。&lt;/p>; &lt;p>;很多事情都可以。&lt;/p>; &lt;p>;在商业和投资中，您想了解有关事物为何在不假设过去的情况下以自己的方式行事的大型教训是对未来的直接指南，因为这不是 - 大多数细节是不可重复的。历史是对变革的研究，具有讽刺意味，当您需要支付&lt;a href=&quot;https://jasonzweig.com/a-conversation-with-with-david-perell/&quot;>;注意&lt;/a>;时，不可重复的教训是您需要支付&lt;a href=&quot;https://jasonzweig.com/ &lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>; [在互联网崩溃之后]，人们从中学到的教训不是：“我永远不应该推测高估的金融资产。”他们学到的教训是：“我永远不应该推测互联网股票。”因此，同一位损失了90％或更多的金钱交易互联网股票的人最终在2000年代中期翻转了房屋，并被消灭了。学习狭窄的课程是危险的。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;当您问“这是可重复的？”时，很棒的事情是很危险的。是，您开始专注于您和我（普通外行人）有机会重复自己的事情。&lt;/p>; &lt;p>;您可以从沃伦·巴菲特（Warren Buffett）的耐心中学到很多东西。但是您无法复制他在1950年代的市场环境，因此请小心复制当时使用的特定策略。&lt;/p>; &lt;p>;您可以从John D. Rockefeller那里学到很多有关控制分配的重要性。但是您不能复制20世纪的法律制度，使他能够摧毁竞争对手，因此不要被带走。&lt;/p>; &lt;p>;埃隆·马斯克（Elon Musk）可以教您很多关于冒险和品牌的知识&lt;/p>; &lt;p>; Luckier是找到可重复的内容。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 23:13:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/lucky-vs-repeatable/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/lucky-vs-repeatable/</guid></item><item><title>找到野蛮人</title><description>&lt;p>;如今，我们被淹没了有关我们的大学系统如何打破以及毕业生的沮丧性，这是由于学生贷款债务之类的事情而造成的。&lt;/p>; &lt;p>;是否值得？毫无疑问。&lt;/p>; &lt;p>;应该考虑更多的孩子要考虑支付100-20万美元上大学的利弊吗？&lt;/p>; &lt;p>;您敢打赌。&lt;/p>; &lt;p>;，但这是整个故事吗？ EM>;的关注。然而，在同一时期，美国新闻＆amp；世界报告排名没有以任何可衡量的方式增加其入学人数。看不到哈佛大学，这在三十年来并没有增加大一新生班（1990年大约有1,600级，而2023年的班级约为1,650）。&lt;/p>; &lt;p>;，为什么这么重要？&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>; /p>; &lt;p>;这很重要，因为它在申请大学的合格候选人数量与顶级学校的可用地点数量之间造成了供应/需求不平衡。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; so，受到影响的影响。简而TO。&lt;/p>; &lt;p>;换句话说，这种新的失衡引起了“溢出效应”，从而使曾经在东北或加利福尼亚大学的大学中大部分时间的高素质学生现在正在全国上大学。不过是，佛罗里达大学的平均SAT得分现在为1420，在州内学生为1420，而州外的学生的平均得分为1450。当我两十年前申请大学时，这些分数几乎可以使您进入您选择的任何学校。现在，他们是一所州立大学拥有40,000多名学生的平均得分。在全国各地的其他无数大学中，这都是同一故事。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着才华横溢的年轻人比以往任何时候都更加分散。这也意味着，感谢诸如&lt;a href=&quot;https://www.gafutures.org/hope-state-aid-programs/hope-zell-miller-scholarships/hope-scholarships/hope-scholarships/&quot;>; GEORGIA中的奖学金&lt;/a>;和&lt;a href=&quot;https://www.floridastudentfinancialaidsg.org/sapbfmain/sapbfmain/sapbfmain&quot;>;佛罗里达州的Bright Futures奖学金消除他们的网络。结果，这些大学和周围城市周围的生态系统比以往任何时候都更大，这在全国许多社区中创造了更具活力的人才库，更好的业务形成和更大的企业家精神。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管有这些发展，但我的印象是，许多公司和投资基金尚未以有意义的方式利用这一发展。&lt;/p>; &lt;p>;，如果他们做到了呢？&lt;/p>; &lt;p>;我最近遇到了某人几个月前，我有谁和结果自言自语。&lt;/p>; &lt;p>;，我参加了Cavallo Point的一家以国防为重点的风险投资公司的年度会议，这是一家实际上处于金门大桥。&lt;/p>; &lt;p>;在第二天晚上，我坐在晚餐时坐在一个人旁边，我叫“里克”。考虑到这次会议的性质，里克直接摆脱了中央铸造，因为他与原始的顶级枪支的滑块很相似。&lt;/p>; &lt;p>; rick和我整夜进行了几次对话在军人家庭中长大。然而，最引人注目的部分是他对过去几年在华尔街的一家顶级银行之一经营一个部门的说法。&lt;/p>; &lt;p>;在我做到这一点之前，重要的是要提供。在里克的背景上有更多关于里克的背景，直到那天晚上我回到我的酒店房间时，我都没有发现。&lt;/p>; &lt;p>;见，里克曾经是一所全爱和全美大学运动员，同时同时执行预备官培训公司（“ ROTC”）计划。毕业后，他曾在海军陆战队服役五年，去了斯坦福商学院，加入了华尔街的一家顶级银行之一，在9/11之后在伊拉克和阿富汗进行了多次巡回演出，并在总统政府任职，写了多本关于军事的书籍。事务，并完成了几个铁匠。然而，在我们的谈话中，他几乎没有提到任何这些。如今职责，他重新加入了桌子，并在短时间内被要求带领它。在这个角色中，他的一部分是招募和新员工。麻烦的是，随着年份的过去，我有点笨拙。&lt;/p>; &lt;p>;这个家伙怎么会找不到有效的人加入华尔街最好的桌子之一？哎呀，坐在他旁边坐了一个小时后，我会穿过一堵砖墙为这个家伙工作。&lt;/p>; &lt;p>;这么说，我脸上很困惑，我平淡地问他，&lt;/p >; &lt;p>; &lt;strong>;“这怎么可能？您怎么没有“垃圾的选择”？” &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;他回答：“就是这样。我们实际上做到了。问题是这不是人才或智力问题。我们&lt;em>;正在从该国一些顶级学校中获得顶级孩子。尽管这些孩子有很多智力，但他发现他们缺乏其他东西。 &lt;/p>; &lt;p>;里克描述了在过去几年中的某个时刻，平衡开始从这些新的新兵开始转变，仿佛他们欠公司的东西是因为人们相信它欠了他们。这项工作只是进入下一个职业生涯的途中的短期进站。结果，他们的努力，热情和生产力与先前的“班级”相比，其生产力恶化了。远程工作只加快了这一趋势。&lt;/p>; &lt;p>;当我消化了这个新现实时，我问他如何回应。&lt;/p>; &lt;p>;他的答案很简单 - “我看着其他地方。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;当他继续从七所目标学校招募时，里克添加了七个“非目标”，而不是只是在美国新闻＆amp;世界报告排名，他选择了不同的标准。&lt;/p>; &lt;p>;他以来自各种背景的学生为目标。在这些学校中，他寻找那些将自己处于领导地位的人，无论是在ROTC，体育，兄弟情谊或哀悼，学生政府还是艺术等，只要他们拥有某些东西就拥有。最好是，他想在这些追求中看到韧性和持久性的例子。简而言之，他一直在寻找那些在学术上脱颖而出的孩子，他们都必须提供并沉迷于大学所提供的一切。来自“非目标”学校的五位分析师，另外六名来自传统的“目标学校”。然后，在这11位分析师在办公桌上完成了第一年之后，他们被排名。&lt;/p>; &lt;p>;谨慎地猜测排名是如何摇摆的？&lt;/p>; &lt;p>;您可能会在哪里看到这一点。 &lt;/p>; &lt;p>;“非目标”学校的分析师排名＃1，＃2，＃4，＃5和＃7，而传统“目标”学校的分析师声称＃3，＃6和＃的8-11景点。&lt;/p>; &lt;p>;结果是如此明显，以至于公司的首席执行官接近Rick，看看是什么驱动了他们的。里克的回应是直接而明确的 - “非目标”学校的分析师只是想要更多。他们谦虚，想学习。他们愿意超越他们所要求的东西。就像我只是和这个家伙说话的感觉一样，这些孩子想为他跑穿砖墙。&lt;/p>; &lt;p>;与Rick交谈后，首席执行官显然改建了公司的招聘过程。如今，除了其目标列表外，该公司的每个区域都可以纳入“非目标”学校名单。显然，结果不言而喻。&lt;/p>; &lt;p>;我的外卖？&lt;/p>; &lt;p>;这个国家面临挑战，高等教育系统接近榜首。但是，远非挑战的一件事是它的才华横溢，有驱动，充满希望和足智多谋的年轻人的巨大深度。希望雇用年轻人才或试图找到下一家公司的投资者的企业的关键是寻找和识别这些年轻人并给他们机会发光。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;那么，这是什么样的？ &lt;/p>; &lt;p>;首先要做里克所做的事情 - 承认继续在几个精选的池塘里钓鱼，这些池塘在三十多年来都没有成长，这可能已经不再是来源人才的最佳方法。取而代之的是，这意味着要伸展招聘镜头，在以前从未看过的地方，并在较少传统的候选人身上抓住机会，以便在粗糙的钻石中找到钻石。&lt;/p>; &lt;p>;现在，不要误会我的意思。这并不意味着忽略传统的招聘温床和目标学校。这就像告诉NFL总经理不再从SEC起草球员，因为其他会议的人才有所提高。相反，这仅意味着扩大您的招聘视野应该是表现的。&lt;/p>; &lt;p>;一天结束时，对于所有希望找到自己梦dream以求的工作的年轻人，您可以做一件事这样做是在您的控制中完全&lt;em>;超越了您上大学的位置，主修，背景的样子或您的位置。 UFC总裁达娜·怀特（Dana White）说最好，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;“只是一个野蛮人。如今，如果您甚至是野蛮的野蛮人，并且您走到那里，您努力地磨碎了，您非常想要它，那么您可以由任何人跑步。这一切都是为了采取的，尤其是在这个遥远的工作时代。从来没有比今天更多的机会。” &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;，对于希望脱颖而出和跑赢大盘的公司和投资者？&lt;/p>; &lt;p>;首先找到这些野蛮人。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 11:42:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/find-the-savages/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/find-the-savages/</guid></item><item><title>聪明人的聪明词</title><description>&lt;p>;我最近读过的一些聪明的东西：&lt;/p>; &lt;p>;“ 30多岁的人知道世界的去向，因为他们要这样做。我80多岁，所以我不知道。” - 丹尼尔·卡尼曼（Daniel Kahneman）&lt;/p>; &lt;p>;“以谋生为生的每组人都会感到难过。无知是福。那是什么相反的？” - 克里斯·洛克（Chris Rock）&lt;/p>; &lt;p>;“我想说的是世界上12岁的世界上最危险的事情就是尝试成为他的朋友。但是，与40岁的孩子最糟糕的是要成为他们的父母。” -Chris Davis &lt;/p>; &lt;p>;“ Schopenhauer的理想是足够富有，可以拥有宽敞的空闲时间和知识能力，以填补它为人类服务的沉思和活动。” -  Derren Brown &lt;/p>; &lt;p>;“如果您问自己为什么要开展业务，除了&#39;我想赚钱&#39;以外，找不到答案”。 -  Harvey Firestone &lt;/p>; &lt;p>;“当被问及一个男人可以拥有的最好的资产是什么是所有广告人中最精明的人 - 在一个好主意的情况下谦卑。” &lt;em>;认识&lt;/em>;是一个好主意是非常困难的。” - 大卫·奥美（David Ogilvy）&lt;/p>; &lt;p>;“我变得如此狂热地是一个不好判断的实例，以至于我不关注专业领土之间的界限……我为什么要寻找一些很小的，不重要的，难以结识的新愚蠢在我自己的领域，当一些大型，重要，易于找到的愚蠢刚好在另一个家伙的职业领域的篱笆上？ -  Munger &lt;/p>; &lt;p>;“我在赛马周围越多，我认为最被低估的东西是马，而我们的教练，骑师和所有者被高估了。” -  Leroy Jolley &lt;/p>; &lt;p>;“我们建立的几乎无限的能力相信事情，因为信仰对我们所能拥有的信念是有利的，而不是因为它们甚至与真理遥不可及。” -  Dee Hock &lt;/p>; &lt;p>;“当动量站在您身边时，人们专注于您的优势并原谅您的弱点。当动量停止时，他们会仔细检查整个事情。” -  Packy McCormick &lt;/p>; &lt;p>;“不加入信条，但要尊重所有的真相。” - 罗伯特·亨利（Robert Henri）&lt;/p>; &lt;p>;“苹果是史蒂夫·乔布斯（Steve Jobs），有10,000人的生命。” - 大卫·塞拉（David Senra）&lt;/p>; &lt;p>;“我想看看你最好的工作。我对您的新作品不感兴趣。” - 杰里·塞恩菲尔德（Jerry Seinfeld）&lt;/p>; &lt;p>;脊髓灰质炎疫苗的发明者乔纳斯·萨克（Jonas Salk）说，他一生的主要动机是：“成为一个好祖先。” &lt;/p>; &lt;p>;是要认真反思您在他人中发现烦人的一切。” - 凯文·凯利（Kevin Kelly）&lt;/p>; &lt;p>;“世界在那些不知道如何开始赚钱的人和不知道何时停止的人之间。” -Taleb &lt;/p>; &lt;p>;“说服我们我们聪明和健康并不需要太多，但是要说服我们相反的事实需要很多事实。” - 丹·吉尔伯特（Dan Gilbert）&lt;/p>; &lt;p>;“幸福是在需要更多幸福之前就感觉到了。” -  Don Draper &lt;/p>; &lt;p>;“请注意，尽管很多人很乐意告诉您有关黄金时代的信息，但似乎没有人认为现在正在发生。也许那是因为黄金时代唯一可以发生的地方是我们的记忆。” - 亚当·马斯特罗安尼（Adam Mastroianni）&lt;/p>; &lt;p>;“我坚信，人生和工作的总体目标是始终使自己的自我过时。” - 蒂姆·汉森（Tim Hanson）&lt;/p>; &lt;p>;“我们的存在是一个奇怪的特征，我们来自一个非常擅长促进生活的星球，但更擅长扑灭它。” – Bill Bryson&lt;/p>; &lt;p>;“Fast growth is counterintuitively more perilous than declining revenue and can quickly destroy a company.” – Brent Beshore&lt;/p>; &lt;p>;“If passionate love is a drug—literally a drug—it has to wear off eventually.” – Jonathan Haidt (I think this applies to everything from relationships to businesses. Curiosity is more sustainable than passion).&lt;/p>; &lt;p>;“Better to get your dopamine from improving your ideas than having them validated.” – Nat Friedman&lt;/p>; &lt;p>;“People with very high expectations have very low resilience.” – Jensen Huang&lt;/p>; &lt;p>;It&#39;s good to be optimistic in the general and skeptical in the specific. It&#39;s very dangerous to be pessimistic in the general and optimistic in the specific. – Naval (paraphrasing)&lt;/p>; &lt;p>;“The greatest trick the devil ever played was making you believe that the pessimists are the good guys.” – Packy McCormick&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 19:34:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/smart-words-from-smart-people/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/smart-words-from-smart-people/</guid></item><item><title> The Dumber Side of Smart People</title><description> &lt;p>;Most people will die after three days without water. But drinking too much can be equally dangerous – water intoxication &lt;a href=&quot;https://calgaryherald.com/news/woman-dies-water/wcm/efff386a-1dbb-416c-97db-4611daa69fe9&quot;>;is deadly&lt;/a>;, and during rigorous training about a &lt;a href=&quot;https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/11370203/&quot;>;dozen soldiers&lt;/a>; per year are hospitalized for drinking too much water.&lt;/p>; &lt;p>;Mae West said, “Too much of a good thing can be wonderful.” That might be true for some things – health, happiness, golden retrievers, maybe.&lt;/p>; &lt;p>;But in so many cases the thing that helps you can be taken to a dangerous level. And since it&#39;s a “good thing,” not an obvious threat, its danger creeps into your life unnoticed.&lt;/p>; &lt;p>;Take intelligence. I&#39;m talking about &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/intelligent-vs-smart/&quot;>;book intelligence&lt;/a>;, the kind that shows up in SAT scores and GPAs.&lt;/p>; &lt;p>;How could someone possibly be too intelligent? How do you get to a point where you realize you could have been more successful if you had been a little dumber?&lt;/p>; &lt;p>;A few big ways:&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1. Very smart people can fool themselves with elaborate stories about why something happened.&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Comedian Robin Williams was a terrible student. During a macroeconomic class at College of Marin, Williams&#39; final paper contained a single sentence to his professor: “I really don&#39;t know, sir.”&lt;/p>; &lt;p>;He failed the test, but it&#39;s the right answer to most economic problems.&lt;/p>; &lt;p>;There is so much that we not only don&#39;t know, but can&#39;t know, about why complex systems like the stock market and economy behave the way they do, because human emotions and shifting social preferences can&#39;t be distilled down to a formula. Humility is a superpower that prevents overconfidence.&lt;/p>; &lt;p>;But being very smart makes it harder to harness that humility. You want to put your big brain to work, and your mental horsepower allows you to create complex stories and elaborate models of cause and effect. Worse, if you believe that complexity equals intelligence and intelligence equals accuracy, you favor the explanation that strains your brain the most.&lt;/p>; &lt;p>;If asked, “Why did the stock market fall 0.23% last week?” an average person will shrug their shoulders and walk away. A very smart person will show you their yield-curve model and valuation analysis and tell you whether the performance will continue. Who do you think is more likely to be stricken by overconfidence?&lt;/p>; &lt;p>;I&#39;ve come to believe that part of the reason professional money managers produce such lousy returns is because the industry attracts such intelligent people. They&#39;re too smart for their own good. There&#39;s a fine line between intellectual rigor and believing your own bullshit, and smart people are at more risk than ordinary folks.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2. Being very smart makes it harder to listen to people who are less credentialed than you, even when they might have the right answer.&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Being smart is almost a tribe in itself, and like all tribal affiliations it becomes hard to view outsiders as equals.&lt;/p>; &lt;p>;The amount of time, money, and stress it takes to get a degree, or become senior vice president, or win an award, can lead you to believe that others who lack those accomplishments cannot offer valuable insight. Doing so makes you question why you put so much effort into your credentials to begin with.&lt;/p>; &lt;p>;It&#39;s amazing what happens when you become open to the best ideas, rather than the most credentialed voices.&lt;/p>; &lt;p>;One of the funniest scenes from &lt;em>;Seinfeld&lt;/em>; is the episode Jerry at the Dentist. Before putting the nitrous oxide mask on his patient, the dentist inhales the gas himself and declares, “Yep, it&#39;s good.”&lt;/p>; &lt;p>;The whole scene was an accident. Bryan Cranston, who plays the dentist, later revealed where the joke came from:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;As we&#39;re rehearsing I hear someone say, “Hey, you know what would be funny?” And I look around the set and I see a [stagehand] adjusting a light. And he goes, “It&#39;d be funny if before you gave it to Jerry, you took a hit yourself.”&lt;/p>; &lt;p>;And I went, “Oh my god, that is funny.”&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;Cranston&#39;s takeaway is great:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;I think a very smart CEO of any company, big or small, has a policy where they listen to every suggestion and idea — best idea获胜。事情应该如此。 Best idea wins. And you never know where it&#39;s gonna come from.&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;You can see how this could become dangerous in something like medicine or nuclear physics, where the cost of ignorance is extreme – a brain surgeon shouldn&#39;t ask for tips offered by the janitor.&lt;/p>; &lt;p>;But in many industries it&#39;s not appreciated enough. I often wonder how many tens of billions of dollars have been paid to management consultants to solve problems that low-wage line workers had solutions for, only because a guy in a suit has a hard time taking a guy with dirty fingernails seriously.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;3. Having an intellectual reputation to maintain can make it difficult to change your mind when you need to.&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;I saw &lt;a href=&quot;https://twitter.com/BenGolliver/status/1764111815120953823&quot;>;an amazing stat yesterday&lt;/a>;. LeBron James has now scored 40,000 points in the NBA, and each 10,000-point increment was earned in almost the exact same number of games:&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;10K in 368 games&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;10K to 20K in 358 games&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;20K to 30K in 381 games&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;30K to 40K in 368 games&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;em>;Consistency&lt;/em>;. It&#39;s astounding when you see it, the hallmark of a true talent.&lt;/p>; &lt;p>;But there&#39;s a danger in some fields when a smart person becomes known for their consistency in doing something, and then the world evolves away from that thing, but the person is desperate to hold onto the perceived consistency of their talent.&lt;/p>; &lt;p>;If a smart person becomes known as, “The guy who can forecast the oil market.” Or, “The woman who can predict the next election,” you run the risk that you were only an expert on a version of the world that no longer exists.&lt;/p>; &lt;p>;If the world evolves, you should probably either find a new area to apply your intelligence, or alter your confidence, or at least change the way you work and the product you deliver.&lt;/p>; &lt;p>;But if the rest of the world craves your consistency, you can&#39;t.&lt;/p>; &lt;p>;They want you to keep doing the same thing over and over.&lt;/p>; &lt;p>;And you want that too, because you want to guard your intellectual reputation. You marketed yourself as an expert in a specific thing, so it&#39;s hard to evolve into something else.&lt;/p>; &lt;p>;If you become famous for your smart ideas, but those ideas turn out to be either wrong or outdated, it&#39;s extremely difficult to move on. The result is a lot of very smart people clinging to very bad ideas.&lt;/p>; &lt;p>;A hedge fund manager who had a moment of brilliance and made a fortune in the 1990s might struggle to adapt, because their ego and their investors expect them to repeat whatever worked last time. A garbageman doesn&#39;t face that risk. They are much more attuned to the current reality, without the intellectual baggage of past accomplishments.&lt;/p>; &lt;p>;The biggest risk to an evolving system is that you become bogged down by experts from a world that no longer exists. The more evolution you have, the more you should expect that expertise has a shelf life. And those most susceptible to that risk are the people you&#39;d least suspect: The smartest and most intelligent, who at one point flashed their brilliance but struggled to admit that it can&#39;t be repeated.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 19:32:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-dumber-side-of-smart-people/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-dumber-side-of-smart-people/</guid></item></channel></rss>