<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>Collab Fund 是推动世界前进的企业家的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Thu, 25 May 2023 11:47:52 -0400</pubDate><lastbuilddate> 2023 年 5 月 25 日星期四 11:47:52 -0400</lastbuilddate><generator>网站叶</generator><item><title>期望债务</title><description>&lt;p>;我住在西雅图，亚马逊是我们的巨头。我三分之一的邻居都在公司工作。&lt;/p>; &lt;p>;当亚马逊在 2021 年登上世界之巅时——名声在外，股价在飙升——你能感受到自豪和繁荣。你几乎可以闻到它的味道。&lt;/p>; &lt;p>;我曾经听说 90% 的文化只是“获胜”——当一家公司获胜时，每个人都会快乐、富有、得到晋升，他们认为他们的工作有助于&lt;/p>; &lt;p>;那是 2021 年的亚马逊。&lt;/p>; &lt;p>;然后 Jeff Bezos 离开了，股价下跌了 50%，10,000 名员工被解雇，还有数十万人担心他们“ &lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;那&lt;/em>;现在是我家附近飘荡的气味。&lt;/p>; &lt;p>;它是如此清晰，如此明显，情绪是如何转变的。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;那么问题来了：您如何称呼亚马逊在 2021 年的世界顶级地位？是礼物吗？努力工作的奖励？资本主义的自然波动？&lt;/p>; &lt;p>;是的，所有这些。&lt;/p>; &lt;p>;但还有另一种方式来看待它：预期债务。&lt;/p>; &lt;p>;预期如此之高在 2021 年，投资者和员工必须取得非凡的成就才能实现收支平衡。当结果仅仅是好的时候，他们会感觉很糟糕。&lt;/p>; &lt;p>;期望就像一笔债务，必须先偿还，然后才能从所做的事情中获得任何快乐。&lt;/p>; &lt;p>;困难的是每个公司和每个员工都希望拥有亚马逊在 2021 年拥有的东西——胜利、财富、声望和声誉。但是，在偿还了预期的债务之后，看看现在的结果。&lt;/p>; &lt;p>;这值得吗？很难说。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;日经指数——相当于日本股市的道琼斯指数——最近收于 1990 年以来的最高水平。&lt;/p>; &lt;p>;有两种观察方式在那：作为胜利，或者作为现代表现最差的股票市场之一的例子。&lt;/p>; &lt;p>;但这是日本股票市场最有趣的地方。&lt;/p>; &lt;p>;回报过去 33 年的表现非常糟糕。&lt;/p>; &lt;p>;但 1965 年至 1990 年的回报&lt;em>;非凡&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;p>;日经指数和标准普尔 500 指数的表现非常相似过去 57 年的回报。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202023-05-25%20at%208.02.46%20AM.png&quot; alt=&quot;屏幕截图 2023-05-25 at 8.02.46 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;但日经指数在 25 年的大幅飙升中获得了所有这些回报，而标准普尔 500 指数则相对更为平稳.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202023-05-25%20at%208.03.33%20AM.png&quot; alt=&quot;屏幕截图 2023-05-25 at 8.03.33 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;我认为说日本股市在过去 33 年里停滞不前是不公平的。真正发生的事情是，在 20 世纪后期，50 年的回报被塞进了 25 年的时期，而过去 30 年的苦难只是在偿还多余的部分。&lt;/p>; &lt;p>;再次强调，高期望值1990 年就像一笔债务，在投资者受益之前必须先偿还。&lt;/p>; &lt;p>;没有人得到这笔债务的声明；它没有出现在任何人的资产负债表上；没有人知道利率是多少。但正是真正的债务让投资者陷入困境，摧毁了财富，并花了三分之一个世纪的时间才还清。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;你不配拥有的资产很快就会变成负债。&lt; /p>; &lt;p>;也许你的投资组合在泡沫中飙升，你的公司估值过高，或者你协商的薪水超出了你的能力。当时感觉很棒。但现实最终会赶上来，要求偿还与你的错觉相同的比例——加上利息。&lt;/p>; &lt;p>;这些债务很容易被忽视，因为它们通常以自我怀疑和士气低落的形式偿还。但它们是非常真实的，当你了解它们的力量时，你就会变得小心翼翼。&lt;/p>; &lt;p>;公司应该想要他们应得的估值，而不是多一分钱。&lt;/p>; &lt;p>;工人应该想要一份与他们的技能相匹配的薪水，仅此而已。&lt;/p>; &lt;p>;家庭应该想要一种他们可以维持的生活方式，而不是更高的东西。&lt;/p>; &lt;p>;这些都不是关于安定下来或放弃的。这是关于避免当现实赶上来时到期的某种心理债务。&lt;/p>; &lt;p>;有一句坚忍的谚语：“不幸最沉重地压在那些只期待好运的人身上。”&lt;/p>; &lt;p >;只期待好的感觉就像是一种很好的心态——你很乐观，很快乐，而且很成功。但无论您是否知道，您很可能会积累一笔最终必须偿还的隐藏债务。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 11:41:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/expectations-debt/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/expectations-debt/</guid></item><item><title> “火星适合戒烟者”——萨拉·莱特曼 (Sara Ledterman)</title><description> &lt;p>;与哈佛大学维斯研究所联手，为地球创造更好的材料。&lt;/p>; &lt;p>;该联盟的目标是发明并商业化下一个伟大的、改变世界的材料——一种同样便宜、用途广泛且高性能的材料-性能作为最后一个改变世界的发现，塑料，但没有负面影响。通过利用合成生物学，我们计划推动可持续发展的选择，其功效和商业成功甚至超过 Goretex。&lt;/p>; &lt;p>;开发对我们的星球和消费者都更好的新材料提供了巨大的经济和生态机会.然而，尽管潜力巨大，但令人惊讶的是，材料在过去几十年里几乎没有变化。塑料、金属、木材、玻璃和合成纤维几乎构成了我们消费的所有东西。&lt;/p>; &lt;p>;原因是什么？化石燃料。所有这些材料都依赖于碳氢化合物进行生产和加工，这使它们对环境造成危害，但也更容易获得、成本更低且难以替代。&lt;/p>; &lt;p>;虽然该领域仍处于新兴阶段，但有一个几家著名的公司一直处于使用合成生物学将可持续材料商业化的最前沿：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Ginkgo Bioworks&lt;/strong>;：Ginkgo Bioworks 设计和制造各种产品，包括香精、香料和&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Solugen&lt;/strong>;：Solugen 从植物来源生产可持续化学品，例如过氧化氢和溶剂。该公司的技术平台使用酶和可再生原料来创造比传统石油基产品更具可持续性和成本效益的产品。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Zymergen&lt;/strong>;：Zymergen（被 Ginkgo 收购）设计和制造比传统材料更具可持续性和高性能的新型材料，例如粘合剂、涂料和薄膜。&lt;/p>; &lt;p>;这些公司预示着我们预计会出现的机会类型下一个十年及以后。合成生物学是一个迅速兴起的领域，它结合生物学、工程学和计算机科学来设计和构建新的生物系统。通过利用生物体的力量，合成生物学有可能彻底改变我们生产材料、食物和能源的方式。&lt;/p>; &lt;p>;这就是我们与 &lt;a href=&quot;https:/ /wyss.harvard.edu/&quot;>;哈佛大学威斯生物启发工程研究所&lt;/a>;。 Wyss Institute 成立于 2009 年，是一家世界级的研发中心，专注于模拟自然的突破性技术。我们很高兴共同宣布启动&lt;strong>;可持续材料研究与创新实验室&lt;/strong>;，以创造新的知识产权 (IP) 并将新型可持续材料推向市场。我们将共同努力探索开发复制天然物质特性的仿生材料，以及从可再生资源中提取的生物基材料。&lt;/p>; &lt;p>;这些材料有望减少我们对化石燃料的依赖，减少温室气体排放，并尽量减少生产过程中的浪费。此外，这些创新有可能创造全新的市场并颠覆现有市场，为投资者提供有吸引力的财务回报。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://wyss.harvard.edu/&quot;>;Wyss Institute&lt;/a>; 是这样一个雄心勃勃的新实验室的完美家园。哈佛大学威斯研究所是仿生工程领域的世界领先者。通过模仿自然的设计原则，该研究所为各种行业开发创新解决方案，包括医疗保健、能源和制造业。凭借其多学科方法和最先进的设施，Wyss Institute 具有独特的优势，可以为合作伙伴关系贡献其合成生物学专业知识。&lt;/p>; &lt;p>;消费品 (CPG) 和重工业部门都是全球温室气体排放和资源枯竭的主要贡献者。通过投资可持续材料并将其商业化，我们与 Wyss Institute 的合作旨在推动这些行业的范式转变。&lt;/p>; &lt;p>;我们迫不及待地想向您介绍这一开创性技术将产生的所有令人兴奋的技术联盟。我们相信 Collab 和 Wyss Institute 将共同推动新的材料创新浪潮，同时建立一个令人兴奋的新模式，通过联合学术界和风险资本加速从科学发现到市场实现的旅程。该联盟旨在利用合成生物学投资和开发尖端的可持续材料，最终目标是在消费品和重工业中产生可观的财务回报并产生深远的积极环境影响。&lt;/p>; &lt;p>;如果您是在生物材料领域追求创新理念的有远见的研究人员、科学家或企业家，请与我们联系。我们很乐意听取您的意见，并探索合作实现可持续未来的机会。&lt;/p>; &lt;p>;– Sophie 和 Craig&lt;/p>; &lt;p>;（PS 我们对太空及其潜力感到兴奋，但正在致力于我们在解决地球问题上的时间和精力）&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 May 2023 08:19:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/mars-is-for-quitters/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/mars-is-for-quitters/</guid></item><item><title>财务依赖和独立的范围</title><description>&lt;p>;&lt;em>;“我不打算致富。我只是想独立。” – Munger&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;把你自己、你的企业和你认识的其他人列在这个清单上。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 0 级：在经济上完全依赖陌生人的好意谁对您的成功没有既得利益&lt;/strong>;。无法工作时乞讨，或者公司依赖于从不关心你是否失败的首次投资者那里筹集资金。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 1 级：&lt;/strong>; &lt;strong>;在财务上完全依赖那些希望你成功的人，因为他们喜欢你，而且他们的声誉与你的成功息息相关。&lt;/strong>;15 岁以下的儿童——由父母抚养，通常太小不能工作——属于这一类。由不打算收回资金的朋友和家人支持的公司也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 2 级：完全财务依赖对您的财务结果有既得利益的人&lt;/strong>;。没有盈利但前景广阔的企业，由投资者支持，他们可以从投资中获得有意义的回报，因此可能会继续支持您。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 3 级：能够通过以下方式部分养活自己&lt;/strong >; &lt;strong>;在一定程度上依赖外部支持的同时为他人增加价值&lt;/strong>;。工作但依靠父母来支持他们认为基本的生活必需品的年轻人。或者，如果公司改变成本结构，实际上可以盈利，但继续从投资者那里筹集资金以支持增长。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 4 级：能够通过为他人增加价值来完全支持自己，但边际价值和易于替代的价值&lt;/strong>;。这是个人和企业的共同类别。它磨碎而脆弱。这听起来像是独立，但老板或客户仍然掌控着你的一天，并可以主宰你的未来。您的未来取决于他们的决定。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 5 级：&lt;/strong>; &lt;strong>;足够的储蓄来解决一般问题&lt;/strong>;。您可以忍受每个人或公司都应该定期经历的麻烦，而不会被淘汰。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 6 级：足够的储蓄来解决无法预见的大问题&lt;/strong>;。你仍然依赖你的老板或你的客户逐月赚钱，但如果危机来袭，你可能会在一段合理的时间内没事。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 7 级：退休储蓄，教育储蓄，避免消费和汽车债务&lt;/strong>;。你仍然依赖老板和客户，但你可以预见到有一天你当前的储蓄将为你和你的家人开启一个新的独立水平。对于大多数人来说，这是最现实的目标。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 8 级：&lt;/strong>; &lt;strong>;选择工作或特定客户的能力，可以避免最恶劣的废话和生活中不必要的麻烦。&lt;/strong>;你仍然依赖老板和客户，但可以自由地说，“不，不是你。我会找到其他人，”当你太沮丧时。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 9 级：&lt;/strong>; &lt;strong>;对你的社会地位变得足够自在，你觉得没有必要用昂贵的消费品炫耀你的孔雀羽毛，其唯一价值在于信号&lt;/strong>;。无法做到这一点是一种隐藏的债务和依赖形式，它会堆积在那些错误地认为自己足够富有，可以独立的人身上。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 10 级：能够对银行说不，因为您不需要银行的债务，包括抵押贷款。&lt;/strong>;债务可能是廉价资本，但它会让您对他人感激不尽，为您的未来决策和现金流需求做出贡献。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;11 级&lt;/strong>; &lt;strong>;很少有现实情况会导致您、您的公司或您的家人被降到 5 级以下。&lt;/strong>;您可以养活自己一年或更长时间关闭您的流动储蓄。这是独立的第一个真正阶段。现在，您几乎可以对任何人说“不”，而且很可能会从后果中恢复过来。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 12 级：利息和股息支付了您一半以上的生活费用&lt;/strong>;。这种独立性大部分归功于苗条的生活方式，而不是巨大的资产。您意识到对生活方式的渴望比几乎任何资产的复合速度都快。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 13 级：您的资产及其合理的回报预期将覆盖基本生活费用，其寿命超过您的预期寿命&lt;/strong>;。恭喜。你不再依赖老板或客户。如果你愿意，你可以和他们打交道，你可能会的。但前提是你愿意，在你愿意的时候，和你想要的人在一起。感觉很好。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 14 级：&lt;/strong>; &lt;strong>;您的资产足以支付基本生活费用以上的资产及其合理的回报预期&lt;/strong>;。您可以根据需要定义“above-basic”。因人而异。记住 Chris Rock 所说的话：“如果比尔盖茨醒来时拿着奥普拉的钱，他会跳出窗外。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 15 级：&lt;/strong>; &lt;strong>;独立让你做和说随心所欲，不关心其他人是否反对你&lt;/strong>;，因为你不依赖他们可能提供的支持或机会。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 16 级：&lt;/strong>;有意义的慈善事业这是您的资产增长速度不会超过支出速度的唯一合理方式。&lt;/p>; &lt;p>;对我来说，这是金融领域最重要的主题之一。每个人都不一样。但是，虽然几乎每个人都能适应自己的东西，但通过独立来控制自己的时间在拥有时总是感觉很棒，而在没有时总是令人痛苦的负担。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 May 2023 03:49:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-spectrum-of-financial-dependence-and-independence/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-spectrum-of-financial-dependence-and-independence/</guid></item><item><title>恶性陷阱</title><description>&lt;p>;在自然界中，有时二加二等于十 - 当两个小东西组合成一个大东西时。&lt;/p>; &lt;p>;来自北方的一点冷空气没什么大不了的。一阵暖暖的南风吹来，令人心情愉悦。但是，当它们在密苏里州上空混合在一起时，就会发生龙卷风。&lt;/p>; &lt;p>;两个平静的水流不是问题。但如果逆流相遇，就会形成致命的漩涡。&lt;/p>; &lt;p>;漂白剂和氨水是常见的家用产品。将它们混合在一起，就会得到致命的氯胺气体。&lt;/p>; &lt;p>;在每种情况下，都很容易低估风险——或者至少对发生的事情感到惊讶——因为最初的成分似乎是无害的。两个无辜的小东西可以结合形成一个大危险的东西的想法是不直观的。&lt;/p>; &lt;p>;同样的事情也发生在人格特质上。&lt;/p>; &lt;p>;多年前有人告诉我泡沫会发生当信心（一个好的特质）、乐观（一个好的特质）、信任（通常是好的）混合形成贪婪和妄想时。泡沫之所以如此普遍，是因为输入大多是无辜的，即使输出是疯狂和破坏。&lt;/p>; &lt;p>;很多事情都是这样的。当两个令人钦佩的特征以错误的方式混合并产生危险时，就会出现一些最恶毒的陷阱。它们是最难识别和修复的缺陷。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;要有耐心和信心。他们都听起来很棒。但它们混在一起往往会形成固执，这是一场灾难&lt;/strong>;。相信自己是对的可以让您忽略错误的迹象，而耐心可以让您无限期地延长这种否认。&lt;/p>; &lt;p>;查理芒格曾经说过：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p >;未能处理心理否认是人们破产的常见方式。你对某事做出了巨大的承诺。你已经投入了精力和金钱。你投入的越多，整个一致性原则就越让你认为，“现在它必须起作用了。如果我再投入一点，那么一切都会奏效。”人们就那样破产了，因为他们不能停下来，重新思考，然后说，“我有能力注销这个，然后活着再次战斗。我不必以一种会让我崩溃的方式来追求这件事。”&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;一般来说：恐慌的人知道他们在恐慌。不诚实的人知道他们不诚实。但那些陷入耐心-自信陷阱的人却一无所知，因为这两种特质本身看起来都很积极。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;或者好奇心和勇气。它们本身就很棒，但结合起来很容易产生冲动&lt;/strong>;。&lt;/p>; &lt;p>;如果没有好奇心和大胆——新想法加上付诸行动的能力，几乎不可能在商业上取得成功。想想当你不好奇和大胆时会发生什么：要么迟钝和大胆——我什至不知道那是什么样子——要么好奇和胆小，这可能是……学术？&lt;/p>; &lt;p>;但没有某种刹车、好奇心和大胆很容易变成冲动。&lt;/p>; &lt;p>;部分原因是意识到 &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/natural-maniacs/&quot;>;非常成功人士的第一条规则&lt;/a>;：那些以您欣赏的独特方式思考的人可能也以您不欣赏的独特方式思考。很多因为思考“&lt;em>;我想知道如果我们尝试不同的东西会发生什么&lt;/em>;”而受到钦佩的人是同一个人因为做了不同的东西而被鄙视但行不通，或者赔钱， &lt;/p>; &lt;p>;Elon Musk 的 Twitter 就是一个例子（到目前为止）。&lt;/p>; &lt;p>;扩展到他们没有经验的领域的巨大而成功的公司是另一个例子（AIG，通用电气... >; &lt;p>;如果不是因为他的兄弟罗伊能够将狂野的野心驯服为可行的商业冒险，您永远不会听说过沃尔特·迪斯尼这个名字。 Walt 非常专注于制作优秀的动画，如果让他自己动手，他会把每个项目都推到突破点。在 Roy 加入并踩刹车之前，他早期的企业已经破产。&lt;/p>; &lt;p>;正如您可能想象的那样，Walt 经常将 Roy 的平衡视为他雄心壮志的锚定。这就是为什么好奇心和大胆如此危险 - 它们感觉像是正确的特质，即使它们是您成功的最大风险。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;谦逊和野心如何？优秀的特质，但它们一起可以成功地创造出伪装的傲慢。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;当你谦虚（“我很幸运，没有其他人的帮助，我不可能做到这一点”）但雄心勃勃（ “我很有才华，而且可以取得比现在更多的成就”），这种心理冲突常常以隐藏的傲慢来解决（“我很特别，但我不能大声说出来”）。&lt;/p>; &lt;p>;虚伪的谦虚可能比外显的自我更危险，因为它隐藏了——甚至在你自己的头脑中——你的意图和动机。&lt;/p>; &lt;p>;正确的平衡是知道你擅长什么，而不是害怕说出来，同时保持公正&lt;/p>; &lt;p>;但这种情况很少见——尤其是在社交媒体时代——到处都是表现谦逊的人，通常是两种天真的特质结合在一起的结果，这使得它如此很难承认。这是一个恶性陷阱。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 May 2023 16:04:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/vicious-traps/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/vicious-traps/</guid></item><item><title>想赢就举手</title><description>&lt;p>;我们很高兴开始寻找两名新的团队成员加入我们，作为我们为期两年的 Associate 计划的一部分。在 Collab Fund，我们在评估新投资机会时问自己的第一个问题是：如果这家初创公司取得巨大成功，它会让世界变得更美好或更有趣吗？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot; https://collabfund.com/uploads/CFAssociateProgram2023-06e71b.png&quot; alt=&quot;CFAssociateProgram2023-06e71b.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;我们专注于投资那些推动世界前进的企业，同时也旨在在未来十年及以后超越市场并产生阿尔法回报。为此，我们问自己第二个但也是至关重要的问题：如果“恶棍”的动机是纯粹的自身利益，他们会投资这家公司吗？我们称之为&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/the-villain-test/&quot;>;反派测试&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;我们相信最大的回报（财务和社交）在风险投资中通常来自逆向思维，以不同的方式看待事物的最佳途径是让自己置身于不同和独特的视角。&lt;/p>; &lt;p>;我们理想的职位候选人包括：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;有创业精神&lt;/li>; &lt;li>;吃苦耐劳&lt;/li>; &lt;li>;乐观&lt;/li>; &lt;li>;求知欲强&lt;/li>; &lt;li>;自创&lt;/li>; &lt;li>;乐于生活在纽约&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;Associates 将与我们的合作伙伴和整个 Collab 团队密切合作，寻找和评估新投资，以及支持现有的投资组合公司。&lt;/p>; &lt;p>;在除了提供您期望的所有东西（全面且有竞争力的薪酬和福利待遇，包括奖金、带薪假期、病假、健康和牙科保险、团队异地和 401k），我们还提供在不断推动的公司工作的机会现状。我们创造了一种文化，在这种文化中，我们每天醒来都会感到受到鼓舞和激励，全心全意地做出贡献，这不是因为我们必须这样做，而是因为我们想要这样做。&lt;/p>; &lt;p>;这里有一些您可能（或可能不）关心的其他杂项关于：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;我们的风险基金成立于 2010 年，投资于早期（种子前）到早期成长阶段（B 和 C 系列）的公司&lt;/li>; &lt;li>;我们的主要重点是投资在早期阶段（种子+）&lt;/li>; &lt;li>;我们还筹集了各种主题基金，具体任务集中在以下领域：(i) &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/collaborative-fund -and-sesame-workshop-launch-collabsesame/&quot;>;kids&lt;/a>;, (ii) &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/consumer-startups-are-a-great-investment-heres -why/&quot;>;consumer&lt;/a>; 和 (iii) 最近，&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/collab-sos-a-new-fund-and-a-call-to- action/&quot;>;sustainability&lt;/a>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;如何申请？第一步是在 5 月 31 日之前填写&lt;a href=&quot;https://forms.gle/eaE8mjQ4cdYt6XZV9&quot;>;此表格&lt;/a>;，如果您被选中参加面试，我们将在 6 月 15 日之前通知您。我们预计该流程将在 8 月底完成，新员工可于 9 月在纽约开始工作。&lt;/p>; &lt;p>;如果它不是您的最佳人选，但您知道理想的人选，请直接发送电子邮件至 andrew [at] collabfund.com。如果我们最终雇用了您推荐的人，我们将向您选择的慈善机构捐赠 1000 美元。&lt;/p>; &lt;p>;如果您觉得这很有趣，我们很乐意联系！&lt;/p>; &lt;p>;—Andrew蒙哥马利&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 May 2023 08:00:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/associate-program/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/associate-program/</guid></item><item><title>宣布我们对 pH7 技术的投资</title><description>&lt;p>;&lt;strong>;pH7 技术：开拓可持续金属提取&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;如《巴黎协定》所述，为了到 2050 年实现净零排放目标，我们需要承担使整个经济脱碳的艰巨任务。这一挑战意味着在全球范围内重新构想几乎每个行业。&lt;/p>; &lt;p>;这一转型的关键是电气化，它在很大程度上依赖于贵金属和工业矿物的稳定供应。不幸的是，长期以来，采矿一直是地球上最不可持续的活动之一，通常涉及对环境有害的过程，例如酸浸出、过度使用热量、创造危险的工作条件、大量的水资源浪费和污染以及其他值得注意的&lt;a href=&quot;https ://web.mit.edu/12.000/www/m2016/finalwebsite/problems/mining.html&quot;>;环境风险&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;虽然其中一些过程可能不可避免，但新浪潮创新技术旨在使采矿更具可持续性。专注于矿区高效勘探的 KoBold Metals 和专门从事电池回收的 Redwood Materials 等公司是“绿色金属”初创公司崛起的典范，它们正奋起直面挑战。&lt;/p>; &lt;p >;处于清洁和可持续关键金属提取前沿的一家先驱公司是 pH7 Technologies。他们专有的闭环工艺可在提取支持全球电气化运动所必需的关键矿物时将环境影响降至最低。他们的远见和进步让我们深受鼓舞，并且很高兴最近能与主要投资者 TDK Ventures 和 Pangea Ventures 以及 BASF、Rhapsody 和其他公司一起参与他们的 A 轮融资。&lt;/p>; &lt;p>;虽然初级金属生产往往面临更长的启动时间，我们相信创新的回收方法可以通过有效地提取流通中的金属来加快市场进入并增加供应。这个问题既紧迫又紧迫。正如下面的 Heraeus 图表所示，许多基本金属输入的供需平衡正急剧转为负值，这突显了由于供应逐渐增加而需求激增导致钯金（右下图）供需之间的显着失衡&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/platinum-supply-demand-table_image_w1300.png&quot; alt=&quot;platinum-supply-demand-table_image_w1300.png&quot; />;&lt; /p>; &lt;p>;（来源：&lt;a href=&quot;https://www.heraeus.com/en/hpm/market_reports/precious_metals_demand/pgm_demand_supply.html&quot;>;链接&lt;/a>;）&lt;/p>; &lt;p>; pH7 Technologies 通过从电子垃圾中回收金属来解决传统冶炼厂面临的挑战。首席执行官 Mohommad Doost 和团队花了数年时间完善一种类似炼金术的方法，使用可再生溶剂在低温下提取金属。他们的可扩展、商业上可行的技术可与矿石、精矿和其他低品位资源和底物一起使用，以快速弥合我们日益扩大的供需失衡。在他的整个职业生涯中，Mohammad 一直孜孜不倦地开发环境可持续的金属提取方法，同时最大限度地减少碳足迹和生态足迹。&lt;/p>; &lt;p>;在 Mohammad 和他组建的团队中，我们发现一群谦虚、积极进取的企业家渴望快速为采矿和金属行业扩展可持续解决方案。他以有限的资金有效扩大规模的能力给我们留下了特别深刻的印象，我们相信 pH7 将在未来几年迅速满足市场对铂族金属、电子垃圾和其他关键矿物的需求。&lt;/p>; &lt;p>;随着我们继续推动更可持续的未来，支持和庆祝像 pH7 这样致力于对被忽视区域进行材料改进的清洁技术公司至关重要。他们的创新解决方案为更可持续和对环境负责的采矿方法铺平了道路，促进了清洁技术运动的发展，并最终帮助我们更接近我们的净零排放目标。我们很高兴通过我们的 &lt;a href=&quot;sos.fund&quot;>;​​SOS 基金&lt;/a>; 支持像穆罕默德这样的企业家。如果您有兴趣了解更多信息或讨论类似的机会，请随时联系 &lt;a href=&quot;mailto:mai@collabfund.com&quot;>;mai@collabfund.com&lt;/a>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Apr 2023 10:05:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/announcing-our-investment-in-ph7-technologies/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/announcing-our-investment-in-ph7-technologies/</guid></item><item><title>我想的一些事情</title><description>&lt;p>;致富最快的方法是慢慢来。&lt;/p>; &lt;p>;许多信念之所以被持有是因为持有它们对社会和部落有好处，不一定是因为它们是真的。&lt;/p>; &lt; p>;没有什么比运气带来的成功更让人眼花缭乱了，因为当你不费吹灰之力就成功时，很容易想到，“我一定是天生的。”&lt;/p>; &lt;p>;当你将社交媒体视为一个地方时，它更有意义人们去表演而不是去交流的地方。&lt;/p>; &lt;p>;喜剧是教授人类行为的最佳方式。 George Carlin、Chris Rock 和 Jerry Seinfeld 在启发他人方面所做的工作比 99.9% 的心理学博士还要多。&lt;/p>; &lt;p>;衡量财富的最佳标准是你拥有的减去你想要的。 （按照这个标准，一些亿万富翁已经破产了。）&lt;/p>; &lt;p>;最有价值的个人理财资产不需要给任何人留下深刻印象。&lt;/p>; &lt;p>;大多数财务辩论都是不同时间范围的人就各自的话题进行讨论其他。&lt;/p>; &lt;p>;在学校，我记得：我被告知的每一个好故事，但没有一个是我在考试前记住的公式。&lt;/p>; &lt;p>;让人们相信你很特别是最容易的&lt;/p>; &lt;p>;“人们更喜欢你，当你正在努力做某事时，而不是当你拥有它时。” - 德雷克&lt;/p>; &lt;p>;很多人似乎都有一定程度的压力，当他们的生活进展顺利时，他们会编造假想的问题来填补空虚。&lt;/p>; &lt;p>;很少有事情像这样像你自己的废话一样有说服力，而没有什么比别人的废话更容易识别了。&lt;/p>; &lt;p>;一切都是销售。&lt;/p>; &lt;p>;每个员工都是可以更换的。&lt;/p>; &lt;p>;我们钦佩的人体育、商业、政治和娱乐界的大多数人都倾向于拥有一个品质：他们知道什么时候该退出，该传递接力棒，该消失，以一种维护甚至提高他们声誉的方式。没有什么比过分欢迎你更能削弱过去的成功了。&lt;/p>; &lt;p>;研究历史最困难的事情是你知道故事的结局，这使得你不可能设身处地为别人着想，想象他们在想什么或感受什么&lt;/p>; &lt;p>;如果你也对赞美不屑一顾，你只能无视批评。&lt;/p>; &lt;p>;相关：很少有特质像对赞美的渴望那样具有破坏性。&lt;/p>; &lt;p>;有两种类型的人：想要了解更多的人和想要捍卫他们已经知道的东西的人。&lt;/p>; &lt;p>;我对狗的嫉妒：他们可以坐几个小时什么都不做，表现得非常满足。&lt; /p>; &lt;p>;很多人喜欢赚钱胜过享受金钱。真正令人兴奋的是变化，而不是累积的数量。&lt;/p>; &lt;p>;马特·达蒙 (Matt Damon) 说：“一旦你成名，你就会在社交和情感上迟缓。你对世界的体验永远不会相同。”对于那些变得富有的人来说，情况可能也是如此——而且更为普遍。&lt;/p>; &lt;p>;大多数信念都是自我验证的。愤怒的人找问题，到处找；快乐的人找笑，到处找；悲观的人找麻烦，到处找。大脑擅长过滤输入以专注于您想要相信的东西。&lt;/p>; &lt;p>;很少有特质像谦逊一样吸引人，但也很少像虚荣一样普遍。&lt;/p>; &lt;p>;每个人都想幸运&lt;/p>; &lt;p>;市场是理性的，但投资者玩不同的游戏，而这些游戏在玩不同游戏的人看来是非理性的。&lt;/p>; &lt;p>;泡沫的一个大问题是财富和智慧之间的反身联系，所以一堆疯狂的想法被认真对待，因为一个暂时的富人说了。&lt;/p>; &lt;p>;逻辑说服不了人。清晰、讲故事和诉诸自身利益确实如此。&lt;/p>; &lt;p>;如果你能正确预测他们在压力情况下的反应，你就很了解他们。&lt;/p>; &lt;p>;两者之间有很大的区别一个专家，他的才华应该受到赞扬，一个大师，他的坏主意不应该受到质疑。&lt;/p>; &lt;p>;过去的表现比能力更能增加信心。&lt;/p>; &lt;p>;幸福是期望与期望之间的差距现实，所以具有讽刺意味的是，没有什么比充满乐观的人更悲观了。他们注定要失望。&lt;/p>; &lt;p>;在社会领域，很少有事情是始终如一的。 Carl von Clausewitz 说：“太多的理论过于努力地成为法律。”&lt;/p>; &lt;p>;大多数人做出的最重要的决定是是否结婚、何时结婚以及与谁结婚。但是学校从来没有教过这个话题。这不可能——每个人都不一样，你不能将其简化为一个公式或统计数据。&lt;/p>; &lt;p>;我经常想知道有多少个人破产和财务问题是由没有带来快乐的支出造成的首先。这是双重损失：您不仅遇到了麻烦，而且您甚至没有享受到到达那里的乐趣。&lt;/p>; &lt;p>;没有什么比对一个伟大想法的坚定信念更能通向成功，也没有什么能为您的垮台埋下种子就像对一个大想法的坚定信念。&lt;/p>; &lt;p>;有两种类型的成功人士：冒名顶替综合症的人和反社会人士。&lt;/p>; &lt;p>;只有当你依赖繁荣时，萧条才是危险的.&lt;/p>; &lt;p>;“现实会以与你的错觉相同的比例回报你。” - Will Smith&lt;/p>; &lt;p>;人们每五到七年就会忘记衰退每五到七年发生一次。&lt;/p>; &lt;p>;许多人每天检查他们的投资组合，但每隔几年检查一次血压，即使&lt;/p>; &lt;p>;如果只有几件大事是正确的，悲观主义者可能是错误的。&lt;/p>; &lt;p>;最重要的沟通技巧是知道什么时候闭嘴。&lt;/p>; &lt;p>;“在你的生活中有一些你不想让他们失望的人是很好的。” - 巴菲特&lt;/p>; &lt;p>;不关心暂时的事情，而沉迷于永久的事情，这被低估了。&lt;/p>; &lt;p>;很多事情实际上是正确的，但在上下文中是胡说八道。&lt;/p>; &lt;p>;经济运行在周期中，但人们以直线预测。&lt;/p>; &lt;p>;你是你认为的两倍 - 如果你不同意这种说法，则为四倍。&lt;/p>; &lt;p>;价格是你付出的，价值&lt;/p>; &lt;p>;当你失败时，运气不好很容易识别，但当你成功时，好运很容易被忽略&lt;/p>; &lt;p>;“人抗拒随机性，市场抗拒预言” - Maggie Mahar&lt;/p>; &lt;p>;人们往往沉迷于他人造成的伤害（恐怖主义、犯罪），而对自己造成的更大伤害（不良饮食、不运动）视而不见。&lt;/p>; &lt;p>;我们低估了控制的重要性。露营很有趣，即使你很冷。无家可归是痛苦的，即使你很暖和。&lt;/p>; &lt;p>;人们所谓的“信念”实际上是故意无视可能改变他们想法的事实。&lt;/p>; &lt;p>;在学校他们告诉你你的论文必须至少有五页长。在现实世界中，你有五秒钟的时间来吸引某人的注意力，然后他们才会感到无聊并继续前进。&lt;/p>; &lt;p>;“从历史中吸取足够的教训，尊重彼此的错觉。” - Will + Ariel Durant&lt;/p>; &lt;p>;每个人都有一个“理想的”净资产，当金钱不仅不再带来快乐，而且成为一种社会责任。&lt;/p>; &lt;p>;“如果你只希望成为快乐，这很容易做到；但我们希望比其他人更快乐，这总是很困难，因为我们相信别人比他们更快乐。” - 孟德斯鸠&lt;/p>; &lt;p>;通过正确的激励，人们可以被引导去相信和捍卫几乎任何事情。&lt;/p>; &lt;p>;好的营销在短期内获胜，好的产品在长期内获胜。&lt;/p>; &lt;p>;好的营销在短期内获胜，好的产品在长期内获胜。&lt;/p>; p>; &lt;p>;“在最好的时候评判人才，在最坏的时候评判品格。” - Lord Acton&lt;/p>; &lt;p>;净资产从 0 美元增加到 100 万美元：摇头丸。净资产从 1000 万美元增加到 100 万美元：沮丧。我们能同意所有财富都是相对的吗？&lt;/p>; &lt;p>;三种合法的投资策略：比别人聪明，比别人幸运，比别人更有耐心。这就是全部清单。&lt;/p>; &lt;p>;您一天中最有效率的时间通常看起来是最懒惰的。好主意很少在会议期间产生——它们是在散步、坐在沙发上或洗澡时产生的。&lt;/p>; &lt;p>;没有什么比缺乏感情更能破坏人际关系了——无论是在爱情还是事业上。&lt;/p>; &lt;p>;学校擅长衡量智力，但不擅长衡量激情、耐力和性格，从长远来看，这些往往比智力更重要。&lt;/p>; &lt;p>;你所知道的大部分来自您拥有的经历和遇到的人，这两者在很大程度上都不受您的控制。&lt;/p>; &lt;p>;在高于平均水平的时间段内保持平均表现会带来非凡的表现。这不仅适用于投资，也适用于职业、人际关系和育儿。&lt;/p>; &lt;p>;我最近遇到了一种叫做三分法则的东西：三分之一的日子你应该感到惊奇。三分之一的日子应该感觉不错。三分之一的日子应该是糟糕的。那是一种美好、平衡、现实的生活。&lt;/p>; &lt;p>;巨大成功所需的相同特征与增加失败几率的相同特征相同。我们应该谨慎地赞美成功者或批评失败者，因为他们经常做出类似的决定，但运气程度不同。&lt;/p>; &lt;p>;每一代人都对他们的孩子感到失望，部分原因是随着时间的推移事情通常会变得更好，而你会变得怨恨正如您看到年轻一代绕过您必须克服的问题一样。&lt;/p>; &lt;p>;疫苗在某个时间点可能令人惊奇，但随着它们所针对的病毒适应并演化成新的东西而失去效力。商业和投资策略也是如此：随着世界的发展，在一个时代创造奇迹的东西可能会在下一个时代失败。&lt;/p>; &lt;p>;阅读新闻时的一个很好的测试是不断地问，“我是否仍然关心这个故事一年？两年？五年？”&lt;/p>; &lt;p>;经济学上的一个不错的赌注：过去没有你记忆中的那么好，现在没有你想象的那么糟糕，未来会比你预期的更好。&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 26 Apr 2023 13:35:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/thoughts/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/thoughts/</guid></item><item><title>一个大网络：世界运作的几种方式</title><description>&lt;p>;加州大学伯克利分校哲学教授约瑟夫·图斯曼 (Joseph Tussman) 在 1960 年代写道，“学生必须学习的东西，如果他学到任何东西，就是世界会为你完成大部分工作，前提是你通过识别与它合作它是如何真正起作用并与这些现实保持一致的。”&lt;/p>; &lt;p>;还有什么比这更明显的呢？弄清楚世界是如何运作的，并与这些现实保持一致。&lt;/p>; &lt;p>;这里有一个显而易见的技巧：了解世界如何运作的最好方法是认识到万物是如何相互联系的。一个领域的重要经验教训通常可以教给您一些关于其他领域的重要知识。&lt;/p>; &lt;p>;我们通常被教导好像数学是数学，化学是化学，每个领域都在自己的部门中孤立，专注于&lt;/p>; &lt;p>;但这种学习只在学术界有用。现实世界没有筒仓。当您将一个领域的点点滴滴连接到下一个领域时，最大的学习就来了。一旦这样做，您就会意识到这些联系是无限的。这只是一张大网。一个关于世界如何运作的大网络。&lt;/p>; &lt;p>;让我举一个例子。这是一个关于小猫的故事。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;麻省理工学院两位对猫如何学会走路感兴趣的认知科学家曾经展示了一些我一直觉得很有趣的东西：第一手经验和二手学习之间的区别。&lt;/p >; &lt;p>;科学家们在完全黑暗的环境中饲养小猫。当这些猫长到可以走路时，它们每天被放在一个带灯的盒子里三个小时。&lt;/p>; &lt;p>;盒子里有一种旋转木马，每只小猫都套着挽具。&lt;/p>; &lt;p>;一只猫的腿碰到了地板，它的行走动作使转盘转了一圈。&lt;/p>; &lt;p>;另一只猫的腿被吊带束缚住了。它可以看到发生的一切——动作，另一只猫绕着圈子走来走去——但它的腿从未接触过地板。它没有对轮播的主动控制。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202023-04-19%20at%201.03.37%20PM-d1455d.png &quot; alt=&quot;Screenshot 2023-04-19 at 1.03.37 PM-d1455d.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;经过八周的每日旋转木马行走后，猫被带入现实世界以测试它们学到的东西.&lt;/p>; &lt;p>;他们接受了测试，看他们是否会自动将爪子放在他们即将被放下的表面上。如果他们想避开陡峭的壁架，则改为绕过缓坡。以及当一个物体快速靠近它们的脸时它们是否会眨眼。&lt;/p>; &lt;p>;结果非常好。&lt;/p>; &lt;p>;测试了 100% 的腿可以控制转盘运动的猫&lt;/p>; &lt;p>;那些只观看但从不控制旋转木马的猫在功能上是失明的。&lt;/p>; &lt;p>;它们从壁架上掉下来了。他们没有伸出爪子降落在表面上。当一个物体加速冲向他们的脸时，他们不会眨眼。&lt;/p>; &lt;p>;并不是他们不能操纵自己的身体——他们是在黑暗的房间里长大的，学会了这样做。&lt;/p >; &lt;p>;但他们无法将视觉对象与他们的身体应该做的事情联系起来。&lt;/p>; &lt;p>;这两只猫在成长过程中看到了同样的事情。但是一个人体验了真实的世界，而另一个人只是看到了它。结果是一个人掌握了一个主题；另一个实际上是盲人。&lt;/p>; &lt;p>;很多事情不都是这样的吗——人类也一样，不仅仅是猫？&lt;/p>; &lt;p>;没有什么比你所经历的更有说服力了第一手。您可以阅读了解拥有某些经历的感觉——经历大萧条、参加第二次世界大战或在贫困中成长。您可以尝试对这些经历保持开放的态度和同理心。&lt;/p>; &lt;p>;但是那些真正&lt;em>;&lt;/em>;亲身经历过这些事情的人呢？他们了解细节，而那些仅仅阅读他们的经历的人不会，也永远不会了解这些细节。他们会有外人无法理解的观点、技能和情感。&lt;/p>; &lt;p>;这就像猫一样。&lt;/p>; &lt;p>;这有助于解释为什么人们对从政治到宗教到投资于教育。&lt;/p>; &lt;p>;问题，“你为什么不同意我的看法？”可以有无限的答案。&lt;/p>; &lt;p>;但通常一个更好的问题是，“你有什么经历是我没有的，这让你相信你所做的？如果我经历过你所拥有的，我会像你一样思考这个世界吗？”&lt;/p>; &lt;p>;这个问题比问“猫是如何学会走路的？”更广泛。但我从未遇到过比小猫研究更能说明经验和二手知识之间差异的例子。&lt;/p>; &lt;p>;这听起来可能很疯狂，但一旦你了解了你的职业的基本原则，你可能会收获更多通过阅读你所在领域的知识而不是在你的领域内阅读来获得专业知识。连接各个领域之间的点可以帮助您发现引导世界运作的最强大的力量，这可能比您的职业所特有的一些新细节重要得多。&lt;/p>; &lt;p>;我要告诉您：你看得越多，你就越开始看到这些联系无处不在。他们是无穷无尽的。约翰·缪尔 (John Muir) 曾经说过：“当我们试图单独挑选出任何东西时，我们会发现它与宇宙中的其他一切都息息相关。”&lt;/p>; &lt;p>;以下是来自一个领域的更多示例，它们可以教授更广泛的知识。&lt; /p>; &lt;p>;&lt;strong>;创始人效应（&lt;a href=&quot;https://evolution.berkeley.edu/bottlenecks-and-founder-effects/&quot;>;遗传学&lt;/a>;）&lt;/strong>;：遗传变异性当一小群​​人与较大的人口分离时，它就会崩溃，这通常会导致有害特征的扩散和适应能力的下降。差异等于进化的力量，因为人口越多样化，它就越有可能提出可供选择的新特征。同样的事情也适用于国家、行业和企业：如果缺乏多样性，糟糕的想法往往会持续存在。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;化感作用（生态学）&lt;/strong>;：一些植物产生的化学物质会杀死其他植物他们周围的植物，消除了对资源的竞争。在试图理解为什么人类可以无情和贪婪时，观察一种无脑、无思想、无感情的植物无情地摧毁周围的一切会有所帮助。 &lt;em>;大自然&lt;/em>;是无情又贪婪的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;齐普夫定律（语言学）&lt;/strong>;：人们使用的词语存在重幂律分布，最常见的是单词（“the”）的使用频率是第二常用单词（“of”）的两倍，而第二常用单词（“of”）的使用频率是第三常用单词（“and”）的两倍，等等。有大约有 180,000 个英语单词，但只有不到 200 个单词占人们说和写的单词的一半。因此，即使在一个非常多样化的集合中，也有一小部分事情构成了大多数事件。这在商业和投资中都是一样的——&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/tails-you-win/&quot;>;尾巴驱动一切&lt;/a>;，很容易低估几家公司的重要性、几个投资期和一些产品是为了您的长期成功。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;多洛定律（进化）&lt;/strong>;：有机体永远无法重新进化到以前的状态，因为通往其前一个状态的路径极其复杂，而折回那条确切路径的几率几乎为零。假设一只动物有角，然后它进化失去了它的角。它进化以重新获得角的可能性为零，因为最初赋予它角的路径非常复杂。&lt;/p>; &lt;p>;很多事情都是这样运作的。以品牌、关系和声誉为例。有些东西一旦丢失，可能永远无法重新获得，因为最初创造它们的事件链无法复制。如果你意识到这些东西有多么宝贵，你就会更加小心地冒着丢失它们的风险。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;免疫力&lt;/strong>;：&lt;em>;The Atlantic&lt;/em>; 的 Derek Thompson 曾经告诉我：金钱更像是一种疫苗，而不是一种提高表现的药物。它可以避免很多痛苦，但不一定会让你更快乐。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;潜伏性疾病（医学）&lt;/strong>;：一些疾病和病毒感染可能会潜伏在你的体内几年或几十年才引起问题。结核病可能会在您体内潜伏多年，然后才会宣布发作——心脏病和某些癌症也是如此。在人际关系、企业绩效和社会趋势方面也是如此——很难衡量某件事到底有多健康，因为即使是关键问题也会随着时间的推移慢慢恶化并且在突然造成破坏之前不被发现。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;标点符号平衡（进化生物学）&lt;/strong>;：许多物种经历了长时间变化不大的时期，以及短暂的快速变化和适应时期。像气候变化、自然灾害和脱离更广泛的群体这样的间歇性事件可能会带来比渐进进化更多的变化。社会趋势也是如此：“历史不会爬行；它跳跃”，Nassim Taleb 说。 9/11、金融危机和 Covid 这三个事件引发的动荡和经济变化比过去二十年发生的大部分事件加起来还要多。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;最大规模（生态学、物理学）&lt; /strong>;：作者 Liz Marvin 写了关于巨型红杉树的文章：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;这棵神奇的树可以长得和摩天大楼一样高，但它仍然知道什么时候停下来盘点。树木利用巧妙的蒸发过程将水抽到树冠上，在那里进行光合作用。但物理定律规定，这只能在约 390 英尺的高度起作用。地球上最高的树是一棵名为 Hyperion 的巨型红杉，高 379 英尺。看到了吗？&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;这适用于企业、产品、营销活动和个人网络：有一个最大规模——一个自然的天花板——如果你试图超越它，系统就会崩溃。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Arndt-Schulz 规则（药理学）&lt;/strong>;：它指出：“对于每种物质，小剂量刺激，中剂量抑制，大剂量杀死。”这是一个松散的规则，不是法律，但它适用于很多事情：债务、野心、网络、锻炼、谨慎和分析。很多问题都源于用错误的剂量做正确的事。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;自催化（化学）&lt;/strong>;：一种化学反应，其输出产生引发相同反应所需的能量和物质，所以一旦一个过程开始，它往往会在没有任何外力的情况下持续一段时间。这是自然界复合的一个纯粹例子，增长会产生未来增长所需的原材料。同样的事情也可能发生在商业和职业中，赢家不断获胜，因为在一个时期的成功会产生持续成功所需的注意力、资本和信心。&lt;br />; &lt;br />; &lt;strong>;关键时期（语言学）&lt;/ strong>;：从幼儿期到青春期有一段时期，人们可以毫不费力地掌握新语言，而且没有外国口音——进入青春期后，就变得更加困难了。当您大脑的语言学习部分具有可塑性并且可以接受新信息时，就会有一个窗口；之后，它往往会锁定到位。我认为很多生活经历都是相似的：你对政治、经济、宗教和人际关系的看法在很大程度上受到你在童年和 20 多岁之间所学和经历的影响。在您成年后重新学习并非不可能；只是困难得多。&lt;br />; &lt;br />; &lt;strong>;Gause 原理（进化）&lt;/strong>;：共存并竞争有限资源的两个物种无法维持恒定的种群数量——一个最终会将另一个推向灭绝或衰弱.在商业中也是如此：如果没有某种差异化优势，直接相互竞争的公司往往就像一场生死较量。我喜欢 Naval 在这个话题上的观点：“通过真实性来逃避竞争……基本上，当你与人竞争时，那是因为你在模仿他们。这是因为您正在尝试做同样的事情。但是每个人都是不同的。不要抄袭。”&lt;/p>; &lt;p>;环顾四周，您会发现数百个这样的想法，将一个领域与另一个领域联系起来。这比将自己局限在自己的领域更有趣，它让你更接近真相。&lt;/p>; &lt;p>;当你与他们结盟时，就像 Tussman 所说：世界将为你完成大部分工作。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Apr 2023 16:03:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/one-big-web-a-few-ways-the-world-works/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/one-big-web-a-few-ways-the-world-works/</guid></item><item><title>什么让你快乐</title><description>&lt;p>;欧内斯特·沙克尔顿 (Ernest Shackleton) 的船 &lt;em>;Endurance&lt;/em>; 被困在南极冰层中。不久它就被压碎、毁坏。&lt;/p>; &lt;p>;然后沙克尔顿和他的 27 名船员花了 19 个月的时间——从 1915 年 1 月到 1916 年 8 月——在夜间气温低于 10 度的情况下，乘坐小型救生艇划船 800 英里到达安全地带零。&lt;/p>; &lt;p>;他们经常被冻坏、湿透、饥饿和睡眠不足。&lt;/p>; &lt;p>;他们活了下来——而且他们所有人都&lt;em>;确实&lt;/em>;活了下来——偶尔捕获的海豹和觅食的海藻。&lt;/p>; &lt;p>;这是您听过的最令人震惊的生存故事之一。&lt;/p>; &lt;p>;但是，对我来说，最感人的部分 &lt;a href=&quot;https: //www.amazon.com/Endurance-Shackletons-Incredible-Alfred-Lansing/dp/0465062881&quot;>;这本书的&lt;/a>;&lt;em>;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Endurance- Shackletons-Incredible-Alfred-Lansing/dp/0465062881&quot;>;Endurance&lt;/a>;&lt;/em>; 终于来到了尾声，Shackleton 的船员们终于到达了位于阿根廷以东 1,600 英里的南乔治亚岛上的一个捕鲸站。&lt;/ p>; &lt;p>;作者阿尔弗雷德·兰辛 (Alfred Lansing) 写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;沙克尔顿 [和船员] 可以随意使用捕鲸站所能提供的一切便利。他们首先享受了长时间沐浴的奢华享受，然后刮了胡子。然后从车站的仓库里给他们发​​了新衣服。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;然后他们吃了一顿热饭，睡了 12 个小时。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;你能想象吗?&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;你能想象在经历了 19 个月的不断冰冻和饥饿之后，洗个澡、吃顿热饭、睡个暖和的感觉有多好吗？&lt;/p>; &lt;p >;即使水是微温的，食物也有一半不新鲜，那一定是任何人经历过的最愉快、最充实的夜晚之一。&lt;/p>; &lt;p>;生活中的一件奇怪的事情是，每个人都在为美好而努力生活，因为他们认为这会让他们快乐。但真正带来快乐的是你现在所拥有的与你刚刚所做的之间的对比。&lt;/p>; &lt;p>;你尝过的最好的饮料是口渴时的一杯自来水。&lt;/p>; &lt;p>;你吃过的最好的食物是当你挨饿时的快餐。&lt;/p>; &lt;p>;你将感受到的最好的按摩是在长跑后坐在沙发上。&lt;/p>; &lt;p>;您将经历的最好的睡眠是当您的新生儿终于睡了一整夜。&lt;/p>; &lt;p>;在他关于二战最后几天的书中，斯蒂芬·安布罗斯 (Stephen Ambrose) 写到一名受伤的美国士兵被抬回医院帐篷。他知道他要回家了——他的战争结束了。 “干净的床单男孩！”他向留下的战友大喊。 “干净的床单，你能相信吗！干净的床单！”住在散兵坑里让士兵们幻想着正常的生活，而没有什么比干净的床单更能激发他们的想象力了。不是金钱、地位、尊重或荣耀。只是干净的床单的绝对快乐。&lt;/p>; &lt;p>;金钱也是如此。当你拿到第一份薪水时，你可能会觉得最富有，而你的银行账户可能从 5 美元增加到 500 美元。产生的差异可能大于从 1000 万美元到 2000 万美元。从无到有比从很多到超级多更强大。&lt;/p>; &lt;p>;让你快乐的是对比，而不是数量。&lt;/p>; &lt;p>;有两件事很重要&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;幸福是一种转瞬即逝的情绪&lt;/strong>;，因为它是由环境对比引发的，但无论你身处何种新环境，你都会很快适应。沙克尔顿的第二顿热饭，第二次洗澡和第二晚的睡眠可能感觉惊人 1%。&lt;/p>; &lt;p>;但这不应该令人沮丧。人们不应追逐转瞬即逝的幸福，而应该追求相似但更持久的满足。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;当您意识到期望有多么强大&lt;/strong>;时，您就会付出同样多的努力像改善环境一样保持低水平。幸福、满足、快乐……所有这些都来自于经历期望与现实之间的差距。&lt;/p>; &lt;p>;沙克尔顿的手下学到了这一点。在经历了磨难之后，他们在以前从未考虑过的小事中发现了如此多的快乐。一位水手在他的日记中写道：“这是我们度过的最美好的日子之一。 . .活着是一种乐趣。”&lt;/p>; &lt;p>;兰辛写道：“在这个冰冷空虚的孤独世界中，他们至少获得了一种有限的满足。他们已经过测试，发现不想要。”&lt;/p>; &lt;p>;这已经差不多了。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Apr 2023 16:43:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/what-makes-you-happy/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/what-makes-you-happy/</guid></item><item><title>投资 Noya：经济实惠的直接空气捕获技术实现负碳未来</title><description>&lt;p>;气候危机是一项巨大的挑战。即使我们明天能够奇迹般地停止排放所有温室气体，世界仍将达不到《巴黎协定》规定的 1.5ºC 目标。&lt;/p>; &lt;p>;为了避免气候变化带来的最具破坏性的后果，我们需要不仅要停止排放温室气体，还要积极清除大气中的二氧化碳。而且数量也不小——每年至少达到惊人的 15 亿吨。这比目前的碳清除工作至少增加了 10,000 倍。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Graphic_v01.gif&quot; alt=&quot;Graphic_v01.gif&quot; />;&lt; /p>; &lt;p>;在去除二氧化碳 (CDR) 的众多途径中——从种植树木到增强风化作用（破碎岩石，如玄武岩，并将其散布在地球表面）——直接空气捕获 (DAC) 已成为一个真正有前途的解决方案，具有可扩展性、可负担性和有效性的最佳组合。&lt;/p>; &lt;p>;直接空气捕获是一个过程，通过该过程，空气在化学物质上方移动，与 CO2 发生反应并捕获 CO2。然后可以对捕获的 CO2 进行处理，使其永久储存在地质储层中或用于其他目的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/DAC- Process-V2.png&quot; alt=&quot;DAC-Process-V2.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;这就是 Noya 的用武之地。Noya 由麻省理工学院和 SDSU 工程师 Josh Santos 和 Daniel Cavero 于 2020 年创立，肩负使命通过使具有成本效益的直接空气捕获成为现实，加速世界向碳负排放的过渡。&lt;/p>; &lt;p>;Noya 的直接空气捕获方法复杂但简单。他们使用涂有 CO2 捕获化学品的活性炭单块将 CO2 从空气中分离出来。风扇使空气通过吸附剂，将 CO2 结合到整体结构表面，然后电力提取捕获的 CO2 以进行永久封存。整个过程是模块化的，便于包装、运输和现场组装。这使建设成本保持在较低水平，并为负担得起的、高质量的十亿吨规模的 CDR 做好准备。&lt;/p>; &lt;p>;Noya 还受益于有利的监管环境：最近的通货膨胀减少法案扩大了 45Q 税收抵免，给予高达 180 美元每吨用于到 2033 年投入运营的高质量 DAC 项目。这使该公司有望在 2029 年达到每吨 100 美元，从而向传统碳信用购买者开放市场。&lt;/p>; &lt;p>;我们很高兴加入他们的旅程，因为我们与 Union Square Ventures 共同领导他们的 A 系列，以帮助在今年晚些时候推出他们的第一个独立 DAC 设施——我们一定会分享这一重大成就。我们也很高兴能与 &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/stacy-kauk-p-eng/&quot;>;Stacy Kauk&lt;/a>; 密切合作，Shopify 的可持续发展主管兼成员&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/collabs-sustainability-board/&quot;>;Collab 的可持续发展顾问委员会&lt;/a>;。 Shopify 是 Noya 的第一个客户，一直处于催化 CDR 市场的前沿。&lt;/p>; &lt;p>;“自从我们开始支持 Noya 以来，Noya 取得了令人难以置信的进步，快速有效地工作以降低其直接空气捕获技术的风险去年”，斯泰西说。 “由两家知名组织共同牵头的最新一轮融资将帮助 Noya 在扩大规模的过程中取得重要飞跃。”&lt;/p>; &lt;p>;我们一定会在全年分享公司的最新动态。与此同时，您可以在&lt;a href=&quot;https://twitter.com/noya_carbon&quot;>;此处&lt;/a>;关注他们的进展。 And they&#39;re actively hiring for &lt;a href=&quot;https://www.noya.co/careers&quot;>;a number of important roles&lt;/a>;, so please spread the word!&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Apr 2023 08:43:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/investing-in-noya/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/investing-in-noya/</guid></item></channel></rss>