<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>合作基金是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Mon, 13 Jan 2025 18:06:57 -0500</pubDate><lastbuilddate> 2025 年 1 月 13 日星期一 18:06:57 -0500</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>最低压力水平</title><description>&lt;p>;9月11日恐怖袭击发生的第二天，每位国会议员都站在美国国会大厦的台阶上&lt;a href=&quot;https://www.c-span.org/clip/news-conference/user-clip -congress-spontaneous-sings-god-bless-america-9-11-01/4816002&quot;>;并唱歌&lt;/a>;&lt;em>;上帝保佑美国。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;你能想象今天会发生什么吗？考虑到政治已经变得多么令人讨厌，说不很容易。但如果美国再次面临像 9/11 这样的生存危机，我认为你会看到同样的团结回归。 &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/common-enemies/&quot;>;长期以来，敌人在面对巨大的毁灭性威胁时都会搁置分歧。当狗屎成真时，人们就会变得严肃起来。&lt;/p>; &lt;p>;如果这对你来说听起来像是一厢情愿，让我提出一个原因：当今世界如此狭隘和愤怒的部分原因是因为目前的生活非常美好。很多人。&lt;/p>; &lt;p>;没有国内战争。&lt;/p>; &lt;p>;失业率很低。&lt;/p>; &lt;p>;家庭财富&lt;a href=&quot;https://www.reuters.com/markets/us/us-household-wealth-hits-record-1638-trln-real-estate-gains-2024-09-12/&quot;>;位于&lt;/ a>; 历史最高水平。&lt;/p>; &lt;p>;创新令人震惊。&lt;/p>; &lt;p>;它远非完美，即使是乐观主义者也能列出数百个问题和不公正现象。悲观主义者可能会做得更糟。&lt;/p>; &lt;p>;但是让我这样说：随着世界的进步，我们抱怨的门槛下降。&lt;/p>; &lt;p>;在没有大问题的情况下，人们会转移他们的担忧到较小的。在没有小问题的情况下，他们会关注一些琐碎的问题，甚至是想象中的问题。&lt;/p>; &lt;p>;大多数人——当然还有整个社会——似乎压力很小。他们永远不会完全放松，因为在解决了每个问题后，他们的焦虑目光就会转移到下一个问题，无论它与之前的问题相比有多么微不足道。&lt;/p>; &lt;p>;不必担心下一顿饭在哪里例如，担忧转移到政客的粗鲁行为上。摆脱了战争的创伤后，压力转移到某人的语言是否具有攻击性，或者股市是否被高估。&lt;/p>; &lt;p>;想象一个虚构的社会，拥有无限的财富、无限的健康和永久的和平。他们会充满喜悦吗？可能不会。我认为他们的典型特征是他们的不满是多么微不足道和荒谬。他们会因为女佣迟到 10 分钟而生气，会因为草坪是否足够绿而感到紧张，或者会因为孩子没能进入哈佛而感到沮丧。&lt;/p>; &lt;p>;心理学家尼克·哈斯拉姆 (Nick Haslam) 曾经描述过他所说的&lt; a href=&quot;https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC8716590/&quot;>;概念蠕变&lt;/a>;。当问题的定义超出其原始边界时。当我们对问题的定义发生变化时，它常常给人一种世界变得更糟的印象。它以两种方式发生：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- 以前认为正常的事情被重新定义为风险&lt;/strong>;。就像孩子在学校被欺负，或者轻度焦虑被诊断为精神疾病一样。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- 不太严重的风险实例被重新定义为主要风险&lt;/strong>;。就像必须将退休年龄从 65 岁推迟到 67 岁一样。&lt;/p>; &lt;p>;在每种情况下，世界都可以变得更好，但人们感觉不到这一点 - 他们甚至会感觉自己正在倒退 - 因为一旦问题解决后，又被新的问题所取代，通常伴随着同样程度的焦虑、恐惧和愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;我牢记的一些事情：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;在方式，进步的最佳定义是当你已经解决了主要问题，剩下的就是处理较低级、不太严重的问题。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;压力是创新者&lt;/strong>;。没有什么比担心更能激励人了，所以我们永远不应该想要一个人们认为一切都是完美的世界。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;人们是问题解决者&lt;/strong>;。这是一个伟大的特征，也是一切进步的源泉。但是，当解决问题成为你身份的核心时，你偶尔会看到根本不存在的麻烦。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;生气可能是一种令人陶醉的感觉&lt;/strong>;。它提供了一种道德优越感，因为当你指责别人造成问题时，你就暗示你比他们更好。这感觉很棒，而且以一种奇怪的方式，有些人喜欢被激怒。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;分歧越愚蠢&lt;/strong>;，世界实际上就越好。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 Jan 2025 17:26:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/minimum-levels-of-stress/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/minimum-levels-of-stress/</guid></item><item><title>我有几个问题</title><description>&lt;p>;它们与每个人都相关，并且适用于很多事情：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;谁有正确的答案&lt;/strong>;但我忽略了，因为它们不清晰？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;有哪些我没有亲身经历过的事情，让我对事情的运作方式感到天真？&lt;/strong>;正如杰夫·伊梅尔特所说，“当你不是做这件事的人时，每项工作看起来都很简单。”&lt;/p >; &lt;p>;&lt;strong>;我目前的哪些观点是我不同意的&lt;/strong>;如果我出生在不同的国家或世代？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;我迫切希望什么是真实的&lt;/strong>;，以至于我认为它是真实的，但它显然不是真实的？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;什么问题是我认为只适用于其他国家/行业/职业&lt;/strong>;并且最终会打击我的？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;我该怎么办？认为是正确的&lt;/strong>;，但实际上只是良好的营销？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;什么看起来不可持续&lt;/strong>;，但实际上是我们尚未接受的新趋势？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;几十年来一直存在的事实将不再有效&lt;/strong>; ，但会因为它拥有如此长的成功记录而拖累顽固的追随者吗？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;我认为谁很聪明&lt;/strong>;，但实际上却充满了它？&lt;/p>; &lt; p>;&lt;strong>;我应该忽略什么&lt;/strong>;，因为它是太痛苦而难以接受？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;如果我有一万年的良好的、同类的数据&lt;/strong>;关于我只研究最近的历史的事物，我的观点会如何改变？&lt;/p>; p>; &lt;p>;&lt;strong>;如果我的动机不同，我目前的哪些观点会改变&lt;/strong>;？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;我们今天忽略了什么&lt;/strong>;，这些在一年？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;哪些事件几乎发生了&lt;/strong>;，如果它们发生的话，将会从根本上改变我所知道的世界？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;有多少事情是我无法控制的&lt;/strong>; >; 对我认为值得赞扬的事情做出了贡献？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;我怎么知道&lt;/strong>; &lt;strong>;我是否有耐心（一项技能）或固执（一项缺陷）&lt;/strong>; ？没有事后诸葛亮，很难区分他们。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;我该仰望谁&lt;/strong>;那些暗自悲惨的人？&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Dec 2024 05:27:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/i-have-a-few-questions/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/i-have-a-few-questions/</guid></item><item><title>美国的超级大国</title><description>&lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;“只有我们一次又一次地告诉我们的政治领导人，并且这些优先事项开始出现在民意调查中，我们的政治领导人才会知道我们的优先事项。”&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/ p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;—佩吉·努南&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;感恩节之前，我认为现在是时候写一些每个美国人都应该感恩的事情了，就这样吧。&lt;/p>; &lt;p>;美国刚刚结束了第 60 届总统选举，每个美国人都应该心存感激。&lt;/p>; &lt;p>;现在，在每个投票给卡马拉·哈里斯的人开始愤怒之前，听我说完。&lt;/p>; &lt;p>;现实是每个美国人每次选举后都应该心存感激，&lt;em>;无论结果如何。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;你没听错。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;每个美国人&lt;/em>;都应该心存感激每次选举后。事实上，每个美国人也应该庆幸这些选举往往是由微弱的优势决定的。&lt;/p>; &lt;p>;为什么？&lt;/p>; &lt;p>;因为这些选举凸显了美国最伟大的超级大国之一——它的“选择性” .&lt;/p>; &lt;p>;让我解释一下。&lt;/p>; &lt;p>;选择性的定义是，“选择特定路径的能力，但不是义务。”&lt;/p>; >; &lt;p>;美国的选择源于这样一个事实：其公民有能力，但没有义务，每四年改变一次国家的方向。如果事情进展顺利，美国人可以选择“坚持到底”。然而，如果他们认为占领白宫的政党在一个方向上走得太远，他们可以投票推动国家转向另一个方向。&lt;/p>; &lt;p>;别误会我的意思。美国还有很多其他优势，包括其海岸有两个大洋、南北两个友好国家的保护、丰富的资源（能源、农田和通航水道）、多元化的人口、受过教育的劳动力和创业精神。精神，以及世界上最强大的军事、经济和金融市场。然而，美国人选择如何最有效地利用这些资产的能力使其成为世界上最具活力的国家和经济体。&lt;/p>; &lt;p>;至于为什么美国人应该庆幸他们的选举是由极薄的力量决定的但事实是，如果美国有一个占主导地位的政党（即“一党统治”），实施变革就会困难得多。但值得庆幸的是，美国摇摆选民在国家的治理中发挥了重要作用，最近的选举就证明了这一点。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024 -11-26%20at%201.36.21%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;屏幕截图 2024-11-26 at 1.36.21 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;现在，一个合乎逻辑的回应是，&lt;/p>; &lt;p>;“但是，这些极薄的边缘不会导致紧张、摩擦和分裂加剧吗？ ，特别是在选举之前和之后？”&lt;/p>; &lt;p>;当然，但那是因为选择性不是免费的。事实上，它&lt;em>;总是&lt;/em>;需要付出代价。然而，与选择相关的紧张和分裂几乎总是比其他选择便宜。&lt;/p>; &lt;p>;看看阿根廷就知道了。&lt;/p>; &lt;p>;一个世纪前，阿根廷是最强大和最富有的国家之一在世界上。阿根廷拥有无尽的资源、多样化且有文化的人口以及多元化的工业基础，拥有令人难以置信的光明未来。欧洲国家已开始大量投资，无数跨国公司在全国各地开设办事处或工厂（包括制造、零售、广告、建筑和金融公司以及律师事务所）。有些人甚至宣称其首都布宜诺斯艾利斯是“下一个巴黎”。&lt;/p>; &lt;p>;然后，一切开始改变。&lt;/p>; &lt;p>;1913年阿根廷遭遇政变，随后是一系列政府被推翻，导致民主和军事统治交替出现。然后，随着 1940 年代中期庇隆主义的兴起，该国开始了长达 75 年以上的“一党统治”。&lt;/p>; &lt;p>;结果如何？&lt;/p>; &lt;p>;阿根廷从人均 GDP 衡量的世界上最富有的国家之一，变成了饱受通货膨胀蹂躏的国家（通货膨胀率通常高于 20%，2019 年超过 100%）。 2023）、腐败、贫困（目前超过 40%）以及一系列滚动的债务违约。&lt;/p>; &lt;p>;那么，这是怎么发生的？&lt;/p>; &lt;p>;这是因为阿根廷人失去了选择权。他们失去了发起变革的能力。来塑造他们的命运。结果，一个许多人认为将成为下一个全球强国之一的国家却遭受了历史性的衰落。&lt;/p>; &lt;p>;我们今天所目睹的事情听起来很熟悉吗？&lt;/p>; &lt;p>;应该如此，因为2018年习近平取消任期限制并自封为“终身国家主席”后，中国人民被剥夺了选择权（虽然中国没有民主选举，但在习近平之前的几年里，中国领导人通常会回应这些需求/中国人民的愿望并每十年以协商一致方式选出）。&lt;/p>; &lt;p>;在这样做的过程中，习近平似乎让中国走上了一条类似于阿根廷的道路，或者就此而言，俄罗斯、土耳其、伊朗和许多中东国家也走上了类似的道路。目前都是一党制或专制国家。毫不奇怪，这些国家深陷腐败、经济失衡，并且与“西方”关系不佳。&lt;/p>; &lt;p>;同时，民主制度最活跃的国家也因此拥有更多的选择权（例如，澳大利亚、丹麦、芬兰、荷兰、新西兰、挪威、瑞典、瑞士和英国）也是腐败程度最低的国家，拥有最平衡和最具弹性的经济，并且是美国最强大的盟友之一。毫不奇怪，这些国家历史上也拥有一些最强大的股票市场。&lt;/p>; &lt;p>;有趣的是，这是如何运作的。&lt;/p>; &lt;p>;事实是，选择性是生活中最被低估的事情之一。它使您能够灵活、改变路线、即时调整和自我纠正。这也能让你度过困难时刻，同时参与美好时刻。&lt;/p>; &lt;p>;虽然美国人可能会为国家的前进道路而争吵，但有时也会互相恶毒，或者在遇到困难时感到不安。他们的候选人输了或获胜时兴奋，我们应该珍惜我们的选举，因为这意味着我们有能力（但没有义务）改变我们所走的道路。选择我们的命运。&lt;/p>; &lt;p>;就中国而言，只要缺乏选择性，消费者信心就会持续低迷（自从习近平取消任期限制以来，已经下降了30%以上），资本净流出就会持续，经济状况可能会进一步恶化，其股票市场也将萎靡不振。&lt;/p>; &lt;p>;坦率地说，这就是让我现在觉得这个国家不适合投资的原因。&lt;/p>; &lt;p>;也就是说，如果中国恢复术语系统毕竟，这正是去年阿根廷公民选举自由主义者哈维尔·米莱后在阿根廷所发生的事情。到目前为止，结果令人震惊，因为阿根廷经历了 &lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/453-javier-milei-president-of-argentina-freedom/id1434243584?i=1000677651141 “由于他的彻底改变，通货膨胀率大幅下降，经济增长出现复苏，股票回报率世界领先&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;很多时候，我们最应该感激的事情并不明显，因为它们是有代价的。就我们的选举而言，付出的代价是非常值得的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 16:33:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/americas-superpower/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/americas-superpower/</guid></item><item><title>来自过去的讯息（关于怀旧的思考）</title><description> &lt;p>;大学毕业后，我和我的妻子（当时是我的女朋友）在西雅图郊区买了一套公寓。太棒了——完美的位置，漂亮的公寓，甚至还能看到湖景。当时经济非常糟糕，我们几乎没有付出任何代价。&lt;/p>; &lt;p>;几个月前，我向妻子回忆起那段时光是多么美好。我们当时 23 岁，有工作，住在我们版的泰姬陵里。那是在孩子出生之前，所以我们周末睡到早上 10 点，然后出去散步，吃早午餐，小睡一下，然后出去吃晚饭。这就是我们的生活。多年来。&lt;/p>; &lt;p>;“那是巅峰生活，尽善尽美，”我告诉她。&lt;/p>; &lt;p>;“你在说什么？”她说。 “那时你比以往任何时候都更加焦虑、害怕，甚至可能更加沮丧。”&lt;/p>; &lt;p>;当然，她是对的。&lt;/p>; &lt;p>;如果我想得比最初的膝盖更深——混蛋记忆，我记得很痛苦。我对职业焦虑感到不知所措，害怕自己无法成功，担心自己会被解雇。有充分的理由：我的工作做得不好。我很没有安全感。我对人际关系的脆弱感到紧张。&lt;/p>; &lt;p>;今天，我回想起来，我的脑海里会想：“那时我一定很开心。那是我最美好的岁月。”但实际上，当时我在想，“我等不及这些年结束了。”&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯有句关于怀旧的谚语：“过去比未来更难以预测。”人们对某个时期的记忆与当时的实际感受脱节是很常见的。&lt;/p>; &lt;p>;对于为什么会发生这种情况，我有一个理论：在研究历史时，你知道故事的结局，这使得无法想象人们过去的想法或感受。&lt;/p>; &lt;p>;当思考我们自己的生活时，我们不记得过去的实际感受；我们不记得过去的感受。鉴于我们今天所知道的情况，我们记得我们认为我们应该有的感受。&lt;/p>; &lt;p>;我记得自己比以前更快乐，因为今天回想起来，我知道我担心的大多数事情从来没有发生过。发生了。我没有被解雇，事业发展顺利，人际关系也维持得很好。我&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/overcoming-your-demons/&quot;>;杀死了一些恶魔&lt;/a>;。即使是那些艰难的、没有如我所愿的事情，我也克服了。&lt;/p>; &lt;p>;我现在知道了。&lt;/p>; &lt;p>;但当时我不知道。 &lt;/p>; &lt;p>;所以当我回头看时，我看到一个没有什么可担心的孩子。即使当时我所做的只是担心。&lt;/p>; &lt;p>;当你知道故事的结局时，很难记住你的感受。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;最近有人问我在一次会议上，考虑到股市在过去 15 年里基本上一直在直线上涨，投资者应该如何看待股市。&lt;/p>; &lt;p>;我的第一个想法是：你是对的。如果您 15 年前开始投资并第一次检查您的账户，您一定会大吃一惊。你发了大财了。&lt;/p>; &lt;p>;然后我想，等一下。 &lt;em>;过去 15 年一直保持稳定？&lt;/em>; 回应我的妻子：你在说什么？&lt;/p>; &lt;p>;我们要假装 2011 年夏天 22% 的崩盘从未发生过吗？ ？&lt;/p>; &lt;p>;我们是否应该忘记股市在 2016 年暴跌超过 20%，并在 2018 年再次暴跌？&lt;/p>; &lt;p>;我们是 – &lt;em>;你好？&lt;/em>; –现在假装大萧条以来最严重的经济灾难没有在2020年发生？&lt;/p>; &lt;p>;欧洲银行体系几乎崩溃？&lt;/p>; &lt;p>;工资停滞不前？&lt;/p>; &lt;p>; >;美国国债评级被下调？&lt;/p>; &lt;p>;我们现在是否忘记了，在过去 15 年的几乎每个时刻，聪明人都认为市场被高估、经济衰退即将来临、恶性通货膨胀即将来临，国家破产，数字被操纵，美元一文不值，如此不断？&lt;/p>; &lt;p>;我想我们忘记了这些事情，因为我们现在知道故事的结局：股市走向了何方？涨了很多。如果你坚持下去，那些过去的事情都不重要了。因此，人们很容易忽视甚至忽视他们当时的感受。你回想起来会说：“那太容易了，钱是免费的，市场直线上涨。”即使在过去 15 年里很少有人真正有这种感觉。&lt;/p>; &lt;p>;投资中最重要的是——对于生活中的很多事情来说都是如此——就是如何管理不确定性心理。事后回顾的问题是没有什么是不确定的。你认为没有人有什么可担心的，因为他们担心的大部分事情最终都会发生。&lt;/p>; &lt;p>;“考虑到事情的结局，你应该感到高兴和平静，”你对你的朋友说。过去的自己。但过去的你并不知道事情的结局。不确定性几乎决定了当前的一切，但回顾过去，我们假装它从未存在过。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;我和妻子最近买了一套新房子。和这个国家的大部分地区一样，它的成本——让我温和地说——比几年前要高得多。&lt;/p>; &lt;p>;我们从 2009 年开始谈论房屋有多便宜。在我们地区，他们确实如今的房价比当时高出四到五倍——此外，2009 年的利率较低，而且市场上有源源不断的房屋供应可供选择。我们说了一些大意的话，“那时的人们真是太幸运了。”&lt;/p>; &lt;p>;然后我们发现自己，摆脱了妄想，并思考，“等等，我们真的对经济有怀旧之情吗？” 2009 年的？”这确实是 80 年来最糟糕的经济。每个人都在谈论一切是多么可怕。房价很便宜，因为失业率为 10%，股市下跌了 50%。&lt;/p>; &lt;p>;回顾过去，我们知道 2009 年不仅是谷底，而且是新繁荣的开始（尽管存在波动）。但当时我们并不知道这一点，这给我们带来了很多担忧，而今天很容易忘记。当时感觉像是风险的现在看起来像是机遇。当时感觉危险的事情现在看起来像是冒险。&lt;/p>; &lt;p>;同样，美国人仍然怀念 20 世纪 50 年代的生活。白色的尖桩篱笆，中产阶级的繁荣，幸福的家庭，蓬勃发展的经济。核毁灭的风险也始终存在。今天，我们知道导弹从未发射过。但是五年级学生躲在课桌下进行核攻击演习呢？她不知道，并且有很多担心，但今天不可能将其放在上下文中，因为我们知道故事的结局。所以她当然没有我们想象的那么高兴。&lt;/p>; &lt;p>;我订阅了一些专门讨论 90 年代怀旧情怀的 Instagram 帐户。那时我还是个孩子，所以我对这些东西很着迷。这些帖子的评论不可避免地会说出这样的话：“那是最好的岁月。 90 年代末和 2000 年代初是活着的最好时光。”或许本来就挺好的。但我们也经历了：2001 年严重的经济衰退、一场有争议的总统选举、彻底重塑文化的 9-11 事件、两场战争、缓慢的经济复苏等等。我们很容易忘记所有这些，因为我们知道经济复苏，战争结束，并且没有发生另一场重大恐怖袭击。事后看来，一切都是确定的，但当时不确定性占据了主导地位。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;当然，事情的结果可能会有所不同。对于许多人来说——那些&lt;em>;下岗&lt;/em>;的人，或者&lt;em>;失去家园&lt;/em>;的人，或者&lt;em>;确实&lt;/em>;在战争中死去的人来说，回忆起过去的事情是一种幸福的怀旧之情生活像以前一样可能很有效。&lt;/p>; &lt;p>;但正如托马斯·杰斐逊所说，“我们为从未发生过的罪恶付出了多少痛苦。”&lt;/p>; &lt;p>;怀旧存在的部分原因是因为，知道我们今天做什么，我们常常回顾过去，说：“你真的没什么好担心的。”你适应并继续前进。当我们展望未来时，这难道不是一个重要的教训吗？&lt;/p>; &lt;p>;理解为什么经济怀旧如此强烈——为什么当你知道故事的结局时几乎不可能记住过去的事情有多么不确定——有助于解释我认为这是经济史上最重要的一课，对大多数人来说大多数时候都是如此：&lt;/p>; &lt;p>;过去并不像你记忆中的那么美好。现在的情况并没有你想象的那么糟糕。未来会比你想象的更好。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 18:28:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-message-from-the-past-thoughts-on-nostalgia/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-message-from-the-past-thoughts-on-nostalgia/</guid></item><item><title>按照你的方式做</title><description>&lt;p>;最终的成功衡量标准是你是否从生活中得到了你想要的东西。但这比听起来更难，因为尝试复制那些想要你不想要的东西的人很容易。博客追随者加入了一家大型媒体公司，但他们很快就变得无关紧要。&lt;/p>; &lt;p>;每次都是同样的故事：当作家年轻且独立时，他们可以用自己的声音、自己的风格、自己的方式写作天赋。他们可以凭自己的直觉行事。&lt;/p>; &lt;p>;他们是艺术家，这使他们变得伟大。&lt;/p>; &lt;p>;然后他们加入了一家大型媒体公司，该公司说：“我们不是这样做的这里的东西。这是我们的风格手册，您必须严格遵守它。来认识一下戈登，他是您的新编辑。他会告诉你要写什么以及何时写。美好的一天，先生。”&lt;/p>; &lt;p>;他们成为了员工，这是他们的失败。&lt;/p>; &lt;p>;这些都是非常成功的媒体公司。他们知道什么样的写作有效以及读者想要什么。但当然没有成功。对公司来说正确的事情对作者来说是错误的。当你强迫一个有才华的人成为他们不是的人时，他们很快就会变得平庸。&lt;/p>; &lt;p>;即使你不是企业家，也可以从中学到很多东西。&lt;/p>; &lt;p>;一方面认识到人与人之间存在很大差异——不同的个性、背景、目标、技能——但另一方面又问“做这件事的最佳方法是什么？”是很常见的。好像对不同的人有一个通用的答案。&lt;/p>; &lt;p>;这对人们产生影响的一个领域是金钱，其中更多的损害不是由愚蠢的财务计划造成的，而是由不适合的合理计划造成的。你的投资方式可能会让我失眠，而我的投资方式可能会让你明天无法照镜子。那不是可以吗？接受我们的不同比争论谁对谁错不是更好吗？如果您像我一样被说服进行投资，即使这不适合您的个性和技能，那不是很危险吗？&lt;/p>; &lt;p>;或者以我们花钱的方式为例。你喜欢这个，我喜欢那个。谁在乎？当你认为如果其他人花钱的方式不同，他们要么做得比你更好，要么做得不对，那就很危险了。这实际上很常见，因为很容易将某人的花钱方式与你不同解释为对你选择花钱的东西的攻击。&lt;​​/p>; &lt;p>;谦虚并向他人学习的同时也可以做到这一点。认识到最适合您的策略是最符合您独特个性和技能的策略。&lt;/p>; &lt;p>;当您这样做时，会发生一些事情。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;您会尽力而为，并且当你没有负担时，玩得最开心&lt;/strong>;害怕别人认为你做错了。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;你根据个人基准衡量自己的表现&lt;/strong>;，这既可以推动你发挥潜力，也可以阻止你避免追逐别人的东西。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;你更有可能从生活中得到你想要的东西&lt;/strong>;。再说一遍，这才是真正重要的。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 16:51:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/your-way-is-the-only-way/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/your-way-is-the-only-way/</guid></item><item><title>拿走一些东西</title><description>&lt;p>;瑞恩·麦克法兰 (Ryan McFarland) 出身于赛车运动迷，他的祖父曾是一名赛车工程师，父亲经营着一家摩托车商店。因此，麦克法兰是骑着越野车和货车长大的，或者他最终也进入了家族企业，这并不奇怪。他渴望将麦克法兰“对车轮的热爱”传递给自己的儿子，这也不足为奇。&lt;/p>; &lt;p>;正如任何父母都知道的那样，让年幼的孩子骑自行车是一项艰巨的任务。 &lt;em>;重大&lt;/em>;挑战。麦克法兰的经历也不例外。因此，像我们许多人一样，他购买了无数的东西来帮助他的儿子骑车——幼儿三轮车、教练自行车，甚至是配备辅助轮的摩托车。&lt;/p>; &lt;p>;没有任何效果。更重要的是，每个人都没有教给儿子骑自行车最重要的部分——学习如何保持平衡。&lt;/p>; &lt;p>;想想看。虽然辅助轮或三轮车可以稳定骑手的稳定性，但都不允许孩子在自行车上平衡体重。&lt;/p>; &lt;p>;原因是什么？&lt;/p>; &lt;p>;额外的轮子可以实现所有平衡。它们只是充当拐杖。&lt;/p>; &lt;p>;那么麦克法兰做了什么？&lt;/p>; &lt;p>;他决定设计一种非常不同类型的自行车，但不是在自行车上添加一些东西，&lt;em>;他选择拿走一些东西——在本例中是踏板。&lt;/p>; &lt;p>;结果就是&lt;a href=&quot;https://striderbikes.com/&quot;>;Strider Bike&lt;/a>;，这使得孩子们能够专注于他们的平衡，并从此成为一个有史以来最畅销的自行车，也是世界各地父母的天赐之物。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-09-18% 20at%2010.55.36%E2%80%AFAM.png&quot; alt=&quot;屏幕截图 2024-09-18 10.55.36 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;几天之内，麦克法兰的儿子就骑上了 Strider Bike。几周之内，他就骑上了一辆真正的自行车。几年之内，他的公司就售出了数百万辆自行车。简而言之，麦克法兰用一个简单（而且便宜得多）的解决方案解决了一项重大挑战。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事远非唯一一个最佳解决方案来自&lt;em>;使用更少的东西而不是使用的东西。更多&lt;/em>;。事实上，在过去的两年里，我亲自处理过这种动态。&lt;/p>; &lt;p>;看，我小时候就患有湿疹，谢天谢地，当我大约八岁时，我就不再患湿疹了。不幸的是，它在 2021 年初再次出现，所以我去看了很多医生、皮肤科医生和过敏科医生。每个人都推荐了一种新的药膏、药丸，最后还推荐了一种注射剂，这导致了非常复杂的结果。最后，我突然意识到，请过敏症专科医生进行斑贴测试，这本质上是一种测试您是否对各种肥皂、洗发水、面霜和无数其他产品中常见的特定化学物质过敏的方法。我参加了测试，发现我对他们测试的 150 种物质中的两种非常过敏，其中一种是一种名为 Aquaphor 的药物，这是一种我们一直在使用的类似凡士林的软膏。在我两个儿子的皮肤上。&lt;/p>; &lt;p>;想猜猜我们什么时候开始使用它吗？&lt;/p>; &lt;p>;你猜对了，2021 年初。正是在我开始复发的同一时间的我的湿疹。&lt;/p>; &lt;p>;那么，我们做了什么？&lt;/p>; &lt;p>;我们从家里的日常使用中移除了 Aquaphor，我停止服用我正在使用的各种药物，我的皮肤问题慢慢地改进。&lt;/p>; &lt;p>;无论它适用于辅助轮还是皮肤药物，这都引出了一个问题——为什么我们在寻找解决方案时如此倾向于添加东西而不是删除它们？&lt;/p>; &lt;p>;答案很简单——人性和激励。&lt;/p>; &lt;p>;事实是，人们倾向于通过加法而不是减法来解决问题。&lt;/p>; &lt;p>;原因是什么？&lt;/p>; &lt;p>;因为添加一些东西会让你感觉自己在进步，而拿走一些东西远离让你感觉你正在撤退。再加上大多数公司都有动力向我们出售无穷无尽的“解决方案”，因此几乎不存在拿走某些东西的愿望也就不足为奇了。&lt;/p>; &lt;p>;我们在所有公司都看到了这种动态。经济的一部分，乃至整个社会。&lt;/p>; &lt;p>;在医疗保健领域，人们面临的几乎所有状况都可以通过添加某些东西来解决。有皮肤问题吗？试试这款面霜。睡眠困难？服下此药丸。减肥不了？服用这种名为 Ozempic 的新型注射剂（具有讽刺意味的是，这种药物旨在*夺走*我们的食欲）。 Casey Means 在她的新书中对此进行了大量论述 - &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Good-Energy-Surprising-Connection-Metabolism/dp/0593712641&quot;>;Good Energy&lt;/a>; - 即现在亚马逊排行榜上排名第一。简而言之，她认为，我们不应该立即使用几乎总是有副作用的药物，而应该首先找出导致问题的原因并尝试消除它。例如，如果您有皮肤问题，请首先停止使用含有无数活性成分的肥皂。睡不着？减少睡前饮酒和/或看电视的量。正在处理胃部或体重问题吗？尝试减少加工食品和糖的摄入量。&lt;/p>; &lt;p>;在软件中，这种少胜多的概念被称为“&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki” /The_Mythical_Man-Month&quot;>;神话人月&lt;/a>;”（或更简单地说，“&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Brooks%27s_law&quot;>;布鲁克斯法则&lt;/a>;” ），讨论于帕特里克最近&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/invest-like-the-best-with-patrick-oshaughnessy/id1154105909?i=1000668134453&quot;>;播客&lt;/a>;的长度O&#39;Shaughnessy 与 Bret Taylor（Sierra 联合创始人、Salesforce 前联合首席执行官、Open AI 现任董事会成员）一起这样做了。泰勒指出，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“如果你想让一个软件项目花费更长的时间，那就增加更多的人。这是基于这样的前提：当你开发一个复杂的系统时，较小的团队完成彼此的句子，每个人都有系统的一部分，真正理解它，并齐心协力创造一个神奇但脆弱的动态。之所以会出现这种情况，是因为增加更多的人员意味着更多的官僚主义，这可能会削弱一些最优秀人员的能力并减慢工作速度。看看 Healthcare.gov 就是一个完美的例子。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;零售业是另一个明显的例子。看看星巴克最近遇到的麻烦就知道了。罪魁祸首之一？决定向他们的移动应用程序添加无数选项。简而言之，通过设计其应用程序，使客户能够超级定制他们最喜欢的饮料（根据一份报告，定制星巴克订单的方法有超过 170,000 种），它导致了如下订单：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;图片src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-09-18%20at%2010.56.07%E2%80%AFAM.png&quot; alt=&quot;2024 年 9 月 18 日上午 10 点 56 分的屏幕截图。 png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;这种超级定制不但没有增加收入和客户保留率，反而导致客户服务质量差、员工流动率高、时间更长。等待时间长，而且经常不正确的饮料订单。最终，这甚至导致星巴克解雇了首席执行官，取而代之的是布莱恩·尼科尔(Brian Niccol)，后者因经营一家几乎完善了“拿走东西”概念的公司而名声大噪——Chipotle。&lt;/p>; &lt;p>;简而言之由于选择和原料少得多，Chipotle 通过最大限度地提高效率、吞吐量和质量，在快速休闲类别中创造了一个巨头，这与麦当劳这样的公司有很大不同的商业模式，后者拥有无数的因此，去年，Chipotle 旗下餐厅的年收入总计超过 100 亿美元，年营业利润接近 20 亿美元（高于 9 亿美元和 20 亿美元）。十五年前分别为 2.5 亿美元）。这种模型导致股票在过去十五年中每年复合增长率超过 25%，这意味着 2009 年投资的 1,000 美元在今天的价值将超过 40,000 美元。&lt;/p>; &lt;p>;不幸的是，太多的投资者像麦当劳或星巴克一样管理他们的投资组合，而不是Chipotle。为了改进或升级它们，他们几乎&lt;em>;总是&lt;/em>;寻求新的投资、承诺、资产类别和证券，通常远远超过适当的复杂程度：&lt;/p>; &lt;p >;担心市场崩盘？进行昂贵的对冲。&lt;/p>; &lt;p>;担心波动性？购买复杂的期权。&lt;/p>; &lt;p>;想要在低利率环境下获得更高的回报？添加杠杆。&lt;/p>; &lt;p>;试图跟上其他投资者的步伐？追逐热门收购或风险投资基金。&lt;/p>; &lt;p>;问题在于，当他们这样做时，他们的投资组合变得更加脆弱。这导致他们失去对自己拥有的资产的追踪，降低了投资组合的流动性和透明度，并迫使他们在此过程中支付更高的费用。它还常常导致投资者被迫做出他们发誓永远不会做出的决定，通常是在最糟糕的时刻。&lt;/p>; &lt;p>;我们在新冠病毒疯狂市场之前和期间亲眼目睹了这一点。 2020-2021。 “一个人乐队”的风险投资家能够轻松筹集资金，像 Tiger Global 这样的公司几乎不费吹灰之力就向各个方向喷洒资金，来自不知名投资者的投资意向书摆到了普通合伙人的办公桌上，“扩展基金”甚至不费吹灰之力就被投入了投资组合。只要有限合伙人有丝毫反对，杠杆就很容易获得，投资者高兴地用每日流动性换取十年流动性。然而，这只是冰山一角，因为在追求更高回报的情况下，还有无数其他投资和结构的例子。&lt;/p>; &lt;p>;，在2022年和2023年，这种动态变化为“这种动态变化为“一名男子风险投资人开始消失，世界上的老虎被谦卑和裁员，那些盲人术语停止了，扩展资金被提交，有限的合作伙伴开始以他们的生活来保护流动性，并且更广泛地开始吸引。他们试图确定未来的ins绳。&lt;/p>; &lt;p>;因此，这样的经验提出了一些问题：&lt;/p>; &lt;p>;是增强的复杂性，是提高绩效的道路，或者投资者会更好。如果他们只是删除了几件事？&lt;/p>; &lt;p>;投资者应该在其投资组合中担任100％职位（即，过分多元化），还是应该将赌注集中在最高的信念职位上，请密切关注他们，看着他们并在脱臼时添加到它们？&lt;/p>; &lt;p>;投资者应该在牛市期间以巨大的速度部署资本，还是会受益于减慢一点？&lt;/p>; &lt;p>;每种情况下的答案很可能是对后者的强调“是”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;实际上，这可能是人生中的大多数事情。&lt;/p>; &lt;p>;以这种方式考虑一下。如果您将日常生活中关注的事情的数量减少了20％，该怎么办？ 30％怎么样？说50％??? &lt;/p>; &lt;p>;您不会错过任何剪切的机会？&lt;/p>; &lt;p>;您可能会更加专注于决定保留的东西？&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;您最终会成为一个更快乐的人吗？更好的同事？父母？配偶？&lt;/p>; &lt;p>;我的猜测答案也是一个“是”。 em>;复杂，我怎么可能简单地将其简单化？&lt;/p>; &lt;p>;我的响应？&lt;/p>; &lt;p>;仅仅因为事情变得复杂并不意味着您不能扭转它。毕竟，如果埃隆·马斯克（Elon Musk）可以使用他的猛禽火箭发动机来做。 2010.56.37％e2％80％afam.png“ alt =”屏幕截图2024-09-18 at 10.56.37 am.png“ />; &lt; /p>; &lt;p>;在这个时代，我们可以生活在一个过多的时代。太多的信息，太多的东西，太多的选择以及太多的干扰。结果，很有可能能走上更快乐的生活，是的，更好的投资组合表现可能从带走东西开始。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 13:52:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/take-something-away/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/take-something-away/</guid></item><item><title>霍华德·马克斯的播客</title><description>&lt;p>;我最近与传奇的投资者霍华德·马克斯（Howard Marks）坐下来，奥克特里资本管理的联合创始人。&lt;/p>; &lt;p>;我们谈到了投资，债务，耐力以及真正改变终身投资结果的原因。&lt;/ p>; &lt;p>;您可以在&lt;a上检查一下href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/behind-the-memo-the-impact-of-debt-with/id1521551570?i=1000666742345&quot;>;Apple&lt;/a>;, &lt;a href= https://open.spotify.com/episode/1ewk6behzchadh5vfjvzsy&quot;>; spotify &lt;/a>;和&lt;a href =“ https://www.youtube.com/watch？v = ea3shoojw0o”>; youtube &lt;/a>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 10:11:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/podcast-with-howard-marks/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/podcast-with-howard-marks/</guid></item><item><title>累积知识与循环知识</title><description>&lt;p>;总统詹姆斯·加菲尔德（James Garfield）之所以去世，是因为该国最好的医生不相信细菌，在用未经封闭的，未洗的手指暗杀后，加菲尔德的子弹伤了，几乎肯定会导致他的致命感染。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;听起来很疯狂 -  1881年不是很久以前的&lt;em>;  - 历史学家Candice Millard在《共和国的命运》中写道&lt;/em>; &lt;/em>; 19世纪的医生：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;他们发现“看不见的细菌”的概念是荒谬的，他们甚至拒绝考虑这样的想法，即他们可能是造成如此多的疾病和死亡的原因。 /p>; &lt;p>;即使是备受尊敬的病历的编辑，也发现了恐惧比在[防腐先驱]李斯特理论中更敬佩的。他写道：“判断过去的未来，因为我们在下个世纪可能会被嘲笑，因为我们对看不见细菌的力量的盲目信念与我们的祖先对精神影响的信心一样。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;不仅许多美国医生不相信细菌，而且对定义其职业的特定污秽品牌感到自豪。&lt;/p>; &lt;p>;他们对“良好的古老外科手术臭味”所说的遍布医院和手术室，他们拒绝对基本的卫生做出太多让步……他们认为，干血和脓液的层越厚，当他们弯腰弯腰时，黑色和摇摇欲坠，对年龄的敬意就越大经验……他们更喜欢依靠自己的治疗方法，而这种治疗方法很少涉及在开放的伤口上涂抹牛粪的热毛。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;即使是今天阅读此书的孩子也是如此认识到这是多么疯狂。这并不是一个孤立的例子。医生曾经&lt;a href =“ https://www.thelancet.com/journals/journals/lancet/article/piis0140-6736(02)88719-02） 。他们&lt;a href =“ https://bigthink.com/health/milk-transfusion/”>;注射奶牛的牛奶&lt;/a>;进入结核病患者的静脉，希望脂肪能转化为白细胞。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;仁慈的是，我们已经继续前进。我们相信新的疯狂的东西，但不是&lt;em>; &lt;/em>;疯狂的东西。每个人都学到了，这些知识被普遍接受并传承给了现在因此过得更好的几代人。从100年前阅读有关医学的信息使您感到与当今世界完全脱节，就像您完全阅读了另一个有关另一个主题的信息。&lt;/p>; &lt;p>;，但要拿钱。&lt;/p>; &lt;p>;这些台词是130年前由作者威廉·道森（William Dawson）撰写：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;看来，赚钱的焦虑只会引起人们对如何保留它的折磨。&lt;/p>; &lt;p>;更多的生活有到过被能力宠坏了，而不是贫穷；的确，我怀疑贫穷是否对强大的性格有任何影响，除了作为努力的刺激。&lt;/p>; &lt;p>;对财富最不感知的事情是，所有的愉悦在货币上都在经济结束的时刻结束变得不必要。那个可以购买任何他渴望的人的人都没有买任何他买的东西。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;或这本书，由Earnest Hemingway在1936年写：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;他记得他可怜的Scott Fitzgerald他对[有钱人]的浪漫敬畏……他认为他们是一场特别迷人的种族，当他发现他们并没有使他毁灭，就像其他任何毁灭的事情一样他。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;或这是由律师在1934年撰写的，考虑到大萧条之前的泡沫：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;在正常时间中仅仅以谋生为生并达到收入的极限，因为他必须打扮得好，等等。在沮丧时期，他不仅没有谋生，而且没有剩余的资本来购买股票和房地产的便宜货。我现在明白了，对于专业人士来说，在平时积累盈余是多么重要。没有它，他就受到经济风的摆布。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;或这，描述了1920年代佛罗里达州房地产：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;从1919年到1929年，这两种形式个人债务 - 债务和分期付款信贷。房屋抵押贷款的数量增加了两倍，而且未偿债务债务的数量翻了一番。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;或此&lt;a href =“ https://www.theguardian.com/books/books/ 2015/Mar/27/Seneca-fat-cat-philosopher-emily-wilson-a-a-life&#39;>; seneca的帐户&lt;blockquote>; &lt;p>;敌人指责他捕食富裕的老年人，希望在他们的遗嘱中被记住，并通过向遥远地区的那些巨额利率借钱来“吮吸各省干燥”。帝国。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;这都是如此相关。就像什么都没有改变一样。我们总是在问同样的问题，处理同样的问题，并陷入同样错误的解决方案。我们可能永远会。&lt;/p>; &lt;p>;阅读旧的金融文章使您觉得古代的过去与今天没有什么不同 - 相反的感觉，您会阅读旧的医学评论。&lt;/p>; &lt;p>;当然有200年前，我们对医学的了解是事实，我们对100年前的金钱相信的事情是错误的。但是在某种程度上没有比较 - 每个人都没有财务上的等效性，而只是为了最终同意这是如此明显的事实，以至于不值得辩论。&lt;/p>; &lt;p>;在某些领域，我们的知识在各个一代都无缝地传给了几代人。在其他方面，它是转瞬即逝的。套用投资者吉姆·格兰特的话：某些领域的知识是累积的。在其他领域，这是周期性的（充其量）。&lt;/p>; &lt;p>;偶尔有偶然的时期，社会会知道债务可能是危险的，贪婪的事件，而更多的钱不能解决您的所有问题。但它很快就会忘记并继续前进。一次又一次。一代一代。&lt;/p>; &lt;p>;我认为这有几个原因，这意味着我们必须接受。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;某些领域有可量化的真理，而其他领域则被指导通过模糊的信念和个人情况&lt;/strong>;。物理学家理查德·费曼说：“想象一下，如果电子有感情，物理学将会变得多么困难。”嗯，人们确实如此。因此，以行为为指导的任何主题 - 金钱，哲学，人际关系等 - 都无法通过物理和数学等公式来解决。&lt;/p>; &lt;p>; neil degrasse Tyson说：“关于科学的好处是它是是真的，无论您是否相信它。”你可以不同意并说科学是不断探索和改变想法的实践，但总的来说他是对的。细菌理论是正确的，我们知道它是正确的。但是，为了过上美好的生活，适当的储蓄和支出水平又如何呢？或者说要冒多大的风险？或者考虑到当今的经济状况，正确的投资策略是什么？这类问题无法得到科学答案。它们是主观的、微妙的，并受到经济随时间变化的影响。通常根本没有相关信息可以传递给下一代。即使存在公司财务规则，也必须亲身经历一些真理才能理解。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;周期性的知识，以及无法完全从他人过去的经验中学习，这意味着您必须接受一个水平在其他领域找不到的波动性和脆弱性&lt;/strong>;。我可以想象 50 年后的世界，癌症和心脏病等疾病要么不存在，要么得到有效控制。我永远无法想象一个世界经济波动被驯服的世界，人们停止做出最终后悔的财务决策 - 无论我们必须学习多少过去的错误历史。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 16:55:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/cumulative-vs-cyclical-knowledg/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/cumulative-vs-cyclical-knowledg/</guid></item><item><title>今天的数字和明天的故事</title><description>&lt;p>;每个预报都从今天开始的数字，并将其乘以一个关于明天的故事。&lt;/p>; &lt;p>;投资估值，经济前景，政治预测 - 它们都遵循该公式。我们知道的东西乘以我们喜欢的故事。&lt;/p>; &lt;p>;预测意识到这是您在做的事情。&lt;/p>; &lt;p>;他去世前几周，他去世了。第二次世界大战结束结束时Yalta会议谈判为欧洲永久和平奠定了基础。 。 “我们可以像人类对这种事情一样前进。” &lt;/p>; &lt;p>;在雅尔塔（Yalta）敲定的交易是我们所知道的。他们持有多长时间，遵守的时间以及其他可以得到的东西只是人们在不同程度上讲述并相信的故事。&lt;/p>; &lt;p>;任何试图预测人们的事物&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;很难做到的是，尽管我们今天知道的数字可以是真实和验证的，但我们乘以它的故事是由您想相信的事情或&lt;一个href =“ https://collabfund.com/blog/story/”>;是什么使最有意义的&lt;/a>;。当我们从今天所知道的数字中，预报员会陷入麻烦，这给人的印象是，当关于明天的故事&lt;em>; &lt;em>;时，您是客观和数据驱动的。&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;估价公司时，收入/现金流/利润是我们所知道的。您附上该数字的收益多重只是一个关于未来增长的故事。&lt;/p>; &lt;p>;与经济趋势相同。我们有很多数据，但是直到您将故事附加到您认为的含义以及您认为人们接下来会做的事情之前，这都没有意义。&lt;/p>; &lt;p>;对我来说似乎很明显。但是，询问概要者是否认为他们的大部分内容都是讲故事的，您会得到空白的凝视。充其量。当您在数据中基于预测时，它似乎从来都不是讲故事的。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管数据驱动的讲故事并不意味着猜测，但这并不意味着预言。&lt;/p>; &lt;p>;我们可以使用历史数据来假设趋势将会继续下去，但这只是我们想在一个世界上相信的故事。 a>;一直以来。&lt;/p>; &lt;p>;我们可以使用数据来假设一个疯狂的事件会恢复到规范，但这也只是一个故事，在一个世界上，不可持续的&lt;a href =“ https://collabfund.com/blog/blog/five-five-lesson-from----历史/“>;趋势的持续时间&lt;/a>;比人们想象的要长。&lt;/p>; &lt;p>;很少有东西逃脱了现实。 BH Liddell Hart在书中写作&lt;em>;为什么我们不从历史上学习？大量的证据是如此的巨大，以至于选择是不可避免的。有选择的地方有艺术。那些阅读历史的人倾向于寻找正确的事实并确认他们的个人意见。他们捍卫忠诚。他们读的目的是确认或攻击。他们抵制不便的真理，因为每个人都想站在天使的一边。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;在金融中，这一点是用比词中的excel写成更多的小说。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;这都不是不好的。我认为这是现实的，这意味着我们所有人都应该牢记一些事情。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 1。乘以故事的事实总是比事实要等于事实。&lt;/strong>;因此，几乎所有的预测都没有超过100％实现的机会。这不是一个大胆的陈述，但是如果您拥抱它，它总是将您推向错误的空间和忍受惊喜的能力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 2。最有说服力的故事是您想相信的是真实的，或者是您亲身经历的&lt;/strong>;的延伸，这就是使预测如此困难的原因。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;strong>; 3。如果您想弄清楚下一步要去的事情，那么您必须了解它的技术可能性&lt;/strong>;。您必须了解每个人都告诉自己这些可能性的故事，因为它是预测方程式的很大一部分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 4。当利率较低时，方程式的故事方面变得更加强大&lt;/strong>;。当短期结果没有利率争取关注时，公司的大部分估值都来自将来可能取得的成就。当然，那只是一个故事。人们可以提出一些狂野的故事。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 15:40:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/numbersandstories/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/numbersandstories/</guid></item><item><title>一些小想法和短篇故事</title><description>&lt;p>;我曾经问过成功的作者如何推销书籍。他挥舞着我说：“如果这本书很好，您就不需要推销它。如果这本书很糟糕，那么营销就不会有所帮助。” &lt;/p>; &lt;p>;他很夸张：我认为他的建议是80％的。但这是&lt;em>;肯定&lt;/em>; 80％true。它几乎适用于任何产品。最好的营销是一个很好的产品。&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;p>;查理·芒格（Charlie Munger）曾经谈论过耸人听闻的Costco创始人Jim Sinegal的职业。&lt;/p>; &lt;p>; podcaster david david david david david david senra问芒格（ Munger说&lt;/p>; &lt;p>;最令人印象深刻的人没有在社交媒体上度过一生或管理他们的，很少有演讲或采访Singal？&lt;/p>; &lt;p>;“他忙于工作。宣传。&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;p>;经济学家拉斯·罗伯茨（Russ Roberts）无法弄清为什么这么多第二次世界大战的退伍军人讨厌红十字会。&lt;/p>; &lt;p>;红十字会？你怎么讨厌他们？但是他一直一遍又一遍地听到它。&lt;/p>; &lt;p>;问仇恨来自何处，兽医一直在谈论甜甜圈。甜甜圈，甜甜圈，甜甜圈。美国人是免费的，但英国和加拿大士兵被指控了几美分。这创造了一个损害士气的等级制度，因此美国将军最终要求红十字会也开始向美国士兵指控。&lt;/p>; &lt;p>;突然，美军（习惯于获得免费的甜甜圈）被起诉。他们讨厌它，将红十字会视为贪婪的掠夺者，利用他们的饥饿。战争结束后数十年，这种仇恨。&lt;/p>; &lt;p>;这里的两个课程：一旦您免费提供东西，几乎不可能收取一些费用，因此请仔细选择您的业务模型。人们对甚至合理的价格变化非常敏感，这就是为什么通货膨胀始终是一个情感问题的原因。&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;p>; /jerry-seinfeld-gq-hype“>;最近说&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;观众现在正在涌向站立，因为这是你不能假的。就像平台潜水。您可以说您是平台潜水员，但是在两秒钟内，我们可以看到您是否不是。这就是人们喜欢站立的东西。他们可以信任它。其他一切都是假的。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;他的建议：“善于擅长。就是这样。其他一切都是胡说八道。它显示出一种奇特的趋势：在1700年代之前，社会上最富有的成员在最短的生活中 - 有意义地低于整体人口的生命。&lt;/p>; &lt;p>;那怎么可能是最好的？&lt;/p>; &lt;p>;最好的是最好的。解释是，富人是唯一能够负担得起所有庸医的药物和假医生的人，他们兜售了希望，但增加了您被毒死的几率。&lt;/p>; &lt;p>;我敢打赌，今天的投资也会发生同样的钱。建议。&lt; /p>; &lt;hr />; &lt;p>;如果对您的小批评显然是错误的，那么您往往不在乎。如果有什么事使人批评您看起来很笨。蒂姆·费里斯（Tim Ferriss），海军ravikant曾经&lt;a href =“ https://tim.blog/2020/10/10/15/naval-transcript/”>;说&lt;/a>;：&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;如果我说, “蒂姆·费里斯（Tim Ferriss）是胖子，”那会立即反弹。但是，如果我说：“蒂姆·费里斯（Tim Ferriss）和海军是假的大师”掩盖谎言的人是在捍卫自己时的生气和正义。一条完美的领带。&lt;/p>; &lt;p>;当时成员宣誓就职，十三人死亡，大多数是共和党人。替换他们的特别选举受到民主党的青睐，当国会首次见到民主党人时，民主党人以舒适的多数席位。&lt;/p>; &lt;p>;下次您听到自信的政治预测时，请记住这一点。也没有人知道，即使看起来很明显。&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;p>;一个类似的故事，投资者霍华德·马克斯（Howard Marks）：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我告诉我父亲关于赌徒的故事有一天听到了只有一匹马的比赛，所以他敢打赌。赛道围绕赛道的一半，马跳过篱笆，逃跑了。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;hr/>; &lt;p>;一位教练曾经描述了运动员三分之二的规则：训练时，三分之一的日子应该应该感觉良好，三分之一应该感觉还可以，三分之一应该感到可怕。这是一个很好的，平衡的例行程序。这是您知道自己在推动自己的时候，但不太努力。冒险，但不要过分。有具有挑战性的目标，但不是不切实际的目标。&lt;/p>; &lt;p>;我认为您可以将其应用于企业，职业和人际关系：如果总是很糟糕，那就做错了。如果总是感觉很棒，那您是天真，遗忘或倾斜的潜力。&lt; /p>; &lt;hr />; &lt;p>;耶鲁大学经济学家罗伯特·希勒（Robert Shiller住房价格可以追溯到1800年代。&lt;/p>; &lt;p>;我曾经问过他：他在哪里找到了1800年代的房价数据？&lt;/p>; &lt;p>;“图书馆”，他务必透彻地说。&lt;/ p>; &lt;p>;“这是在1950年代初期国家研究局的Grabler，Blank和Winnick的书中。他们有很好的分析；很棒的书。我可以建议您阅读它，但是没有人读它，没有人读它。人生中的许多事情也是如此：很少有竞争的不性感是找到一些最大想法的地方。&lt; /p>; &lt;hr />; &lt;p>;我知道的一家初创公司创始人曾经试图尝试从投资者那里筹集资金。投资者告诉他：“我爱你的想法，但我认为这只有20％的工作机会。” &lt;/p>; &lt;p>;创始人回答：“ 20％？哇，你是一个乐观主义者。我认为赔率是10％，最大。 href =“ https://lexfridman.com/jeff-bezos-transcript/”>;说&lt;/a>;：&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;每个初创公司都不太可能有效。实现这一点是有帮助的，但这并不意味着您不能乐观。因此，您必须有这种双重性。一方面，您知道基线统计数据对初创公司的评价，另一方面，您必须忽略所有这些，只能100％确定它会起作用，并且您同时做这两个事情。 &lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;hr/>; &lt;p>;在打克利夫兰骑士队之前，马刺队的主教练格雷格·波波维奇（Gregg Popovich 。 “您如何觉得自己的防守可以进入通行车道并停止它？”他们问。&lt;/p>; &lt;p>;“哦，我们可能不会。如果您愿意，我可以给您一些废话。” Popovich说。&lt;/p>; &lt;p>;我们需要更多。激励性的啦啦队和撒谎之间有一条很好的界限。&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;p>;罗纳德·里根（Ronald Reagan）曾经讲述了这个故事。&lt;/p>; &lt;p>;有两个兄弟。一个是染上染上的悲观主义者。另一个是一个无法治愈的乐观主义者。&lt;/p>; &lt;p>;父母认为两个孩子都是如此不现实，以至于他们与一位精神科医生交谈，他们想到了圣诞节的想法：给悲观的男孩一个最令人难以置信的玩具，并告诉他们都是他的。给那个乐观的男孩一个繁华的粪便，告诉他这就是他所得到的。那应该治愈它们。&lt;/p>; &lt;p>;父母做到了。当他们检查男孩时，所有玩具的悲观主义者都在哭。他说：“有人将把所有这些都带离我。他疯狂地挖掘。他说：“这里的某个地方必须有小马。 p>; &lt;hr />; &lt;p>; MR。 Beast是最成功的YouTube创作者，他说，制作一个视频可获得1000万次观看的视频比制作100个视频可获得100,000次观看次数更容易。为什么？因为最好的内容是常绿。从现在起的10年后，它将与今天一样重要 - 并且仍然有意见 - 这比试图以今天可能有意义的想法吸引人们的注意力要强大得多，但没有人会在下周二关心。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;hr />; &lt;p>;在他的1818年诗中&lt;em>; ozymandias &lt; /em>; &lt; /em>;，珀西·比斯谢·雪莱（Percy Byshe Shelley）写道，遇到了一座无处不在的被摧毁，千年历史的纪念碑的瓦砾。除了基地外，什么都无法识别出：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;“我的名字是国王之王Ozymandias； /在我的作品上看我的作品，你强大，绝望！</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 13:47:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-little-ideas/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-little-ideas/</guid></item><item><title>给浴缸注满水</title><description>&lt;p>;尽管有信息，但似乎比以往任何时候都更难揭示事实。这是令人不安的，因为当人们找不到真相时，他们不知道该去哪里。他们不知道该如何回应。他们不知道在哪里寻找指导。结果，他们毫无目的地寻找它。&lt;/p>; &lt;p>;，好消息是，当人们最终找到真相时，他们立即知道了，因为正如温斯顿·丘吉尔（Winston Churchill）所说，“真相是无可争议的。恶意可能会攻击它，而无知可能会嘲笑它，但最终，它是。我们小时候就把我和我的兄弟交给了我。我们通常将其称为“填充浴缸”。&lt;/p>; &lt;p>;我对本课程最生动的记忆是在我们中的一个人失去了对他很重要的东西之后。当他下班回家时，他显然很失望，所以他坐下来说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;“好的男孩。想象一下，您有一个空的浴缸和一个充满水的眼睛船员。您认为如果您一次添加一滴水需要多长时间才能填充该浴缸？ >; &lt;em>;“嗯……很长时间？” &lt;/em>; &lt;/p>; &lt;p>;我父亲回答，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;“是的。很长一段时间，但是如果您有足够的时间，您最终会填充该浴缸。 &lt;em>;“信任也是如此。每次你们两个做一些值得信赖的事情时，都会添加一个下降。随着时间的流逝，这些微小的滴落会积聚直到浴缸饱满。而且，当浴缸饱满时，您将赢得我的信任。有意义&lt;/em>;。” &lt;/p>; &lt;p>;，但他还没有完成。他的教训还有另一条腿，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;“但是，男孩……当您做一些非常不信任的事情时，您会拉插头，随着时间的流逝，您赚到的所有水都会下水。” &lt;/em>; &lt;/p>; &lt;p>;这个图像一直困扰着我，尤其是今天，鉴于今天似乎很难信任谁或什么。&lt;/p>; &lt;p>;因此，这引发了两个问题 - 为什么是这样，我们该怎么办？&lt;/p>; &lt;p>;我发现已故查理·芒格（Charlie Munger）的几句话很有帮助。 p>; &lt;strong>; &lt;em>;“向我展示激励措施，我将向您展示结果。” &lt;/em>; &lt;/em>; &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;，尽管技术已实质性地减少了所花费的时间（即，预订，发送消息，检查天气，获取指示等），它也增加了人们对立即结果的渴望。结果，这大大改变了推动经济的激励措施，社会在整个社会中。过道”为了吸引中间的选民，媒体在音调和丑闻上蓬勃发展，而不是简单地报告新闻，而投资者进行了极为自信的预测，而不是承认不确定的未来。&lt;/p>; &lt;p>;那么，这将使我们留在哪里？更令人不安的是，维持这些结果通常需要始终如一地“一个人提高”自己，这意味着要进一步扩展真理。&lt;/p>; &lt;p>;以这种方式想到。&lt;/p>; &lt;p>;增加他们的“喜欢” ，社交媒体上的“影响者”必须描绘出更好的生活的照片（即，更多的喷枪照片，异国情调的假期，精美的汽车，私人喷气机等）。&lt;/p>; &lt;p>;以获取更多关注，政治家甚至必须移动他们的立场除了极端情况之外（即，想想谁在MSNBC和Fox新闻中获得最常获得的东西……不是无聊的中心主义者）。&lt;/p>; &lt;p>;要吸引更多的观众，MSNBC和Fox News必须做同样的事情。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;诱使有限的合作伙伴投资于一家公司，交易或资助以未来的回报，不仅管理层必须做出大胆的预测，以增加对机会的大小的期望然后&lt;em>;超过&lt;/em>;这些预测会随着时间的流逝（通常是相当多的）。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，当真相伸展得足够远时，近年来，有影响力的人最终会破裂。&lt;/p>; &lt;p>;，影响者已经诉诸政治障碍做更多极端的事情以引起人们的注意，媒体充其量会引起新闻的轰动（或者表现最糟糕），许多炒作其“大规模总可寻址市场”的公司迅速提高到了戏剧性的高度，只落在壮观的时尚（请参阅Robinhood，Wework，Peloton和FTX，仅举几例）。&lt;/p>; &lt;p>;结果，这不会令任何人感到惊讶数十年。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-07-25%20AT%2010.32.35%E2%80%Afam.png” Alt =“ Screenshot 2024-07-25 at 10.32.35 AM。 png“/>; &lt;/p>; &lt;p>;，这只是我们如何到达这里的一眼。&lt;/p>; &lt;p>;在哪里我们要去吗？&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; &lt;em>;“复合的第一个规则是永远不要不必要地中断它” &lt;/em>; &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; Trust的最早的滴落可以忽略不计，并且几乎看不见。然而，随着时间的流逝，随着信任的增加，它们相互复杂化。等待该浴缸填充需要很多耐心和持久性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/uploads/screenshot%202024-07-25%20AT%20AT%20AT%2024-07-25%20AT% 2010.32.40％e2％80％afam.png“ alt =”屏幕截图2024-07-25 at 10.32.40 am.png“ />; &lt;/p>; &lt;p>;这是机会。&lt;/p>; &lt;p>;在我们似乎生活的世界的一个空浴缸中，对于有兴趣寻求真相的人来说，前进的途径很可能会出现。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;三个脱颖而出：&lt;/p>; &lt;p>;第一个可能是最简单的 - 接受并以现状生活。那些选择这条道路的人会说：“当然，浴缸是空的，但这只是我们生活的世界”和“鉴于确定谁和我们可以信任的人比以往任何时候都更难，为什么要浪费努力？ ”虽然这不是我建议采取的道路，但我不能责怪那些这样做的人。毕竟，今天寻求真相是令人筋疲力尽的，如果您不小心将自己拖到错误的货车上。&lt;/p>; &lt;p>;第二个更困难，但可能是最受推广的道路。它将围绕开发和利用试图“找到真相”的人工智能等技术。 “事实检查”和“验证”。这些技术可能旨在帮助人们对抗那些传播“不真实”的技术。虽然这条路很诱人，但它只会是一个捷径，正如摩根·赫尔（Morgan Housel地球上最伟大的表演&lt;/a>;”，是不可持续的。将其视为X的“社区笔记”的更强大版本。有帮助吗？当然。耐用的方法来确定和建立信任？ Unlikely.&lt;/p>; &lt;p>;Then there is a third option. The good old-fashioned way — seeking out, following, partnering with, and investing in those who are committed to filling the bathtub gradually. This path requires identifying those who repeatedly do the right thing. These are the people willing to resist this new incentive structure centered around shorter attention spans and instantaneous feedback. These are the companies and investors who favor long-term compounding and are committed to staying the course, even if it means enduring periods that test even the most determined souls.&lt;/p>; &lt;p>;Surely this will require time and patience, but it will be worth it.&lt;/p>; &lt;p>;Don&#39;t believe me?&lt;/p>; &lt;p>;Look no further than Munger&#39;s philosophy on hiring,&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;“It is simple…trust first, ability second.”&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Munger elaborated,&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“Warren and I have a system where we spend a lot of time identifying very trustworthy people and then pass along that trust. As they practice that trust, they get more confirmed in being trustworthy. Eventually this creates a seamless web of trust, which is incredibly efficient and useful. By the way, this isn&#39;t just my doctrine, there is the doctrine in economics that tries to explain why firms come into existence and it states that &#39;firms come into existence because a lot of people who trust one another operating within a firm are more efficient than they would be if they were a bunch of independent proprietors&#39;.”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;In essence, Munger is describing his own version of the bathtub. By creating a “seamless web” of people he and Buffett could trust, and then empowering them, the duo created a unique compounding machine.&lt;/p>; &lt;p>;This created significant advantages — like being able to buy companies more cheaply because sellers were willing to accept a lower price in exchange for retaining more control. Then, given management teams had Buffett and Munger&#39;s trust, they could operate their companies with more freedom, which enabled them to make better long-term decisions.&lt;/p>; &lt;p>;As a result, Berkshire built an incredibly loyal shareholder base, an even larger and loyal collection of admirers, and one of the strongest long-term performance track records of all-time (~20% compounded since 1965) despite enduring multiple material downturns, difficult moments (see their original investment in Berkshire Hathaway in the early 1960&#39;s and then in Salomon Brothers in the early 1990&#39;s), and prolonged periods of relative underperformance (Berkshire trailed the NASDAQ by more than 30% annually from 1995-1999).&lt;/p>; &lt;p>;Today, it feels like we are reaching an inflection point. I could be wrong, but it feels like people are tired of being lied to. Instead of airbrushed versions of life, they want to witness reality. They want politicians who tell it straight. They want a media that reports all sides of a story. They want to invest in companies and funds that are transparent, forthright, and aim to be around for decades instead of days. They want all the facts. They simply want the truth.&lt;/p>; &lt;p>;In short, they want people willing to fill the tub.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 13:32:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/fill-the-bathtub/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/fill-the-bathtub/</guid></item></channel></rss>