<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>Collab Fund 是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 16:43:58 -0400</pubDate><lastbuilddate> 2024 年 4 月 24 日星期三 16:43:58 -0400</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>寻求风险与缓解风险</title><description>&lt;p>;斯科蒂·舍夫勒 (Scottie Scheffler) 在奥古斯塔国家公园第 18 号洞打出标准杆后，夕阳西下，在高耸的松树后面，获得了三年内第二次大师赛冠军。此后不久，上一年的冠军约翰·拉姆 (John Rahm) 将绿夹克放在舍夫勒 (Scheffler) 宽阔的肩膀上，巩固了舍夫勒 (Scheffler) 世界排名的榜首位置。&lt;/p>; &lt;p>;当我观看颁奖典礼时，它让我想起了斯科特·范 (Scott Van) 的一些事情去年春天，佩尔特在讨论舍夫勒和拉姆各自通往这项运动巅峰的道路时说道。鉴于他们的平均得分几乎相同（~68.6），我认为他们的路径非常相似。我大错特错了。&lt;/p>; &lt;p>;瞧，拉姆的崛起来自“追求风险”，上赛季中期他平均每轮抓到超过 5.5 个小鸟的事实就证明了这一点。有望成为自 2000 年以来第一位做到这一点的 PGA 球员。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，舍夫勒的成功来自“风险缓解”，他吞下柏忌（或更糟糕）的事实就证明了这一点在他打过的不到 10% 的洞中。巧合的是，他也正准备做一些自 2000 年以来从未做过的事情。&lt;/p>; &lt;p>;对于所有高尔夫球手来说，这应该是令人鼓舞的，因为这意味着成功可以以多种形式出现，只要你有足够的纪律来坚持最适合你的游戏。问题是很少有人愿意和/或能够这样做。相反，绝大多数高尔夫球手无休止地转向。&lt;/p>; &lt;p>;在一个洞中，他们选择激进并试图将五杆洞打成两杆，但在下一个洞上篮。他们在一些洞上打出激进的推杆，然后在其他洞上打出滞后的推杆。他们谨慎行事，在前九洞从树后投球，只是为了在后九洞尝试激进的平局。&lt;/p>; &lt;p>;为什么？&lt;/p>; &lt;p>;因为他们让自己的情绪得到最好的发挥&lt;/p>; &lt;p>;这只是开始。&lt;/p>; &lt;p>;高尔夫球手经常在洞中、回合中、赛季中，有时甚至在挥杆中改变他们的方法。毫无疑问是狂躁的。然而，与投资者的行为相比，高尔夫球手的行为就显得苍白无力。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-04-24%20at%2012.51.15%E2%80 %AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-04-24 at 12.51.15 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;投资者是出了名的善变。我们追逐业绩，高买低卖，无休止地追求时尚。牛市让我们相信自己很聪明，但实际上我们往往只是另一个财富毁灭泡沫中的棋子。另一方面，熊市迫使我们做一些我们之前确信自己永远不会做的事情（即低价出售并停止进行私人投资）。&lt;/p>; &lt;p>;这正是为什么几乎没有人会这样做的原因。每个股票基金的&lt;a href=&quot;https://www.financestrategists.com/wealth-management/investments/dollar-weighted-return/&quot;>;美元加权回报&lt;/a>;都明显低于其时间加权回报，并且为什么私募股权年份表现与基金筹集的资金量成反比（即，最糟糕的年份通常出现在融资活跃时期）。这种行为在过去十五年中得到了充分体现。&lt;/p>; &lt;p>;就像乔丹·斯皮思在 2016 年大师赛最后一轮失去 5 杆领先优势后几年的表现一样，投资者开始关注在 2007-2009 年金融危机（“GFC”）遭受巨大损失后，人们极其厌恶风险。这意味着人们强烈厌恶高增长科技股和风险投资等风险较高的资产类别。然而，正如几乎总是发生的情况一样，这种厌恶随着时间的推移而减弱，因为两家公司都开始发布强劲的回报，动物精神也慢慢回归。&lt;/p>; &lt;p>;随着全球金融危机进一步陷入后视镜，投资者开始转向风险——寻求模式并加大对这些风险较高资产的敞口，尤其是在债券收益率如此之低的情况下。它始于对风险投资和技术的适度承诺，但在本世纪末迅速崛起。&lt;/p>; &lt;p>;有一段时间，情况感觉不错。检查一下，情况感觉&lt;em>;很棒&lt;/em>;，因为市场增长最快的部分取得了令人瞠目结舌的回报。毕竟，谁不喜欢&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=qByLEN7RnIY&quot;>;2010 年大师赛 13 日菲尔·米克尔森 (Phil Mickelson) 从树后击球的感觉&lt; /a>; 或 &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=l1AiA2iSzU0&quot;>;巴巴·沃森 (Bubba Watson) 在 2012 年大师赛季后赛中&lt;/a>;？&lt;/p>; &lt;p>;问题是与很少动摇冒险策略的米克尔森和沃森不同，2022 年，纳斯达克指数下跌 40%，硅谷银行在利率上升的情况下倒闭，风险投资公司陷入停顿，投资者再次退回到风险缓解模式，失败了加上遭受重创的科技公司并削减新的风险投资承诺。&lt;/p>; &lt;p>;随着人工智能的炒作和较低利率的前景，市场在 2023 年意外反弹，投资者再次被抛在一边追逐。&lt;/p>; &lt;p>;那么，这对我们今天意味着什么？&lt;/p>; &lt;p>;投资者再次处于风险寻求模式，个人投资者是自以来最看涨的事实就证明了这一点。 2021 年秋季，纳斯达克再次迎来创纪录的流量，投资者信心如此之高，以至于针对明年 5% 下跌的买入保护已经降至美国银行策略师 Ben Bowler 不久前所说的“您可能见过最便宜的”。在市场看起来非常昂贵的时候。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，为什么投资者不断这样做？&lt;/p>; &lt;p>;仅仅因为这是我们的本性。&lt;/p>; &lt; p>;正如查理·芒格所说，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“很多高智商的人并不是伟大的投资者，因为他们的脾气很糟糕。这就是为什么拥有某种气质比大脑更重要。你需要控制原始的非理性情绪。你需要耐心和纪律，以及承受损失和逆境而不发疯的能力。你需要一种不被极端成功逼疯的能力。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;当最近有人问我是否认为我们应该大幅降低我所服务的机构的风险时，我首先想到的是这句话。关于投资委员会。在我职业生涯的早期，我可能会回答说，鉴于目前的估值状况、通过期权保护的廉价成本、极度的信心和宽松的信贷条件，我们绝对应该降低风险。然而，我这样做的时间越长，我就越意识到答案明显更加微妙。&lt;/p>; &lt;p>;事实上，我不知道市场走向何方，也不知道市场崩溃或复合的可能性是否更大。未来几年的合理回报率。没有人这样做。&lt;/p>; &lt;p>;也就是说，我如何回应？&lt;/p>; &lt;p>;我只是说我认为我们应该坚持我们的流程。&lt;/p>; &lt;p>;现在，既然这样特定机构本质上是保守的，在未来几年有大量未偿债务，并且没有有意义的新资本流入，这意味着，是的，我们可能应该采取更多防御措施并降低我们的风险（对于没有现金流入的 70 岁退休人员或希望在未来几年内退休的人）。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果该机构具有更多“风险”性质，则很少有（如果有的话）未来固定债务和可靠的资本流入，我可能会说，大幅降低风险并没有多大意义——即跳过风险投资承诺，从股票转向债券，等等（对于一个人来说，这同样适用于职业生涯的早期或黄金时期，还剩下几十年的时间来工作和创造收入）。原因很简单，因为这样做意味着偏离流程、把握市场时机，也许最重要的是，迫使未来决定何时切换回风险寻求模式……很少有人能有效做到这一点。&lt;/p>; &lt;p >;那么，底线是什么？&lt;/p>; &lt;p>;投资很困难，但并不需要像人们想象的那么困难。正如 John Rahm 和 Scottie Scheffler 所阐述的那样，成功可以以非常不同的形式出现，只要您始终坚持自己的流程。&lt;/p>; &lt;p>;风险寻求和风险缓解都可以是成功的策略，只要您有足够的纪律来坚持它们。因此，今天，虽然市场感觉有点泡沫，通胀仍然居高不下，下行风险大于上行潜力，但历史表明，尝试大幅调整你的方法以适应当前环境，而不是你的策略。特殊的情况通常不会有很好的效果。只有非常精英（或幸运）的投资者才表现出在寻求风险和降低风险之间切换的能力。&lt;/p>; &lt;p>;现在，在您认为自己可能是精英之前，请记住我之前说过，拉姆的 5.5巧合的是，每轮抓到的小鸟数和舍夫勒 &lt;10% 的柏忌阈值最后一次实现是在 2000 年？想猜猜哪些高尔夫球手在接近两年半前就达到了这些阈值？&lt;/p>; &lt;p>;好吧，如果我告诉你这不是多个高尔夫球手怎么办？&lt;/p>; &lt;p>;如果我告诉过你这只是一个？&lt;/p>; &lt;p>;泰格·伍兹。&lt;/p>; &lt;p>;因此，除非您是有史以来最伟大的高尔夫球手的投资对象，否则坚持选择一个可能是有意义的或其他。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 15:50:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/risk-seeking-vs-mitigating/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/risk-seeking-vs-mitigating/</guid></item><item><title>幸运与重复</title><description>&lt;p>;运气在世界上起着如此重要的作用。但很难谈论。如果我说你很幸运，我会显得嫉妒。如果我告诉自己我很幸运，我会感到自己被削弱了。&lt;/p>; &lt;p>;也许塑造运气的更好方法是问：什么是不可重复的？&lt;/p>; &lt;p>;幸运意味着你可以发生的随机事件看不见来了。不可重复的就是不同的。杰夫·贝佐斯创立亚马逊是幸运的吗？当然，与彩票中奖者的幸运不同。他富有远见、雄心勃勃和精明，其程度每个世纪都只有几次。&lt;/p>; &lt;p>;但是，从今天开始，他能否在没有任何资金或知名度的情况下，白手起家创建一个价值数万亿美元的新业务？ ？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;也许&lt;/em>;，但也可能不是。有很多因素帮助亚马逊成为了不可复制的企业——互联网的发展、市场条件、老竞争对手、政治、法规等等。贝佐斯在某种程度上拥有极高的技能，但这并不是运气。但他所做的很多事情是不可重复的。这些观点并不矛盾。&lt;/p>; &lt;p>;当试图向某人学习时，了解两者之间的区别非常重要。您想要尝试模仿可重复的技能。试图复制某人成功的不可重复的部分就相当于一个 56 岁的人打扮得像个青少年，并期望自己很酷。&lt;/p>; &lt;p>;进化中有一条法则，称为多洛不可逆法则，即说一旦一个物种失去了一种特征，它就永远不会重新获得这种特征，因为最初赋予它这种特征的路径是如此复杂，以至于无法复制。假设一种动物有角，然后它进化到失去角。它进化重新获得角的可能性为零，因为最初赋予它角的路径是如此复杂——在特定的环境和竞争条件下经过数百万年的选择，而这种选择在未来不会重复。你不能将进化特征称为运气——它们是由于非常特殊的力量而产生的。你只是不能依赖那些力量会像过去一样重复出现。&lt;/p>; &lt;p>;很多事情都是这样运作的。&lt;/p>; &lt;p>;在商业和投资中，你想要吸取关于事情为何如此运作的重大教训，不要假设过去是未来的直接指南，因为事实并非如此——大多数细节都是不可重复的。历史是对变化的研究，具有讽刺意味的是，它被用作未来的地图。&lt;/p>; &lt;p>;《华尔街日报》的杰森·茨威格 (Jason Zweig) 曾经谈到，当你尝试学习非常具体的知识时会发生什么，不可重复的课程，当您需要&lt;a href=&quot;https://jasonzweig.com/a-conversation-with-david-perell/&quot;>;注意&lt;/a>;更广泛、非常可重复的课程时： &lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;[互联网泡沫破灭之后]，人们从中吸取的教训不是“我永远不应该对估值过高的金融资产进行投机”。他们学到的教训是，“我永远不应该投机互联网股票。”因此，那些在互联网股票日间交易中损失了 90% 或更多资金的人最终在 2000 年代中期炒房，并因此破产。学习狭隘的教训是危险的。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;当你问“这是可以重复的吗？”时，最棒的是。是你开始关注你和我（普通外行人）有机会重复的事情。&lt;/p>; &lt;p>;你可以从沃伦·巴菲特的耐心中学到很多东西。但你无法复制他在 20 世纪 50 年代的市场环境，因此要小心复制他当时使用的具体策略。&lt;/p>; &lt;p>;你可以从约翰·D·洛克菲勒 (John D. Rockefeller) 身上学到很多关于控制分销的重要性。但你无法复制允许他摧毁竞争对手的 20 世纪法律体系，所以不要得意忘形。&lt;/p>; &lt;p>;埃隆·马斯克可以教你很多关于冒险和品牌建设的知识，但更不用说关于在汽车行业竞争。&lt;/p>; &lt;p>;杰夫·贝佐斯可以教你很多有关管理和长期思考的知识，但更不用说电子商务和云计算了。&lt;/p>; &lt;p>;获得的方式幸运的是找到可重复的东西。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 23:13:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/lucky-vs-repeatable/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/lucky-vs-repeatable/</guid></item><item><title>寻找野蛮人</title><description>&lt;p>;这些天，我们充斥着关于我们的大学系统如何崩溃以及毕业生如何因巨额学生贷款债务等问题而感到沮丧的头条新闻。&lt;/p>; &lt;p>;这些说法是否合理？&lt;/p>; &lt;p>;毫无疑问。&lt;/p>; &lt;p>;是否应该有更多的孩子考虑支付 100-20 万美元上大学的利弊？&lt;/p>; &lt;p>;你敢打赌。&lt;/p>; &lt;p>;但这就是吗？整个故事？&lt;/p>; &lt;p>;当然不是。&lt;/p>; &lt;p>;事实是，就像生活中的大多数事情一样，这个故事还有另一面&lt;em>;还没有接近&lt;/ em>; 同样受到关注。&lt;/p>; &lt;p>;美国目前培养的大学毕业生数量几乎是二十年前的两倍（从 2000 年的不到 130 万增加到 2022 年的超过 210 万）。然而，在同一时期，根据《美国新闻与世界报道》的评价，美国顶尖大学世界报告排名并没有以任何可衡量的方式增加其入学人数。看看哈佛就知道了，它已经三十多年没有增加新生班级了（1990 年大约有 1,600 人，2023 年大约有 1,650 人）。&lt;/p>; &lt;p>;那么这为什么重要呢？&lt; /p>; &lt;p>;这很重要，因为它造成了申请大学的合格候选人数量与顶尖学校的可用名额之间的供需失衡。&lt;/p>; &lt;p>;那么，谁会受到影响这种不平衡？&lt;/p>; &lt;p>;简而言之，每个人。&lt;/p>; &lt;p>;然而，不成比例的影响落在了学生、试图雇用他们的公司以及全国各地毕业生聚集的城市身上。 &lt;/p>; &lt;p>;换句话说，这种新的不平衡造成了“溢出效应”，过去主要被东北部或加利福尼亚州大学录取的高素质学生现在正在全国各地的大学就读。事实证明，佛罗里达大学的州内学生 SAT 平均成绩现在为 1420 分，州外学生为 1450 分。两年半前，当我申请大学时，这些分数几乎可以让你进入任何你选择的学校。现在，这是一所拥有 40,000 多名学生的州立大学的平均分数。全国无数其他大学也出现同样的情况。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着有才华的年轻人比以往任何时候都更加分散。这也意味着感谢乔治亚州的希望奖学金等项目&lt;/a>; 和&lt;a href=&quot;https://www.floridastudentfinancialaidsg.org/SAPBFMAIN/SAPBFMAIN&quot;>;佛罗里达州光明未来奖学金&lt;/a>;，更多有成就的学生留在州内，就读大型学校，并建立出他们的网络。因此，这些大学周围和周边城市的生态系统比以往任何时候都更大，这正在全国各地的许多社区创造更有活力的人才库、更好的业务形成和更大的创业精神。&lt;/p>; &lt;p>;然而，尽管取得了这些进展，但我的印象是，许多公司和投资基金尚未以有意义的方式利用这一发展。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果他们这样做了怎么办？&lt;/p>; &lt;p>;我最近遇到了一个人谁这么做了，结果不言而喻。&lt;/p>; &lt;p>;几个月前，我参加了一家专注于国防的风险投资公司在 Cavallo Point 举行的年会，这家酒店实际上位于金门大桥。&lt;/p>; &lt;p>;第二天晚上，晚餐时我坐在一个人旁边，我称他为“里克”。考虑到这次会议的性质，里克直接从中央演员阵容中脱颖而出，因为他与原版《壮志凌云》中的滑块非常相似。&lt;/p>; &lt;p>;里克和我整个晚上进行了几次对话，包括对华盛顿指挥官队粉丝的幻灭在军人家庭长大。然而，最引人注目的部分是他谈到自己过去几年在华尔街顶级银行之一经营一个部门时所说的话。&lt;/p>; &lt;p>;不过，在我开始讨论这一点之前，重要的是要提供更多关于里克的背景，我直到那天晚上回到酒店房间时用谷歌搜索他才知道。&lt;/p>; &lt;p>;看，里克曾是一所常春藤盟校和全美大学。运动员，同时参加预备役军官训练团（“ROTC”）计划。毕业后，他当了五年海军陆战队员，进入斯坦福大学商学院，加入了华尔街顶级银行之一，在 9/11 事件后多次前往伊拉克和阿富汗，在总统政府任职，写了多本有关军事的书籍事务，并完成了几项铁人三项。然而，在我们的谈话中他几乎没有提到任何这些。如今，谦虚是一种被严重低估的品质，但我离题了。&lt;/p>; &lt;p>;现在回到他在交易台上的最后几年。&lt;/p>; &lt;p>;里克在第二次巡演回来后告诉我，值班后，他重新回到办公桌前，并在很短的时间内被要求领导。在此职位上，他的部分职责是招募和聘用新员工。问题是，随着时间的流逝，他发现越来越难从办公桌的七所“目标学校”（你可能猜到是哪所学校）中招募和留住有能力的年轻人。&lt;/p>; &lt;p>;听到这个，我有点傻眼了。&lt;/p>; &lt;p>;这家伙怎么可能找不到能干的人加入他的华尔街最好的办公桌之一呢？哎呀，在这家伙旁边坐了一个小时，我就愿意跑过砖墙去为他工作了。&lt;/p>; &lt;p>;说到这里，我一脸困惑地问他，&lt;/p>; >; &lt;p>;&lt;strong>;“这怎么可能？你怎么没有‘从一窝中挑选’？”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;他回答说：“就是这样。我们确实做到了。问题是这不是天赋或智力的问题。我们&lt;em>;从国内一些顶尖学校招收了顶尖的孩子。”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;他解释说，问题要严重得多。虽然这些孩子有足够的智力，但他发现他们还缺乏其他东西。更重要的事情。&lt;/p>; &lt;p>;里克描述了在过去几年的某个时刻，平衡开始从这些新员工感觉好像他们欠公司一些东西转变为相信公司欠他们的信念。这份工作只是他们通往职业生涯下一个阶段的短暂停留。结果，与之前的“班级”相比，他们的努力、热情和生产力都大幅下降。远程工作只会加速和加剧这种趋势。&lt;/p>; &lt;p>;当我消化这个新现实时，我问他有何反应。&lt;/p>; &lt;p>;他的回答不出所料地简单 - “我把目光投向了其他地方。”&lt; /p>; &lt;p>;在继续从七所目标学校招募人才的同时，里克又增加了七所“非目标学校”，只是没有简单地在《美国新闻与世界报道》的名单中向下移动。在世界报告排名中，他选择了一套不同的标准。&lt;/p>; &lt;p>;他针对的是全国各地的大型大学，学生来自不同的背景。在这些学校中，他寻找那些曾在后备军官训练队、体育、兄弟会或联谊会、学生会或艺术等领域担任领导职务的人，只要他们拥有某种东西。他更希望看到在这些追求中坚韧和坚持的例子。简而言之，他正在寻找那些拥抱并沉迷于大学所提供的一切的孩子，&lt;em>;同时在学业上表现出色。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;在选择并参观了这些学校后，他的办公桌聘请了五名分析师来自“非目标”学校，另外六名分析师来自传统“目标学校”。然后，在这 11 名分析师完成第一年的工作后，他们被排名。&lt;/p>; &lt;p>;想猜测一下排名是如何变化的吗？&lt;/p>; &lt;p>;您可能会看到这里&lt;/p>; &lt;p>;来自“非目标”学校的分析师排名为#1、#2、#4、#5 和#7，而来自传统“目标”学校的分析师则声称排名第 3、第 6 和第 8-11 位。&lt;/p>; &lt;p>;结果非常明显，公司首席执行官找到了 Rick，想了解是什么推动了他们的发展。里克的回应直接而明确——来自“非目标”学校的分析师只是更想要它。他们很谦虚并且想学习。他们愿意超越对他们的要求。就像我和这个人谈话时的感觉一样，这些孩子想为他冲破砖墙。&lt;/p>; &lt;p>;在与里克交谈后，首席执行官显然改进了公司的招聘流程。如今，除了目标学校名单外，公司的每个领域都可以纳入“非目标”学校名单。显然，结果不言而喻。&lt;/p>; &lt;p>;我的收获？&lt;/p>; &lt;p>;这个国家面临着挑战，而高等教育体系几乎位居榜首。然而，有一点远未受到挑战，那就是它拥有大量才华横溢、有动力、充满希望和足智多谋的年轻人。对于希望聘用年轻人才的企业或试图寻找下一家伟大公司的投资者来说，关键是寻找和识别这些年轻人，并给他们发光的机会。&lt;/p>; &lt;p>;那么，这是什么样的？ &lt;/p>; &lt;p>;首先要像瑞克那样做——承认继续在几个三十多年没有增长的选定池塘里捕鱼可能不再是寻找人才的最佳方式。相反，这意味着扩大你的招聘视野，寻找你以前没有见过的地方，并在不那么传统的候选人身上抓住机会，以便找到未经加工的钻石。&lt;/p>; &lt;p>;现在，请不要误会我的意思。这并不意味着忽视传统的招聘温床和目标学校。这就像告诉 NFL 总经理不要再从 SEC 选拔球员一样，因为其他联盟的人才已经进步了。相反，它只是意味着扩大你的招聘范围应该会提高绩效。&lt;/p>; &lt;p>;归根结底，对于所有想要找到梦想工作的年轻人来说，有一件事你可以做做这件事&lt;em>;完全&lt;/em>;在你的控制范围之内，超越你在哪里上的大学、你的专业、你的背景或你来自哪里。 UFC 主席达纳·怀特 (Dana White) 说得最好，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“做个野蛮人吧。如今，即使你是一个野蛮人，只要你走出去，努力工作，并且非常想要它，你就可以被任何人打败。一切都唾手可得，尤其是在这个远程工作的时代。从来没有比今天更多的机会。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;对于那些希望超越市场的公司和投资者来说？&lt;/p>; &lt;p>;首先要找到这些野蛮人。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 11:42:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/find-the-savages/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/find-the-savages/</guid></item><item><title>聪明人的聪明话</title><description>&lt;p>;我最近读到的一些聪明的东西：&lt;/p>; &lt;p>;“30 多岁的人知道世界将走向何方，因为他们会这样做。我已经80多岁了，所以我不知道。” - 丹尼尔·卡尼曼&lt;/p>; &lt;p>;“每一群以思考为生的人都会感到悲伤。无知是福。那么相反的情况是什么呢？” – Chris Rock&lt;/p>; &lt;p>;“我想说，对于一个 12 岁的孩子来说，世界上最危险的事情就是试图成为他的朋友。但对于 40 岁的人来说，最糟糕的事情就是试图成为他们的父母。” - 克里斯·戴维斯&lt;/p>; &lt;p>;“叔本华的理想是足够富有，拥有大量的空闲时间和智力能力，可以用沉思和活动来为人类服务。” – Derren Brown&lt;/p>; &lt;p>;“如果你问自己为什么做生意，除了‘我想赚钱’之外找不到答案，那么你可以通过退出生意并为某人工作来省钱”。 – 哈维·费尔斯通&lt;/p>; &lt;p>;“当被问到一个人可以拥有的最好资产是什么时，阿尔伯特·拉斯克（Albert Lasker）——所有广告人中最精明的——回答说，“在好主意面前保持谦逊。” &lt;em>;认识&lt;/em>;一个好主意是非常困难的。” – 大卫·奥格维&lt;/p>; &lt;p>;“我变得如此热衷于收集错误判断的实例，以至于我不注意专业领域之间的界限......我为什么要寻找一些微小的、不重要的、难以发现的新愚蠢行为在我自己的领域，当一些大的、重要的、容易发现的愚蠢行为就在其他人的专业领域的栅栏之外时？ – 芒格&lt;/p>; &lt;p>;“我对赛马运动了解得越多，我就越觉得最被低估的东西是马，而被高估的是我们练马师、骑师和马主。” – Leroy Jolley&lt;/p>; &lt;p>;“我们生来就有几乎无限的相信事物的能力，因为这些信念对我们持有是有利的，而不是因为它们与事实有遥远的联系。” – Dee Hock&lt;/p>; &lt;p>;“当动力在你身边时，人们会关注你的优势并原谅你的弱点。当势头停止时，他们会仔细审视整个事情。” – 帕基·麦考密克&lt;/p>; &lt;p>;“不加入任何教条，但尊重其中的真理。” – 罗伯特·亨利&lt;/p>; &lt;p>;“苹果是拥有 10,000 条生命的史蒂夫·乔布斯。” – 大卫·森拉&lt;/p>; &lt;p>;“我想看到你最好的作品。我对你的新作品不感兴趣。” – 杰瑞·宋飞 (Jerry Seinfeld)&lt;/p>; &lt;p>;脊髓灰质炎疫苗的发明者乔纳斯·索尔克 (Jonas Salk) 表示，他一生的主要动机是“成为一个好的祖先。”&lt;/p>; &lt;p>;“这是了解自己的好方法就是认真反思你在别人身上发现的一切令人恼火的地方。” – 凯文·凯利&lt;/p>; &lt;p>;“世界分为两类：一类人不知道如何开始赚钱，另一类人不知道何时停止。” - 塔勒布&lt;/p>; &lt;p>;“不需要太多就能让我们相信自己聪明又健康，但需要大量事实才能让我们相信事实恰恰相反。” – 丹·吉尔伯特&lt;/p>; &lt;p>;“幸福是在你需要更多幸福之前获得的感觉。” – Don Draper&lt;/p>; &lt;p>;“请注意，虽然很多人很乐意向您介绍黄金时代，但似乎没有人认为黄金时代正在发生。也许这是因为黄金时代唯一可能发生的地方就是我们的记忆。” – Adam Mastroianni&lt;/p>; &lt;p>;“我坚信，一个人在生活和工作中的首要目标就是永远让自己变得过时。” – 蒂姆·汉森&lt;/p>; &lt;p>;“我们存在的一个奇怪特征是，我们来自一个非常擅长促进生命但更擅长消灭生命的星球。” – Bill Bryson&lt;/p>; &lt;p>;“与直觉相反，快速增长比收入下降更危险，并且会很快摧毁一家公司。” – 布伦特·贝肖尔&lt;/p>; &lt;p>;“如果激情的爱情是一种毒品——确实是一种毒品——它最终会消失。” – 乔纳森·海特（Jonathan Haidt）（我认为这适用于从人际关系到商业的一切。好奇心比激情更可持续）。&lt;/p>; &lt;p>;“通过改进你的想法来获得多巴胺比让它们得到验证更好。” – 纳特·弗里德曼&lt;/p>; &lt;p>;“期望值非常高的人的适应能力非常低。” ——黄仁勋&lt;/p>; &lt;p>;对总体持乐观态度，对具体情况持怀疑态度是件好事。对总体持悲观态度，对具体情况持乐观态度是非常危险的。 – Naval（释义）&lt;/p>; &lt;p>;“魔鬼玩过的最大的把戏就是让你相信悲观主义者是好人。” ——帕基·麦考密克&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 19:34:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/smart-words-from-smart-people/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/smart-words-from-smart-people/</guid></item><item><title>聪明人愚蠢的一面</title><description>&lt;p>;大多数人三天不喝水就会死亡。但喝太多也同样危险——水中毒&lt;a href=&quot;https://calgaryherald.com/news/woman-dies-water/wcm/efff386a-1dbb-416c-97db-4611daa69fe9&quot;>;是致命的&lt;/a >;，在严格的训练中，每年约有&lt;a href=&quot;https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/11370203/&quot;>;数十名士兵&lt;/a>;因喝太多水而住院。&lt;/p >; &lt;p>;梅·韦斯特 (Mae West) 说：“太多的好事也可以是美妙的。”对于某些事情来说可能是这样——健康、幸福、金毛猎犬，也许。&lt;/p>; &lt;p>;但在很多情况下，对你有帮助的东西可能会被带到危险的程度。由于它是一件“好事”，而不是明显的威胁，因此它的危险会在不知不觉中潜入您的生活。&lt;/p>; &lt;p>;以情报为例。我说的是&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/intelligent-vs-smart/&quot;>;图书情报&lt;/a>;，即 SAT 成绩和 GPA 中体现的那种。&lt;/p>; &lt;p>;一个人怎么可能太聪明了？你如何才能意识到，如果你再笨一点，你就能取得更大的成功？&lt;/p>; &lt;p>;一些重要的方法：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1.非常聪明的人可以用关于事情发生原因的复杂故事来欺骗自己。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;喜剧演员罗宾·威廉姆斯是一个糟糕的学生。在马林学院的宏观经济学课上，威廉姆斯的期末论文中对他的教授说了一句话：“我真的不知道，先生。”&lt;/p>; &lt;p>;他没有通过测试，但这是正确答案大多数经济问题。&lt;/p>; &lt;p>;关于为什么像股票市场和经济这样的复杂系统会以它们的方式运行，有很多事情我们不仅不知道，而且无法知道，因为人类的情感和行为社会偏好的变化不能归结为一个公式。谦逊是一种防止过度自信的超能力。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果太聪明，就很难驾驭这种谦逊。你想让你的大大脑发挥作用，你的心智能力可以让你创造出复杂的故事和复杂的因果模型。更糟糕的是，如果你相信复杂性等于智力，而智力等于准确性，你就会倾向于最费脑筋的解释。&lt;/p>; &lt;p>;如果被问到，“为什么上周股市下跌了 0.23%？”一般人会耸耸肩走开。一个非常聪明的人会向你展示他们的收益率曲线模型和估值分析，并告诉你业绩是否会持续。您认为谁更有可能受到过度自信的打击？&lt;/p>; &lt;p>;我开始相信，职业基金经理产生如此糟糕的回报的部分原因是这个行业吸引了如此聪明的人。他们太聪明了，不利于自己。智力严谨和相信自己的废话之间有一条微妙的界限，聪明人比普通人面临更大的风险。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.非常聪明会让你更难听取那些资历不如你的人的意见，即使他们可能有正确的答案。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;聪明本身几乎就是一个部落，就像所有部落一样获得学位、成为高级副总裁或赢得奖项所需的时间、金钱和压力会让你相信，其他缺乏这些成就的人无法提供有价值的见解。这样做会让你质疑为什么一开始就在自己的资历上投入如此多的精力。&lt;/p>; &lt;p>;当你对最好的想法而不是最有资格的声音持开放态度时，会发生令人惊奇的事情。&lt;/p>; &lt; p>;&lt;em>;宋飞传&lt;/em>;中最有趣的场景之一是牙医里的杰瑞这一集。在给病人戴上一氧化二氮面罩之前，牙医自己吸入了气体并宣称：“是的，这很好。”​​&lt;/p>; &lt;p>;整个场景是一场意外。扮演牙医的布莱恩·科兰斯顿后来透露了这个笑话的出处：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;当我们排练时，我听到有人说，“嘿，你知道什么会很有趣吗？”我环顾布景，看到一名[舞台工作人员]正在调整灯光。他说，“如果在你把它给杰瑞之前，你自己也受到了打击，那会很有趣。”&lt;/p>; &lt;p>;我说，“天哪，这太有趣了。”&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;克兰斯顿的要点很棒：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我认为任何公司的非常聪明的首席执行官，无论大小，都会制定一项政策，听取每一个建议和想法 - 最好的想法获胜。事情应该如此。最好的想法获胜。你永远不知道它会从哪里来。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;你可以看到这在医学或核物理等领域会变得多么危险，无知的代价是极端的 - 脑外科医生应该&#39;不要向看门人索要小费。&lt;/p>; &lt;p>;但在许多行业，这一点还没有得到足够的重视。我经常想知道有多少数百亿美元付给了管理顾问来解决低工资生产线工人能够解决的问题，只是因为一个穿西装的人很难认真对待一个指甲脏的人。&lt;/ p>; &lt;p>;&lt;strong>;3.保持知识分子的声誉会让你在需要时很难改变主意。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;我看到&lt;a href=&quot;https://twitter.com/BenGolliver/status/1764111815120953823 ”昨天的统计数据令人惊叹&lt;/a>;。勒布朗·詹姆斯现在在 NBA 中得到了 40,000 分，每增加 10,000 分都是在几乎完全相同的比赛场数中获得的：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;在 368 场比赛中获得 10000 分&lt;/p>; &lt; /li>; &lt;li>; &lt;p>;358 场比赛中 10K 到 20K&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;381 场比赛中 20K 到 30K&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;30K在 368 场游戏中达到 40K&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;em>;一致性&lt;/em>;。当你看到它时，你会感到震惊，这是真正人才的标志。&lt;/p>; &lt;p>;但是，在某些领域，当一个聪明人因其坚持做某事而闻名，然后世界逐渐远离那件事时，就会存在危险。 ，但这个人迫切希望保持自己天赋的一致性。&lt;/p>; &lt;p>;如果一个聪明人被称为“能够预测石油市场的人”。或者，“可以预测下一次选举的女人”，你冒着这样的风险：你只是一个不再存在的世界版本的专家。&lt;/p>; &lt;p>;如果世界在发展，你可能应该要么找到一个新的领域来运用你的智慧，或者改变你的信心，或者至少改变你的工作方式和你交付的产品。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果世界其他地方渴望你的一致性，你就做不到.&lt;/p>; &lt;p>;他们希望你一遍又一遍地做同样的事情。&lt;/p>; &lt;p>;你也希望如此，因为你想捍卫你的知识声誉。你把自己标榜为某一特定领域的专家，因此很难发展成为其他领域的专家。&lt;/p>; &lt;p>;如果你因聪明的想法而闻名，但这些想法要么是错误的，要么是过时的，那就太糟糕了很难继续前进。结果是许多非常聪明的人坚持非常糟糕的想法。&lt;/p>; &lt;p>;在 20 世纪 90 年代曾一度辉煌并赚得盆满钵满的对冲基金经理可能很难适应，因为他们的自我和投资者期望他们重复上次有效的做法。垃圾工不会面临这种风险。他们更适应当前的现实，没有过去成就的智力包袱。&lt;/p>; &lt;p>;不断发展的系统面临的最大风险是，你会被来自不复存在的世界的专家所困扰。你的进化越多，你就越应该期望专业知识有保质期。而那些最容易受到这种风险影响的人是你最不怀疑的人：最聪明、最聪明的人，他们曾一度展现出自己的才华，但很难承认这种情况无法重演。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 19:32:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-dumber-side-of-smart-people/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-dumber-side-of-smart-people/</guid></item><item><title>关于花钱的一些想法</title><description>&lt;p>;&lt;strong>;有两种使用金钱的方式&lt;/strong>;。一是作为过上更好生活的工具。另一个是作为衡量自己与他人的地位的标尺。许多人渴望前者，但却陷入追逐后者的困境。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;金钱是你可以使用的工具。但如果你不小心，它就会利用你&lt;/strong>;。有时，你花钱买的东西对你的自主权和理智影响很大，以至于你不清楚是你拥有这些东西，还是这些东西拥有你。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;每个人都可以以一种能让他们更快乐，但如何做到这一点并没有通用的公式&lt;/strong>;。让我快乐的好东西对你来说可能看起来很疯狂，反之亦然。就像金融领域的许多事情一样，关于你应该过什么样的生活方式的争论往往只是不同性格的人互相讨论。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;你如何花钱可以反映你的收入。生活经历&lt;/strong>;。对于那些在贫困中长大的人来说，拥有一辆豪华汽车可能是你所克服的困难的终极象征。对于一个富裕的家庭来说，它可能是自我和不安全感的终极象征。人们不仅仅把钱花在他们觉得有趣或有用的事情上。他们的决定往往反映了他们生活经历的心理创伤。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;花钱可以买到幸福，但这往往是一条间接的道路。&lt;/strong>;又大又漂亮的房子可能会让你更幸福，但是主要是因为它让你更容易与朋友和家人共度时光，而朋友和家人实际上让你感到快乐。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;未花的钱可以买到无形但有价值的东西&lt;/strong>;：自由、独立、自主和对时间的控制。每一美元的储蓄都可以购买一张对未来的索赔支票。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;与此同时，一些富人很难把钱花在让他们快乐的事情上，因为“我是一个储蓄者”变成了这是他们身份中根深蒂固的一部分&lt;/strong>;。你想要实现更美好生活的策略变成了你所依赖的意识形态。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;在某些情况下，人们渴望炫耀奇特的东西，因为这是他们获得利益的唯一途径尊重和钦佩&lt;/strong>;。每个人都希望得到尊重和钦佩，希望有一种自己很重要、被需要的感觉。有些人觉得自己的聪明才智、幽默感、智慧或爱的能力没有得到尊重，他们会试图通过用他们的汽车、房子或衣服给你留下深刻印象来获得尊重。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;没有什么比你想要却得不到的东西更令人渴望的了&lt;/strong>;。物质商品就像人们一样，很难让我们的头脑变得混乱。当你喜欢的东西只是遥不可及时——你几乎买得起，但还没有完全买得起——它就会呈现出一种神秘感，并夸大你的梦想，即那东西会给你带来多大的快乐并解决你的问题。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;愿望慢慢流淌&lt;/strong>;。凯文·凯利曾经指出，如果你想知道低收入群体未来愿意把钱花在什么地方，就看看高收入群体今天在做什么。欧洲度假曾经是富人的专属游乐场。然后它们就滴下来了。和上大学一样，投资股市、拥有两辆车的家庭、草坪、步入式衣柜、六头炉灶——曾经是富人的奢侈品，现在却成了大众的标准。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;不存在客观的财富水平这样的东西&lt;/strong>;。一切都是相对于别人而言的。人们环顾四周并说：“那个人开什么车，住在哪里，穿什么样的衣服？”愿望是相应校准的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;好东西和花哨的东西之间是有区别的&lt;/strong>;。一种提供有形效用，另一种提供社会效用。有人曾经说过，高端丰田比入门级宝马更好，因为好的丰田充满了让驾驶更愉快的东西，而入门级宝马大多只是地位和炫耀的资本。用钱买好东西真是太好了。花哨的东西是一种不同的、更复杂的动物。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;你拥有的钱越多，就越难知道如何以让你快乐的方式花钱。这种混乱出现在收入水平相当低的情况下。&lt;/strong>;卢克·布尔吉斯写道：“在满足了我们作为生物的基本需求之后，我们就进入了人类的欲望世界。知道想要什么比知道需要什么要困难得多。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 15:50:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-thoughts-on-spending-money/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-thoughts-on-spending-money/</guid></item><item><title>细线</title><description>&lt;p>;在研究生院的最后一个学期，我参加了一门名为“领导力之旅：葛底斯堡的教训”的课程。&lt;/p>; &lt;p>;目标很简单 - 研究内战中最具决定性的战斗并应用从中获得的经验教训&lt;/p>; &lt;p>;传统？&lt;/p>; &lt;p>;一点也不。&lt;/p>; &lt;p>;无价之宝？&lt;/p>; &lt;p>;毫无疑问。 &lt;/p>; &lt;p>;在课程的前几周，我们探讨了为什么战斗前和战斗期间的策略会演变。我们还比较了战术的实施方式以及罗伯特·E·李和乔治·米德、理查德·尤厄尔和约书亚·张伯伦以及约翰·布福德和詹姆斯·朗斯特里特等将军的区别。然后，我们更深入地探讨了哪里犯了错误，抓住了机会，以及取得或失去的成果。&lt;/p>; &lt;p>;在校园里进行了十堂课后，“骑行”以为期两天的战场之旅结束，其中包括花费时间在神学院岭、小圆顶、魔鬼巢穴和桃园等地。&lt;/p>; &lt;p>;在葛底斯堡的第二天结束时，我们发现自己到达了公墓岭，这里代表了联邦军的关键防御位置以及战斗最终结束的地方。&lt;/p>; &lt;p>;在四月中旬这个寒冷的下午，我们的导游转向我们，问了一个看似简单的问题，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“谁认为他们知道最终决定 1863 年 7 月上旬这场关键战役结果的因素是什么？”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;正如你对一群热切的 MBA 学生所期望的那样，几乎每个人都有一个答案——沟通障碍、未能占据战略位置、南部邦联一方资源匮乏、联邦军队维持制高点的能力，甚至天气等等。&lt;/p>; &lt;p>;虽然我们的导游承认这些因素肯定促成了关于这场战斗的最终结果，他告诉我们他正在寻找更多。然后他俯视神学院岭，这里是臭名昭著的皮克特冲锋的发射点，并向我们提出了几个尖锐的问题（感觉就像&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v= uZmxZThb084&quot;>;肯·伯恩斯 (Ken Burns) 讲话时背景中应该播放肯·伯恩斯 (Ken Burns) 的《内战》纪录片中的赞美诗 &lt;/a>;)：&lt;/p>; &lt;p>;· 为什么内战中最受尊敬的将军 — 罗伯特·E·肯尼迪 (Robert E.李——相信他的部队能够在面对枪林弹雨的情况下穿过开阔的空间爬上这座山脊，进入根深蒂固的联邦军队？&lt;/p>; &lt;p>;· 一位近乎完美的将军怎么会犯下如此明显的错误？&lt;/p>; &lt;p>;· 一个在马纳萨斯、弗雷德里克斯堡和切斯勒斯维尔对抗规模大得多的联邦军队赢得决定性战役的人是如何做出如此致命的决定的？&lt;/p>; &lt;p>;· 为什么一个以创造性和战术机动而闻名的人会做出这样的决定？似乎两者都不包含？&lt;/p>; &lt;p>;· 为什么像李这样的性格和经验的人会做出最终会损害南方邦联的选择性、灵活性和赢得战斗乃至战争的能力的决定？&lt;/p>; >; &lt;p>;然后导游停了下来，回头看着我们，给了我们回答的机会。&lt;/p>; &lt;p>;全班同学安静地坐了几秒钟，直到我的一位同学从后面回答了。包装用一个简单的词：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“过度自信”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;我们的导游要求她详细说明，她回答说，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;李之前的成功为他在葛底斯堡的失败埋下了种子，因为这让他看不到潜在的风险。它错误地让他相信他的军队是无敌的。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;她是对的。事实上，李在极其困难的情况下以少得多的部队和资源赢得了如此多的战斗，这一事实似乎模糊了他的判断力，削弱了他管理和控制风险的能力，并使他相信胜利是注定的结论。&lt;/p>; &lt;p>;李在葛底斯堡的遭遇并不是独一无二的。事实上，这是历史上无数人经历过的事情。看看大英帝国、奥匈帝国和罗马帝国的崩溃就知道了。或者在商界，例子包括吉米·凯恩领导下的贝尔斯登、杰克·韦尔奇领导下的通用电气、奥布里·麦克伦登领导下的切萨皮克能源，以及最近亚当·诺伊曼领导下的 WeWork。&lt;/p>; &lt;p>;简而言之，成功孕育信心。这种成功持续的时间越长，领导者的信心就会增长得越多。&lt;/p>; &lt;p>;棘手的是，这种信心的增长最初是积极的，因为它使领导者能够承担风险、扩张和成长。然而，如果成功持续足够长的时间，信心的增加可能会从优势变成严重的劣势。&lt;/p>; &lt;p>;事实上，信心的作用是微乎其微的。拥有太少，你就永远无法承担足够的风险。拥有太多，你将不可避免地承担不谨慎的风险。这就是为什么，就像生活中的大多数事情一样，保持适当的平衡至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;这是当今人们最关心的问题，因为感觉过度自信已经变得普遍。&lt;/p>; &lt;p>;在躲避之后埃博拉、非典和其他疫情爆发后，人们变得过于自信，认为我们可以继续逃避流行病。结果，预防措施被取消或忽视。我们都知道结果如何。&lt;/p>; &lt;p>;冷战结束后，全球范围内经历了数十年的相对和平（即主要民族国家之间没有重大冲突的世界），许多人越来越相信这是自然的事态。随后，东欧和中东爆发了热战，而与中国的紧张关系则持续发酵。&lt;/p>; &lt;p>;多年来，美国人逐渐相信，获得大学学位是实现经济繁荣的最可靠途径。问题在于很少有人将这个学位的成本纳入考虑范围。&lt;/p>; &lt;p>;最近，十五年的牛市没有影响全球大流行病和大幅上涨的利率，这让许多投资者相信经济正在走向发展实现“软着陆”，并且牛市将持续下去。结果，风险寻求行为正在慢慢回归，信贷正在放松，并购活动正在回升，利率正在下降。&lt;/p>; &lt;p>;那么，这意味着什么呢？&lt;/p>; &lt;p>;这意味着，就像罗伯特·E·李（Robert E. Lee）盯着公墓岭一样，投资者今天面临着一个重要的风险管理决策。&lt;/p>; &lt;p>;当然，共识可能是正确的。这种牛市可能会持续下去。市场最热门的部分可能会走高。过去十年行之有效的事情可能会在下一个十年继续下去。最有信心的管理者可以再次克服困难。毕竟，如果联邦将军乔治·米德没有重新部署他的部队并且其他一些事情不利于南方联盟的话，李的军队很可能会在公墓岭上超越联邦军队。我们现在只是事后才知道他们没有。&lt;/p>; &lt;p>;然而，问题是，如果这些事情没有发生，考虑到当前的估值水平和许多国家缺乏流动性，后果可能会很严重。投资组合。&lt;/p>; &lt;p>;那么投资者该怎么办？&lt;/p>; &lt;p>;他们可以采取另一条路。一条有时会感到孤独的路，罗伯特·弗罗斯特的“&lt;a href=&quot;https://www.poetryfoundation.org/poems/44272/the-road-not-taken&quot;>;未选择的路&lt;/a>;” &lt;/p>; &lt;p>;这是一条迫使投资者评估形势和自身的路径。这迫使他们提出这样的问题：&lt;/p>; &lt;p>;我的真正目标是什么？时刻战胜市场？为了超越同龄人？不惜一切代价夺取这座山头？或者是为了确保我的机构、我的客户、我的家人的财务基础？&lt;/p>; &lt;p>;如果发生逆转，我将如何反应？我有毅力坚持到底吗？或者我会反应不好吗？即使我有毅力，我是否有这样做所需的流动性？&lt;/p>; &lt;p>;别误会我的意思。选择这条道路并不意味着举白旗投降。这也不意味着彻底改变你的风险承受能力或大幅减少股票敞口并立即转向安全的固定收益。它的简单意思是重新校准你的信心水平。&lt;/p>; &lt;p>;如果罗伯特·E·李抬头看着公墓岭并认为风险/回报对他不利，他会选择做什么下一个？他会撤退到弗吉尼亚吗？他会在宾夕法尼亚州保留军队吗？他会选择攻击联邦前线的另一个点吗？&lt;/p>; &lt;p>;没有人会知道。然而，可以肯定的是，内战的命运不会在那一天决定。事实上，如果李选择了一条不同的道路，葛底斯堡可能已经消失在历史的史册中。&lt;/p>; &lt;p>;话虽如此，这堂课的一个重要教训是，就像战争一样，投资可以被描述为一种行为生存和成功往往取决于投资者在周期中坚持和忍受的能力。因此，确保投资组合能够做到这一点应该始终是一个优先事项。&lt;/p>; &lt;p>;就我个人而言，我发现投资信心是寻找平衡的无休止的斗争。在某些时候，市场会让你感觉自己是个天才，而在其他时候，市场会让你感觉不是天才。然而，我确信的一件事是，每当我跨过那条细线进入过度自信的境界时，不久之后我就会感到谦卑。结果，我这样做的时间越长，我就越意识到这些时候我需要引导自己回到那条细线并找到平衡。&lt;/p>; &lt;p>;树林里有两条路分开，我，我选择了一个人迹罕至的人，这让一切变得不同。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 12:34:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-thin-line/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-thin-line/</guid></item><item><title>会引起您注意的信息</title><description>&lt;p>;我一直认为 Twitter 可以让你的信息增加一倍，但工作效率却降低一半。在网上，这可能是一种洗礼。&lt;/p>; &lt;p>;很多媒体都是这样运作的。与 10 年前相比，每个人都可以获得天文数字量的数据。它在多大程度上让我们更加了解情况，而不是让我们更加分心？更聪明还是更有偏见，能够挑选并确认你已经相信的东西？&lt;/p>; &lt;p>;显然存在一个信息层次结构。它的范围从改变生活的好事到改变生活的灾难。&lt;/p>; &lt;p>;这让我思考：任何人都可以获得的最有趣和最有用的信息是什么？&lt;/p>; &lt;p>;几年前我向耶鲁大学经济学家罗伯特·席勒问了这个问题。 “运气在成功结果中的确切作用，”他回答道。&lt;/p>; &lt;p>;我喜欢这个答案，因为没有人会知道这些信息。但如果你这样做了，你的整个世界观都会改变。你欣赏的人会改变。你认为成功所需的特质将会改变。你会发现数百万幸运的自大狂和数百万不幸的天才。不可能掌握这些信息这一事实并不意味着它毫无用处——只要想想拥有它会多么强大，就会迫使你思考一个重要但容易忽视的话题。&lt;/p>; &lt;p>;保留这个想法最有趣的信息不一定是现实的 – 它可能是不可能获得的、神奇的愿望思维 – 这里还有其他三件事会引起您的注意。&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot;1-the -从未写下的历史，从未说出的想法，以及过于有争议的信念，无法分享>;&lt;strong>;1。从未被记录下来的历史，从未被说出的想法，由于争议太大而无法分享的信念。&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;p>;喜剧演员约翰·木兰尼在结尾时说道：“当你处理如何这个故事令人讨厌、浪费、不讨人喜欢，但请记住：这是我愿意告诉你的。”&lt;/p>; &lt;p>;这适用于很多事情。&lt;/p>; &lt;p>;每个人都会过滤他们所说的话。出于各种原因，从社会规范到尴尬，再到无法表达他们的感受。&lt;/p>; &lt;p>;你对人的一切了解 - &lt;em>;每个人&lt;/em>;对人的了解 - 来自某人的意愿说出、写下或在行动中观察到的内容。&lt;/p>; &lt;p>;人们头脑中的内容中有多少百分比属于这些类别之一？&lt;/p>; &lt;p>;它必须远远低于1%。&lt;/p>; &lt;p>;如果你能真正看到人们在想什么——不仅仅是说，而是想——你会发现这个世界比你想象的要狂野100倍，更加多样化。&lt;/p>; &lt;p >;你会发现人们的创造力比他们所能表达的要高 100 倍。&lt;/p>; &lt;p>;你会发现人们比他们表现出来的焦虑、担心和难为情多 100 倍。 &lt;/p>; &lt;p>;你会发现嫉妒和嫉妒比你想象的更常见。&lt;/p>; &lt;p>;你还会发现一些最善良、善意的人只是不善于表达&lt;/p>; &lt;p>;你会发现，许多能言善辩的专家充满了怀疑，许多无家可归的人充满了智慧。&lt;/p>; &lt;p>;你会发现这个世界更可怕，更有趣，比你想象的更奇怪、更奇怪。&lt;/p>; &lt;p>;在每一个维度，无论好坏，你都会发现人们能力的界限比你想象的更宽。&lt;/p>; &lt;p>;我曾经听说，在我们在宇宙其他行星上寻找生命的过程中，我们观察到相当于地球上所有海洋中一杯水的量。如果从海里拿一杯水说：“这里没有鱼，因此海里也没有鱼。”这是荒谬的。寻找外星生命也是如此。我认为思考我们对其他人的了解时也是如此。他们分享的只是他们实际想法的一小部分，即使他们分享的内容和你所能观察到的就是你对他们的了解。&lt;/p>; &lt;p>;历史也是如此。当富兰克林·罗斯福打开总统图书馆时，他走进一间等待记者的房间，哈哈大笑。他说，想到所有来到图书馆的历史学家都以为他们能找到问题的答案，他觉得很有趣——事实上，他做出许多决定的真正原因从来没有记录在他自己的脑海中。 ，也许还有一些保持沉默的顾问。&lt;/p>; &lt;p>;历史知道三件事：1）拍摄了什么，2）某人写下或记录了什么，3）历史学家和记者想要了解的人所说的话采访以及谁同意接受采访。曾经发生过的所有重要事件中，有多少比例属于这三者之一？没人知道。但它很小。这三者都遭受着误解、不完整、修饰、谎言和选择性记忆的困扰。&lt;/p>; &lt;p>;我们拥有如此多的信息，我们对这个世界了解得如此之多。但无论我们知道多少，与我们所忽视的东西相比，它总是相形见绌。&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot;2-meeting-all-the-versions-of-yourself-that-you-could-已成为”>;&lt;strong>;2.遇见你可能成为的所有版本的自己。&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;p>;我最近读到一些东西，其中说痛苦的定义是：在你临终的床上，遇见你可能成为的自己的版本。 &lt;/p>; &lt;p>;我认为可以用更广泛的方式来思考这个问题：在临终之际，你会遇到自己可能成为的所有可能版本。如果你的实际生活最终处于可能性的上半部分，那么你已经过上了美好的生活。&lt;/p>; &lt;p>;每个人的生活都有无限种可能。如果你在人生的这个时刻做出了不同的决定，或者如果你没有在另一个时刻遇到某人，你会成为谁？&lt;/p>; &lt;p>;如果你在这里抓住机会，或者选择一个更安全的地方，会怎么样？路线在那里？如果这里发生了可怕的事故，或者如果你在那里中了彩票怎么办？&lt;/p>; &lt;p>;如果你在这里找到了一份新工作，或者在那里选择了不同的配偶怎么办？&lt;/p>; &lt;p>;如果你工作更努力，道歉更多，追求梦想，还是更少担心？如果你有孩子，或者没有孩子，或者选择了不同的职业，或者被一个无情的警察抓到偷窃，你会变成什么样子？&lt;/p>; &lt;p>;如果你知道这些信息，你就会意识到，没有无论你是谁，如果有一些小事情发生了变化，你的生活可能会变得更好或更糟。你会意识到你的生活方向是多么脆弱，这会让你更少地评判别人的生活。而且您会意识到，与其将自己的生活与其他人的生活进行比较，不如将自己的生活与自己本来可以成为的人进行比较（无论好坏），这将是一个更好、更有意义的基准。&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot; 3-知道你还剩下多少时间&quot;>;&lt;strong>;3.知道你还剩下多少时间。&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;p>;这可能是最重要的。没有什么信息比确切地知道你还剩下多少时间更有效的了。它是如此强大，以至于很多人表示即使可以知道他们也不想知道。这太可怕了，会让生活失去神秘感。&lt;/p>; &lt;p>;但是如果你知道的话，你的生活中几乎没有什么会是一样的。&lt;/p>; &lt;p>;几年前我遇到了一个人。分手时他说：“人生还很长。我希望我们保持联系。”&lt;/p>; &lt;p>;人生很长。没有人这么说。人们常说：“人生苦短”。但显然也可能是其中之一。我们不知道。&lt;/p>; &lt;p>;“生命短暂”的哲学说，不要等待，去享受乐趣，过上美好的生活——吃喝玩乐，为我们死去的明天而快乐。如果你的生命比你预期的要短，几乎每个人都会遵循这个建议。你也可能会原谅、忘记，并且不会被琐碎的烦恼所困扰，意识到你享受美好事物的时间有限，被愚蠢的事物阻碍是没有用的。你会欣赏每一个日落，闻着花香，给老朋友打电话。您不会错过孩子的任何一场少年棒球联盟比赛。林登·约翰逊 (Lyndon Johnson) 如此精力充沛、雄心勃勃，部分原因是他总是担心自己会英年早逝。&lt;/p>; &lt;p>;“生命漫长”的哲学又如何呢？如果你知道自己能活到 101 岁，你可能就不会感到那么匆忙了。你会对自己的职业生涯不再那么焦虑。你不会因为睡懒觉、休假或花光所有假期工资而感到内疚。你会种树来观看它们生长并拍摄更多照片以供纪念。你会更愿意学习新技能。你会更好地照顾你的关节，长期投资也会更令人兴奋。&lt;/p>; &lt;p>;与 Twitter 不同，它可能会让你的信息增加一倍，工作效率提高一倍。现在这会引起你的注意。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 13:21:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/information-that-would-get-your-attention/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/information-that-would-get-your-attention/</guid></item><item><title>主动学习与被动学习</title><description>&lt;p>;如果我问，你认为哪一种会带来更健康、更幸福的关系：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;由不认识你的人包办婚姻。&lt;/p>; &lt; /li>; &lt;li>; &lt;p>;花费数年会见数百人背景不同，弄清楚您想要和不想要什么，并且只有当你们俩都准备好安定下来时，只有在偶然地与伴侣会面。&lt;/p >; &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;答案很明显（至少对我来说）。&lt;/p>; &lt;p>;您第一个可以调用Active搜索。它在时间轴上进行管理，有规则，无论您是否准备就绪。&lt;/p>; &lt;p>;第二，我们打电话给被动。您可以控制自己，只要您想要的东西和生活中的位置就会发生这种情况。&lt;/p>; &lt;p>;我认为，同样的逻辑也适用于我一直认为是主动与被动的事物学习。&lt;/p>; &lt;p>;我会这样定义它：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;主动学习&lt;/strong>;：有人告诉您要学习什么，如何学习， ，在预先选择的标准化主题上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;被动学习&lt;/strong>;：您让大脑在没有预期的目的地的情况下徘徊。您可以广泛阅读和学习，与各种背景的人交谈，并偶然发现您从未考虑过的话题，而只是引发您的好奇心，通常是因为这是您一生的特定时间碰巧需要的话题。&lt;/p>; &lt;p >;我不能孤单地意识到我在生活中学到的大多数内容都是从被动学习中。&lt;/p>; &lt;p>;我学到的作家学到的东西是为自己写作很有趣，而且表演，在为他人写作时是工作，它表明。按照您自己的条件，以自己的方式做某事，因为它适合您独特的个性，而与其他人的期望相比，白天和一夜。&lt;/p>; &lt;p>;主动学习 - 您会认识到&lt;em>; school &lt;em>; school &lt; /em>;  - 不仅在生活中拥有一个美好的地位，而且必须被视为现代最大的成就之一。&lt;/p>; &lt;p>;问题是假设它是学习的唯一甚至最好的形式。或更危险的是：只有经历过积极学习的人们可能会说服他们讨厌学习，讨厌阅读，讨厌对世界感到好奇……然后它从那里旋转。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;使大多数人的思想移动的是绊倒一个小众话题，该主题符合他们独特的思想，或者是他们生活中遇到的特定问题的缺失拼图。很难通过积极学习来促进这种情况。您需要让人们的思想漫无目的地徘徊，等到他们在需要时发现适合他们的事物。&lt;/p>; &lt;p>;我喜欢牢记两件事：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 1.不要将您的学习纳入自己的职业或专业。阅读并尽可能广泛地学习&lt;/strong>;。&lt;/p>; &lt;p>;被动学习的很大一部分正在避免&lt;a href =“ https://collabfund.com/blog/blog/little-ways - 世界工作/“>;阅读和学习您可以&lt;/a>;的最广泛的主题，有意寻找不同字段之间的相似之处。当您这样做时，您会惊讶于偶然发现一个新想法的新想法，它教会您如何运作。&lt;/p>; &lt;p>;如果您从事业务，您会感到震惊您可以从生物学中学到多少有关护城河和竞争优势的知识。如果您从事生物学，那么您会对从业务中学到的增长限制和发展的程度感到震惊。&lt;/p>; &lt;p>;主动学习的一个问题是，它倾向于孤立一个部门，另一个在另一个建筑物中的英语。它倾向于保持无聊的话题，并且缺乏现实世界的环境。&lt;/p>; &lt;p>;，但是如果您足够广泛地学习，您会看到每个领域的互连 - 许多领域都属于“世界如何处理”的保护伞。不确定性和竞争。”如果您在一个以上的领域中找到了真实的东西，那么您可能会发现一些特别重要的东西。它出现的字段越多，它越有可能成为世界如何运作的基本驱动力。&lt;/p>; &lt;p>;永远是这样的。 “世界通常比任何哲学家都更明智，”记者沃尔特·巴格霍特（Walter Bagehot）&lt;a href =“ https://books.google.com/books？id=ivecompover#printsectsectsec = frontsec = frontcover#vv = onepage＆page＆amp； qump; qump； >;写道&lt;/a>;在1859年。大卫·塞拉（David Senra）最近总结了杰夫·贝佐斯（Jeff Bezos）的心态：“如果您关注，整个世界就是教室。”一个被动学习的教室。&lt;/p>; &lt;p>;让我给你一个奇怪的例子，说明一个话题如何教你另一个话题。&lt;/p>; &lt;p>; neil degrasse Tyson曾经问过一群大学教授他们多少电视手表。他&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=bca3zuwnaf4＆amp;ab_channel=colemanhughes&quot;>;解释&lt;/a>;：&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;观看每周的电视数小时。当时，美国普通人每周看电视30小时。我对他们说：您怎么可能声称自己知道并了解自己在教书？他们不知道您要教的人的想法。了解我在教谁的想法，我将成为一名更好的老师。”很少有人看着南方公园意识到他们实际上正在学习社会的大部分想法。但这是一个古怪的例子，说明了一种广泛的多学科学习，可以帮助您了解世界的运作方式。&lt;/p>; &lt;p>;广泛阅读，广泛观看，广泛讨论，广泛地学习。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>; &lt;strong>; 2。给员工有时间思考。给自己时间思考。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;如果您作为老板，请期待毕业时的学习停止，而员工只是为了生产工作，您将获得应得的那种员工。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;经济学家罗伯特·戈登（Robert Gordon）称， /p>; &lt;p>;在1870年，农业工作中有46％是工艺品或制造业的35％。很少有专业依靠工人的大脑。你没想到；您&lt;em>;劳动&lt;/em>;，没有中断，您的工作是可见且有形的。&lt;/p>; &lt;p>;今天，这已经被翻转了。&lt;/p>; &lt;p>; 38％的工作现在被指定为“经理，官员和专业人士。”这些是决策工作。另外41％的服务工作通常像您的行动一样依赖您的想法。&lt;/p>; &lt;p>;，如果有时间有时间思考，学习，学习，思考，讨论和让，那么许多员工将做得更好他们的思想漫游。但是他们经常做不到，因为这么多老板期望他们在办公桌前，每周40个小时，直到65岁。&lt;/p>; &lt;p>;没有时间被动地思考和学习，您的教育18至22岁之间的摊位，其中大多数可能包括积极学习。似乎很奇怪的是，作为老板，您应该给员工空闲时间去做看起来不像富有成效的工作的事情。但是，如此众多的成功人士在空闲时间，被动地发现了他们的关键教育经历，受到自己的好奇心和徘徊的思想。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;接受相同正规教育的人的结果差异是巨大的，这是一个很大的理由，这是一个很大的理由为什么有些人找到了重视被动学习的时间，而另一些人则不重视。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 17:30:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/active-vs-passive-learning/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/active-vs-passive-learning/</guid></item></channel></rss>