<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>合作基金是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 08:06:43 -0400</pubDate><lastbuilddate> 2024 年 8 月 20 日星期二 08:06:43 -0400</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>今天的数字和明天的故事</title><description>&lt;p>;每个预测都采用今天的数字，并将其乘以明天的故事。&lt;/p>; &lt;p>;投资估值、经济前景、政治预测 - 它们都遵循这个公式。我们知道的东西乘以我们喜欢的故事。&lt;/p>; &lt;p>;预测的诀窍是意识到这就是你正在做的事情。&lt;/p>; &lt;p>;在富兰克林·罗斯福去世前几周，一位记者问富兰克林·罗斯福是否第二次世界大战即将结束时的雅尔塔会议谈判为欧洲的永久和平奠定了基础。&lt;/p>; &lt;p>;“如果你能告诉我 2057 年你的后代将是谁，我就能回答这个问题，”罗斯福说道。 。 “我们可以像人类所相信的那样向前看。”&lt;/p>; &lt;p>;在雅尔塔达成的协议是我们所知道的。他们会坚持多久，他们会被坚持多久，以及还有什么会阻碍他们，这些都只是人们在不同程度上讲述和相信的故事。&lt;/p>; &lt;p>;任何试图预测人们会做什么的事情。下一个工作也会像这样。&lt;/p>; &lt;p>;困难的是，虽然我们今天知道的数字可能是真实且经过验证的，但我们乘以它的故事是由你想要相信将会发生的事情驱动的，或者&lt; a href=&quot;https://collabfund.com/blog/story/&quot;>;什么最有意义&lt;/a>;。当&lt;em>;我们今天知道的数字&lt;/em>;给人留下这样的印象：你是客观的、以数据为导向的，而&lt;em>;明天的故事&lt;/em>;却如此容易受到意见的影响时，预报员就会遇到麻烦。&lt;em>; /p>; &lt;p>;在评估一家公司时，收入/现金流/利润是我们已知的数字。您附加到该数字的收益倍数只是关于未来增长的故事。&lt;/p>; &lt;p>;与经济趋势相同。我们有很多数据，但除非你附上一个故事，说明你认为它意味着什么，以及你认为人们接下来会用它做什么，否则这些数据都没有多大意义。&lt;/p>; &lt;p>;这对我来说似乎是显而易见的。但如果询问预报员，他们是否认为他们所做的大部分工作都是讲故事，你会得到茫然的眼神。充其量。当你基于数据进行预测时，它从来都不像讲故事。&lt;/p>; &lt;p>;虽然数据驱动的讲故事并不意味着猜测，但它并不意味着预言。&lt;/p>; &lt;p>;我们可以使用历史数据假设趋势将会持续下去，但这只是我们在一个&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/what-always-changes/&quot;>;事物发生变化的世界中想要相信的故事&lt;/ a>; 一直如此。&lt;/p>; &lt;p>;我们可以使用数据来假设疯狂的事件将恢复常态，但这也只是一个不可持续的世界中的故事。 com/blog/ Five-lessons-from-history/&quot;>;趋势的持续时间比人们想象的要长&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;很少有事情能逃避现实。 BH Liddell Hart 在&lt;em>;我们为什么不从历史中学习？&lt;/em>;一书中写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;如果没有想象力和直觉的帮助，[历史]就无法解释。证据的数量如此之多，以至于选择是不可避免的。有选择就有艺术。那些读历史的人倾向于寻找证明自己正确的东西并证实自己的个人观点。他们捍卫忠诚。他们阅读的目的是肯定或攻击。他们抵制难以忽视的事实，因为每个人都想站在天使一边。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;在金融领域，这一点是通过这样一句俏皮话来表达的：用 Excel 编写的小说比用 Word 编写的小说还要多。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>; p>; &lt;p>;这一切都不是坏事。我认为这很现实，这意味着我们所有人都应该牢记一些事情。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1.事实乘以故事总是等于小于事实。&lt;/strong>;因此，几乎所有预测实现的可能性都小于 100%。这不是一个大胆的说法，但如果你接受它，它总是会让你有犯错的空间和承受惊喜的能力。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.最有说服力的故事是你愿意相信的真实故事，或者是你亲身经历的故事的延伸&lt;/strong>;，这就是预测如此困难的原因。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;3.如果您想弄清楚某件事接下来会发生什么，您必须了解的不仅仅是其技术可能性&lt;/strong>;。您必须了解每个人都讲述这些可能性的故事，因为它是预测方程的重要组成部分。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;4.当利率较低时，等式的故事面变得更加强大&lt;/strong>;。当短期业绩不与利率竞争时，公司的估值大部分来自于它未来可能实现的目标。当然，这只是一个故事。人们可以想出一些疯狂的故事。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 15:40:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/numbersandstories/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/numbersandstories/</guid></item><item><title>一些小想法和短篇故事</title><description>&lt;p>;我曾经问过一位成功的作家如何推销一本书。他挥手让我走开，说道：“如果这本书很好，你就不需要推销它。如果这本书很糟糕，再多的营销也无济于事。”&lt;/p>; &lt;p>;他有点夸张：我认为他的建议有 80% 是正确的。但这&lt;em>;绝对&lt;/em>; 80% 是正确的。它几乎适用于任何产品。最好的营销就是好的产品。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;查理·芒格曾经谈到好市多创始人吉姆·辛内格尔的职业生涯有多么轰动。&lt;/p>; &lt;p>;播客大卫·森拉问芒格：为什么有这么多辛内加尔很少发表演讲或接受采访吗？&lt;/p>; &lt;p>;“他忙着工作，”芒格说。&lt;/p>; &lt;p>;最令人印象深刻的人不会把自己的一生花在社交媒体上或管理他们的宣传。&lt; /p>; &lt;hr />; &lt;p>;经济学家拉斯·罗伯茨无法弄清楚为什么这么多二战老兵讨厌红十字会。&lt;/p>; &lt;p>;红十字会？你怎么能恨他们呢？但他一遍又一遍地听到这种声音。&lt;/p>; &lt;p>;当被问及敌意从何而来时，兽医们一直在谈论甜甜圈。甜甜圈，甜甜圈，甜甜圈。&lt;/p>; &lt;p>;第二次世界大战期间，红十字会在欧洲各地设立了慰安所，供盟军士兵理发、喝咖啡和吃甜甜圈。对美国人来说是免费的，但英国和加拿大士兵则被收取几美分的费用。这造成了一种等级制度，损害了士气，因此美国将军们最终要求红十字会也开始向美国士兵收费。&lt;/p>; &lt;p>;突然间，习惯于获得免费甜甜圈的美军也受到了收费。他们讨厌它，认为红十字会是一个利用他们饥饿的贪婪奸商。战后的几十年里，这种怨恨一直存在。&lt;/p>; &lt;p>;这里有两个教训：一旦你免费赠送了一些东西，就几乎不可能再收取费用，所以要谨慎选择你的商业模式。人们对即使是合理的价格变化也极其敏感，这就是为什么通货膨胀始终是一个情绪问题。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;Jerry Seinfeld &lt;a href=&quot;https://www.gq.com/story /jerry-seinfeld-gq-hype&quot;>;最近说过&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;观众现在纷纷涌向单口喜剧，因为这是你无法伪造的东西。这就像平台跳水。您可以说您是平台潜水员，但两秒钟后我们就可以知道您是否是。这就是人们喜欢站立的原因。他们可以相信它。其他一切都是假的。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;他的建议是：“擅长某件事。就是这样。其他一切都是废话。”&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;人口历史学家 TH Hollingsworth 曾经发表过一份对英国贵族预期寿命的分析。它显示出一种奇特的趋势：在 1700 年代之前，社会中最富有的成员的寿命最短，明显低于总人口的寿命。&lt;/p>; &lt;p>;这怎么可能？&lt;/p>; &lt;p>;最好的解释是，富人是唯一能买得起所有庸医和假医生的人，他们兜售希望，但却增加了你中毒的几率。&lt;/p>; &lt;p>;我敢打赌，今天的投资建议也会发生同样的情况。 &lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;如果对你的小批评明显是错误的，你往往不会在意。如果有什么不同的话，它只会让批评你的人看起来很愚蠢。&lt;/p>; &lt;p>;如果批评可能是真的，你可能会感到愤怒，因为你知道这是对你身份的真正攻击。&lt;/p>; &lt;p>;与蒂姆·费里斯 (Tim Ferriss)，海军拉维坎特 (Naval Ravikant) 曾经&lt;a href=&quot;https://tim.blog/2020/10/15/naval-transcript/&quot;>;说过&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;如果我说，“蒂姆·费里斯很胖”，这句话会立即从你身上跳出来。但如果我说，“蒂姆·费里斯和纳瓦尔是假大师”，这可能会打击我们，对吧？掩盖谎言的人在为自己辩护时会变得多么愤怒和正义。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;1930年11月大选后，共和党和民主党在众议院占据了偶数席位。完美的平局。&lt;/p>; &lt;p>;当成员宣誓就职时，已有十三人去世，其中大多数是共和党人。取代他们的特别选举对民主党有利，当国会第一次开会时，民主党占据了绝对多数席位。&lt;/p>; &lt;p>;下次当你听到自信的政治预测时，请记住这一点。没有人知道任何事情，即使它看起来很明显。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;投资者霍华德·马克斯的一个类似的故事：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我讲述了我父亲的赌徒的故事，他有一天，他听说一场只有一匹马的比赛，于是他用租金下了赌注。跑到一半时，马跳过栅栏逃跑了。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;hr />; &lt;p>;有位教练曾给运动员描述过三分法：训练时，一天的三分之一应该感觉良好，三分之一应该感觉还好，三分之一应该感觉很糟糕。这是一个很好的、平衡的、例行公事的。当你知道自己在逼迫自己，但不要太用力时。冒险，但不要过度。制定具有挑战性的目标，但不要制定不切实际的目标。&lt;/p>; &lt;p>;我认为你可以将这一点应用到企业、职业和人际关系中：如果事情总是很糟糕，那么你就做错了。如果总是感觉很棒，那么你就很天真、健忘，或者没有发挥自己的潜力。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;耶鲁大学经济学家罗伯特·希勒 (Robert Shiller) 获得诺贝尔经济学奖，部分原因是他开发了美国全国指数房价可以追溯到 1800 年代。&lt;/p>; &lt;p>;我曾经问他：他在哪里找到 1800 年代的房价数据？&lt;/p>; &lt;p>;“图书馆，”他干巴巴地说。&lt;/p>; &lt;p>;“图书馆。” p>; &lt;p>;“这是 Grabler、Blank 和 Winnick 所著的一本书，是 20 世纪 50 年代初期国家研究局的一本书。他们有一个很好的分析；很棒的书。我可以推荐你读它，但没有人读它，没有人读它。”&lt;/p>; &lt;p>;房地产界有一个众所周知的想法，即你可以在没有人愿意拥有的最丑陋的房产上获得最高的投资回报率。生活中的很多事情也是如此：乏味的工作，几乎没有竞争，却能找到一些最伟大的想法。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;我认识的一位初创公司创始人曾经试图从投资者那里筹集资金。投资人告诉他，“我喜欢你的想法，但我认为这只有20％的机会。”&lt;/p>; &lt;p>;创始人回答：“百分之二十？哇，你真是个乐观主义者。我认为可能性最大为 10%。”&lt;/p>; &lt;p>;这句话出自一位创始人之口，他以饱满的热情和精力将一生奉献给了这家公司。&lt;/p>; &lt;p>;杰夫·贝佐斯曾经&lt;a href=&quot;https://lexfridman.com/jeff-bezos-transcript/&quot;>;说道&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;每个初创公司都不太可能成功。面对现实是有帮助的，但这并不意味着你不能乐观。所以你的头脑中必须有这种二元性。一方面，你知道关于初创公司的基线统计数据，另一方面，你必须忽略所有这些，并 100% 确定它会起作用，而且你同时做这两件事。你脑子里一直存在着这样的矛盾。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;hr />; &lt;p>;在对阵克利夫兰骑士队之前，马刺队主教练格雷格·波波维奇被媒体问到他的球队如何才能阻止骑士队令人印象深刻的表现。 “你觉得你的防守如何进入传球路线并阻止它？”他们问。&lt;/p>; &lt;p>;“哦，我们可能不会。如果你愿意的话，我可以给你一些废话。”波波维奇说。&lt;/p>; &lt;p>;我们需要更多这样的东西。励志啦啦队和谎言之间只有一线之隔。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;罗纳德·里根曾经讲过这个故事。&lt;/p>; &lt;p>;有两个兄弟。其中一个是彻头彻尾的悲观主义者。另一个是无可救药的乐观主义者。&lt;/p>; &lt;p>;父母认为这两个孩子都太不现实了，所以他们和一位精神科医生交谈，精神科医生想出了一个圣诞节的主意：给悲观的男孩一屋子最不可思议的玩具，然后告诉他他们都是为了他。给这个乐观的男孩一屋子的马粪，并告诉他这就是他得到的全部。这应该可以治愈他们。&lt;/p>; &lt;p>;父母做到了。当他们检查孩子们的情况时，那个带着所有玩具的悲观主义者正在哭泣。 “有人会从我这里夺走所有这些，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;这个满屋子胡言乱语的乐观孩子从未如此快乐过。他正在疯狂地挖掘。 “这里的某个地方一定有一匹小马，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;乐观主义者和悲观主义者对他们看到的信息的反应并不像他们对他们想看到的东西的解释那样多。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;hr />; &lt;p>;先生。最成功的 YouTube 创作者 Beast 表示，制作一个获得 1000 万次观看的视频比制作 100 个获得 10 万次观看的视频更容易。为什么？因为最好的内容是常青的。十年后它将会像今天一样具有相关性，而且仍然会引起人们的关注，这比试图用一个可能与今天相关但下周二没有人会关心的想法来吸引人们的注意力要强大得多。&lt;/ p>; &lt;hr />; &lt;p>;珀西·比希·雪莱 (Percy Bysshe Shelley) 在他 1818 年的诗《奥兹曼迪亚斯》(Ozymandias) 中写道，他在荒无人烟的地方偶然发现了一座被摧毁的千年古迹的废墟。除了底座外，纪念碑上的任何东西都无法识别，上面刻着这样的铭文：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;“我的名字是奥兹曼迪亚斯，万王之王； /看看我的作品，你们强大，绝望！”&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;100年后没有人会记得你，在做出人生重大决定时记住这一点是有帮助的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 13:47:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-little-ideas/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-little-ideas/</guid></item><item><title>给浴缸注满水</title><description>&lt;p>;尽管信息泛滥，但揭露真相似乎比以往任何时候都更加困难。这令人不安，因为当人们找不到真相时，他们不知道该向何处求助。他们不知道该如何回应。他们不知道去哪里寻求指导。结果，他们漫无目的地寻找它。&lt;/p>; &lt;p>;然而，好消息是，当人们最终找到真相时，他们立即就知道了，因为，正如温斯顿·丘吉尔所说，“真相是无可争议的。”恶意可能会攻击它，无知可能会嘲笑它，但最终，它就在那里。”&lt;/p>; &lt;p>;最近几周我对此进行了很多思考，在这样做的过程中，我想起了我父亲的一个教训当我们还是孩子的时候，就传授给了我和我的兄弟。我们通常将其称为“装满浴缸”。&lt;/p>; &lt;p>;我对这一课最生动的记忆是在我们中的一个人丢失了对他来说很重要的东西之后。当他下班回家时，他显然很失望，所以他让我们坐下来说，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“好吧，孩子们。想象一下你有一个空浴缸和一个装满水的滴管。如果一次加一滴，你认为需要多长时间才能填满浴缸？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;我们很困惑，而且可能有点害怕，回答道：&lt;/p>; &lt;p >;&lt;em>;“呃……很久了？”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;我爸爸回答道：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“没错。很长很长的时间，但如果你有足够的时间，你最终会填满那个浴缸。”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;当他继续说道时，我们两个点头同意，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;“信任也是如此。每次你们两个做了值得信赖的事情，你们就可以添加一滴。随着时间的推移，这些微小的水滴会积聚起来，直到浴缸充满。而且，当浴缸满了时，你就赢得了我的信任。”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;我记得自己心里想，&lt;/p>; &lt;p>;“&lt;em>;明白了，爸爸。有道理&lt;/em>;。”&lt;/p>; &lt;p>;但他还没有说完。他的教训还有另外一个方面，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;“但是，孩子们……当你做了一些非常不值得信任的事情时，你就会停止，随着时间的推移，你赚到的所有水都会流入下水道。”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;这个形象一直困扰着我，尤其是在今天，因为似乎很难知道该信任谁或什么。&lt;/p>; &lt;p>;因此，这提出了两个问题 - 为什么是这种情况吗？我们能对此做些什么？&lt;/p>; &lt;p>;我发现引用已故查理芒格的几句话很有帮助，他与沃伦巴菲特一起管理伯克希尔哈撒韦公司近六十年，并且，这样做，赢得了无数人的信任。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;“向我展示激励措施，我将向你展示结果。”&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;虽然技术大大减少了做许多事情（即预订、发送消息、查看天气、获取路线等）所需的时间，但它也&lt;em>;增加了&lt;/em>;人们对立竿见影的结果。结果，这极大地改变了推动经济和整个社会的激励机制。&lt;/p>; &lt;p>;只要看看社交媒体上人们大声喊叫“点赞”、政客迎合他们的基本盘而不是“交叉”就可以了。 “过道”来吸引中间选民，媒体依靠声音和丑闻而不是简单地报道新闻而蓬勃发展，投资者做出极其自信的预测而不是承认不确定的未来。&lt;/p>; &lt;p>;那么，在哪里这离开了我们吗？&lt;/p>; &lt;p>;虽然这种行为可以产生他们想要的结果（即通常是金钱和名誉），但它通常需要夸大事实。更令人不安的是，维持这些结果往往需要不断地“提升”自己，这意味着进一步延伸事实。&lt;/p>; &lt;p>;这样想。&lt;/p>; &lt;p>;为了增加他们的“喜欢” ，社交媒体上的“影响者”必须描绘出更美好的生活图景（即更多喷绘照片、异国情调的假期、豪车、私人飞机等）。&lt;/p>; &lt;p>;为了获得更多关注，政客必须将自己的立场进一步推向极端（即，想想谁最常上 MSNBC 和福克斯新闻……不是那些无聊的中间派）。&lt;/p>; &lt;p>;为了获得更多观众，MSNBC 和福克斯新闻已经做同样的事情。&lt;/p>; &lt;p>;为了吸引有限合伙人投资一家公司、交易或基金，并在未来获得良好的回报，管理层不仅必须做出大胆的预测，以提高对公司规模的预期。机会是，随着时间的推移，他们必须&lt;em>;超过&lt;/em>;这些预测（通常是相当大的数量）。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，当事实被夸大到足够远时，某些事情最终会破裂。近年来，有影响力的人为了吸引注意力而采取了更极端的事情，政治混乱已经达到了最低点，媒体充其量只是耸人听闻的新闻（或者最坏的情况是干脆捏造事实），许多公司那些大肆宣传的“巨大的总体潜在市场”迅速上升到惊人的高度，但最终却以惊人的方式下跌（参见 Robinhood、WeWork、Peloton 和 FTX，仅举几例）。&lt;/p>; &lt;p>;因此，对于社会无数部分的信心已降至数十年来未见的水平，任何人都不应感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-07- 25%20at%2010.32.35%E2%80%AFAM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-07-25 at 10.32.35 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;这只是我们如何到了这里。&lt;/p>; &lt;p>;我们要去哪里呢？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;“复合的首要规则是永远不要在不必要的情况下打断它”&lt;/em>;&lt;/强>;&lt;/p>; &lt;p>;就像一棵树，在长成参天大橡树之前，先是一棵小树苗，经历了很多年，信任最早的下降是可以忽略不计的，几乎看不见。然而，随着时间的推移，随着信任的增加，它们会相互复合。等待浴缸装满需要很大的耐心和毅力。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-07-25%20at% 2010.32.40%E2%80%AFAM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-07-25 at 10.32.40 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;机会就在这里。&lt;/p>; &lt;p>;在我们似乎生活的这个空荡荡的世界中，对于那些有兴趣寻求真相的人来说，可能会出现几条前进的道路。&lt;/p>; &lt;p>;其中三个最突出：&lt;/p>; &lt;p>;第一个可能是最简单的——接受并接受现状。那些选择这条道路的人会争辩说，“当然，浴缸是空的，但这就是我们生活的世界”和“鉴于现在比以往任何时候都更难确定我们可以信任谁和什么，为什么要浪费精力去尝试呢？ ”虽然这不是我建议采取的道路，但我不能责怪那些这样做的人。毕竟，今天寻求真相是令人筋疲力尽的，如果你不小心搭错了车，还可能造成损害。&lt;/p>; &lt;p>;第二条道路更困难，但可能是最受推崇的道路。它将围绕开发和利用人工智能等试图“寻找真相”的技术。 “事实检查”和“验证”。这些技术可能旨在帮助人们反击那些传播“谎言”的人。虽然这条路很诱人，但它只是一条捷径，正如 Morgan Housel 在“&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/investing-the-greatest-show-on-earth/&quot;>;中所描述的那样地球上最伟大的表演&lt;/a>;”是不可持续的。将其视为 X 的“社区笔记”的更强大版本。有帮助吗？当然。确定和建立信任的持久方法？不太可能。&lt;/p>; &lt;p>;然后还有第三种选择。老式的好方法——寻找、跟随、合作和投资那些致力于逐渐填满浴缸的人。这条道路需要识别那些反复做正确事情的人。这些人愿意抵制这种以较短的注意力持续时间和即时反馈为中心的新激励结构。这些公司和投资者喜欢长期复利，并致力于坚持到底，即使这意味着要经历一段考验最坚定灵魂的时期。&lt;/p>; &lt;p>;当然，这需要时间和耐心，但是这是值得的。&lt;/p>; &lt;p>;不相信我吗？&lt;/p>; &lt;p>;看看芒格的招聘哲学就知道了，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;“它很简单……信任第一，能力第二。”&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;芒格详细阐述，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“沃伦和我有一个系统，我们在这个系统上投入了大量资金花时间识别非常值得信赖的人，然后传递这种信任。当他们实践这种信任时，他们就会更加确信自己是值得信赖的。最终，这将创建一个无缝的信任网络，该网络非常高效且有用。顺便说一句，这不仅仅是我的学说，经济学中有一个学说试图解释为什么公司会存在，它指出“公司的存在是因为在公司内运作的许多相互信任的人比一群独立业主更有效率。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;本质上，芒格正在描述他自己版本的浴缸。通过创建一个他和巴菲特可以信任的人的“无缝网络”，然后赋予他们权力，两人创造了一个独特的复利机器。&lt;/p>; &lt;p>;这创造了显着的优势 - 比如能够以更便宜的价格购买公司，因为卖家愿意接受较低的价格以换取保留更多的控制权。然后，鉴于管理团队得到了巴菲特和芒格的信任，他们可以更自由地经营自己的公司，这使他们能够做出更好的长期决策。&lt;/p>; &lt;p>;因此，伯克希尔建立了极其忠诚的股东基础，尽管经历了多次实质性的低迷和困难时刻（请参阅他们对伯克希尔·哈撒韦公司的最初投资， 1960 年代初的所罗门兄弟 (Salomon Brothers) 和 1990 年代初的所罗门兄弟 (Salomon Brothers)），以及长期表现相对不佳（1995 年至 1999 年间，伯克希尔每年落后纳斯达克指数 30% 以上）。&lt;/p>; &lt;p>;今天，感觉我们是达到拐点。我可能是错的，但感觉人们已经厌倦了被欺骗。他们想要见证现实，而不是美化的生活。他们想要直言不讳的政客。他们想要一个能够报道故事各个方面的媒体。他们希望投资于透明、坦率的公司和基金，并希望能够存在几十年而不是几天。他们想要所有的事实。他们只是想要真相。&lt;/p>; &lt;p>;简而言之，他们希望人们愿意填满浴缸。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 13:32:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/fill-the-bathtub/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/fill-the-bathtub/</guid></item><item><title>让你思考</title><description>&lt;p>;我最近遇到的几句话让我思考：&lt;/p>; &lt;p>;“弄清楚某物是否脆弱比预测可能会损害它的事件的发生要容易得多。” – 纳西姆·塔勒布&lt;/p>; &lt;p>;“生存是最终的绩效衡量标准。” – Vicki TenHaken&lt;/p>; &lt;p>;“当你没有接触历史时，一切都会感觉前所未有。” – Kelly Hayes&lt;/p>; &lt;p>;“我对智慧的定义是知道你的行为的长期后果。” – Naval Ravikant&lt;/p>; &lt;p>;“我不值得这个奖项，但我患有关节炎，我也不值得这个奖。” – 杰克·本尼接受艾美奖&lt;/p>; &lt;p>;“杰出人物的一半卓越品质实际上是缺点。” – 保罗·格雷厄姆&lt;/p>; &lt;p>;“很难通过逻辑消除一个最初不是通过逻辑放置在那里的想法。” – 戈登·利文斯顿&lt;/p>; &lt;p>;“世界上最好的论据不会改变一个人的想法。唯一能做到这一点的就是一个好故事。” - 理查德·鲍尔斯&lt;/p>; &lt;p>;“舒适一旦获得，就会成为必需品。如果这些舒适足够多成为必需品，你最终就会脱离与其他人类的任何共同感觉。” – Sebastian Junger&lt;/p>; &lt;p>;“技术在被发明之后才发现其大部分用途，而不是为了满足可预见的需求而被发明。” – Jared Diamond&lt;/p>; &lt;p>;“只要有足够的信息，所有行为都有意义。” – 我的姐夫，一名社会工作者&lt;/p>; &lt;p>;“非常聪明，但仍然认为自己比实际聪明得多，这是很常见的。” – 芒格&lt;/p>; &lt;p>;“人类不介意困难，事实上，他们在困难中茁壮成长；他们关心的是感觉没有必要。现代社会已经完善了让人们感到不再被需要的艺术。” – Sebastian Junger&lt;/p>; &lt;p>;“心理学是人类行为的理论。哲学是人类行为的理想。历史是人类行为的记录。” – 威尔·杜兰特&lt;/p>; &lt;p>;“无论多么复杂，都无法减轻这样一个事实：你所有的知识都是关于过去的，你所有的决定都是关于未来的。” – 伊恩·威尔逊&lt;/p>; &lt;p>;“如果某件事看起来不合理——而且长期以来一直如此——那么很可能你对理性的定义是错误的。” – 塔勒布&lt;/p>; &lt;p>;“如果你想要这些疯狂的想法和疯狂的舞台、疯狂的音乐和疯狂的思维方式，那么它很可能来自一个疯狂的人。” - 坎耶·维斯特&lt;/p>; &lt;p>;“我想要这样的生活方式：如果我的人生重复了 1000 次，Naval 就成功了 999 次。他不是亿万富翁，但每次都做得很好。他可能没有在每个方面都做到了完美，但他建立了系统，所以他在很少的地方失败了。” – 海军&lt;/p>; &lt;p>;“年轻的大脑生来就是为了探索；老大脑就是为了利用而设计的。” – 艾莉森·戈普尼克&lt;/p>; &lt;p>;“我很早就知道，如果人们不嫉妒你，他们会更加钦佩你的作品。” – 本杰明·富兰克林&lt;/p>; &lt;p>;“向我展示一个自认为客观的人，我就会向你展示一个自欺欺人的人。” ——亨利·卢斯&lt;/p>; &lt;p>;“通常书写的历史与通常生活的历史有很大不同。历史学家记录特殊事件是因为它很有趣。” – 威尔·杜兰特&lt;/p>; &lt;p>;“治疗冒名顶替综合症的方法是认识到所有其他人也只是令人信服的冒名顶替者。” – 艾莉森·戈普尼克&lt;/p>; &lt;p>;“每个人都鼓励你成长到可以淡化自己坏情绪的程度。很少有人会鼓励你继续下去，以至于你可以忽视社会的坏情绪。” – 保罗·格雷厄姆&lt;/p>; &lt;p>;“我不是一个乐观主义者。我是一个非常严肃的可能性主义者。” - 汉斯·罗斯林&lt;/p>; &lt;p>;“不读好书的人比不会读好书的人没有优势。” ——吐温&lt;/p>; &lt;p>;“做好研究的秘诀就是稍微不充分就业。你因为无法浪费时间而浪费了数年时间。” – 阿莫斯·特沃斯基&lt;/p>; &lt;p>;“死者与生者的比例为 14 比 1，如果我们忽视绝大多数人类所积累的经验，我们将面临危险。” – Niall Ferguson&lt;/p>; &lt;p>;“如果你能在工作生活中享受其中的一半，那就太棒了。很少有人能做到这一点。” - 贝索斯&lt;/p>; &lt;p>;“风险意味着可能发生的事情比将要发生的事情多。” - Elroy Dimson&lt;/p>; &lt;p>;加尔定律：“一个有效的复杂系统总是从一个有效的简单系统演变而来。从头开始设计的复杂系统永远无法工作，也无法通过修补来使其工作。”&lt;/p>; &lt;p>;“有些事情必须相信才能看到。” ——拉尔夫·霍奇森&lt;/p>; &lt;p>;“让历史成为人们想要阅读的东西，不会对历史造成任何伤害。” – David McCullough&lt;/p>; &lt;p>;“很少有人愿意听自己不想听的话。” —理查德·卡维特&lt;/p>; &lt;p>;“我发现商业中最令人惊讶的事情是对财务的极大关注而对服务的关注很少。” – 亨利·福特&lt;/p>; &lt;p>;“没有比年轻的悲观主义者更悲伤的景象了。” ——吐温&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 04:52:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/makes-you-think/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/makes-you-think/</guid></item><item><title>安静的复合</title><description>&lt;p>;中国哲学家老子说：“自然不急，而万物皆成。”&lt;/p>; &lt;p>;巨大的红杉、先进的生物、巍峨的山脉——它构建了宇宙中最令人瞠目结舌的特征。而且它是悄无声息地进行的，目前几乎看不到增长，但在很长一段时间内增长速度惊人。&lt;/p>; &lt;p>;这是安静的复合，而且是一个奇迹。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p >;我喜欢悄悄复利你的钱的想法。就像在大自然中一样，在这里你会发现最令人印象深刻的结果。&lt;/p>; &lt;p>;每隔几年，你就会听到这样一个故事：一个没有受过教育、从事低薪工作的乡巴佬设法节省了数十美元并实现了复合增长。数百万美元。故事总是一样的：他们只是默默地储蓄和投资了几十年。他们从不吹牛，从不炫耀，从不与他人比较，也从不担心自己上季度落后于基准。&lt;/p>; &lt;p>;他们只是安静地复合。&lt;/p>; &lt;p>;他们的整个金融世界都被限制在墙上。他们的家，这让他们能够玩自己的游戏，除了自己的目标之外别无他法。那是他们的超能力。这实际上是他们唯一的财务技能，但也是最强大的技能。&lt;/p>; &lt;p>;想象一下，如果在你与伴侣第一次约会后，你必须与那个人打每一个电话、每一条短信、每一次对话。在社交媒体上公开的人。或者甚至只是与一小群朋友和家人一起。你知道会发生什么：人们会告诉你，你做错了，你做的太多了，你应该多说这个，少说那个，如此等等。你会感到非常尴尬、紧张，并受到其他人的目标和不同性格的影响，&lt;em>;你不再是你&lt;/em>;。这些关系都不会有效。&lt;/p>; &lt;p>;金钱也是类似的。人们变得非常担心别人对他们的生活方式和投资决策的看法，以至于他们最终会做两件事：为别人表演，以及复制可能对其他人有效但不适合你的策略。&lt;/p>; &lt;我尽量记住，有两种使用金钱的方法。一是作为过上更好生活的工具。另一种是成功地衡量自己与他人衡量自己的标准。第一个是安静和个人的，第二个是响亮而表演的。很明显，这会带来更幸福的生活。&lt;/p>; &lt;p>;安静的复合对我来说意味着四件事：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 1。强调内部与外部基准。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;总是问：“如果没有我和我的家人可以看到它，我会对这个结果感到满意，而且我没有比较&lt;/p>; &lt;p>;赢得社交比较游戏是不可能的，因为总会有人比您快得多。一旦您停止玩游戏，您的注意力就会立即在内部转移，使您和您的家人感到高兴和充实。无论您如何选择花钱和投资，它都可以使享受您的钱变得更加容易。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 2。接受不同的人的接受，以及意识到对我有用的东西可能对您不起作用，反之亦然。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;克里斯托弗·莫利（Christopher Morley）说：“只有一个成功 - 能够&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;许多经济上的错误来自试图复制与您不同的人。&lt;/p>; &lt;p>;，请小心您向谁寻求建议，小心您欣赏的人，甚至要小心与谁进行社交。当您悄悄地做事时，您不容易受到目标和个性不同的人的影响，而不是告诉您做错了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 3。 &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;一旦您悄悄地做事就会以最佳方式自私 - 利用金钱改善生活比试图影响他人对生活的看法更多，而对社会扣篮的独立。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>; 。我宁愿醒来，能够尽我所能，尽我所能，而不是尝试用一辆漂亮的汽车给您留下深刻印象。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 4 。 &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;许多人希望成为长期的长期比较。原因之一是他们比较陷入困境 - 与同行，基准测试，并想知道如果他们发现您在过去六个月中您损失了钱，其他人会怎么想。&lt;/p>; &lt;p>;长期投资是关于能够吸收可管理的损害；如果您不能做到这一点，那么您将陷入避免短期波动率的尝试更加困难的技巧。只有在您更关心幸存的波动率时，您才持久，而不是看上去很愚蠢。随着时间的流逝，事情会逐渐变得更好。&lt;/p>; &lt;p>;您并不着急，但一切都完成了。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 16:16:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/quiet-compounding/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/quiet-compounding/</guid></item><item><title>有用和忽视的技能</title><description>&lt;p>;在成为世界上最有权势的人的路上，富兰克林·德拉诺·罗斯福必须从他的车上抬起楼梯。后来成为工党部长，说总统瘫痪的最引人注目的事情是，它的障碍似乎很少打扰他。他曾经告诉她：“如果您不能用双腿，当您想要橙汁时会给您带来牛奶，您会学会说&#39;没关系，然后喝。” &lt;/p>; &lt;p>;而被忽视的技巧：在现实需要时接受一定程度的麻烦和胡说八道。&lt;/p>; &lt;p>;这不是一种愉快的技能，这使它被忽略了。但是，一旦发现一个缺乏它的人，您会意识到它会多么有用。他们努力度过一天，对最小的麻烦感到沮丧。我曾经和一位首席执行官一起飞行 - 他让所有人都知道那是他的样子 - 在我们不得不将大门更换两次之后，他失去了理智。我想知道：他如何在生活中实现这么远，没有能力在他的控制之外处理小烦恼？最有可能的答案是：否认他认为自己控制的是什么，并要求下属通过隐藏坏消息来补偿的下属精确度。&lt;/p>; &lt;p>;其他一些其他有用和忽视的技能：&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>; &lt;strong>;校准您想成为真实的东西会影响您认为它是真实的&lt;/strong>;。这是投资的魔力，在这里，与人们对他们正确的信念相关的巨大奖励是正确的。奖励促进重点和技能的想法仅是一个点。当奖励获得足够高时，&lt;a href=&quot;https://www.bostonfed.org/-/media/documents/workingpapers/pdf/wp0511.pdf&quot;>;旋转另一个方向&lt;/a>;，因为心理带宽否则，梦见奖励会朝着战略和理性而淹没理性。这也是人们花一个周末研究新洗衣机但15分钟研究新投资的部分原因。认识到，巨大的奖励需要对自己的推理的持怀疑态度。但是连通性也意味着您还会遇到更多与您不同意的人。本尼迪克特·埃文斯（Benedict Evans）：“互联网使人们了解新的观点，愤怒的人们就会得到不同的观点。”在不深入挖洞的情况下处理这一挑战是21世纪最重要的技能之一。如果您没有充分的同理心祝福，那么向您不同意的人打开思想的诀窍是找到对您尊重一个主题的观点的人 - 检查盒子中的盒子，上面写着：“这个人并不完全疯狂”  - 并就您不同意的主题进行辩论。没有第一步，在您听到他们的完整论点之前，很容易就把某人写出来。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;能够与任何背景的任何人进行10分钟的对话&lt;/strong>;。草书写作于2010年从全国性的核心教育课程中删除。大多数人可能认为这很好。技术取代了它。但是技术也取代了许多面对面的对话。这比放弃卷曲的写作具有更深的后果。与您从未见过的人坐在眼中，看着他们并进行对话（过去如此普遍），这不是一项技能 - 现在是一个竞争优势。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong >;到达点&lt;/strong>;。每个人都很忙。用尽可能少的单词来表达您的观点。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;外交上说“否”。一个人是一个人即使在愿意的时候也感到难过，所以他们停滞不前或说“是”，并延迟了不可避免的“否”。然后，您看起来像个混蛋，另一个人比前面的人更失望。另一个人在“否”中无意间以一种使对方不想再引起您的想法或问题的方式。再次，双方都输了。外交“否”是当您清楚自己的感受时，但同情接收端的人如何解释这些感觉。在私人投资中，像风险投资一样至关重要，在这种投资中，潜在投资的通过率接近99％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;尊重您的运气和尊重风险&lt;/strong>;。两者都是结果可能会受到控制之外事件的影响。如果您做出好的决定时会发生风险，但最终会取得不良结果，那么运气就是当您做出错误或平庸的决定时会发生什么，但最终取得了很大的成果。它们都发生了，因为世界太复杂了，无法允许您100％的行动决定您的结果的100％。但是，风险很容易注意，因为当某些事情不采取行动时，它会给您带来智力。运气恰恰相反。认为某些人（也许是大多数，也许所有）的成功并不是您的行为引起的，这很痛苦。因此，运气被轻描淡写和忽略了风险。能够认识到您的胜利的能力可能不会表明您以相同的方式做任何正确的事情可能不会表明您做错了什么，这对于从现实世界中的反馈中学习有价值的东西至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;在此上更多主题：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>; &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/skills-vs-behavior/&quot;>;技能与行为&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>; &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/conflicting-skill-sets/&quot;>;冲突的技能集&lt;/a>; >; &lt;p>; &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/&quot;>;懒惰工作，好工作&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;/ul>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 16:03:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/useful-and-overlooked-skills/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/useful-and-overlooked-skills/</guid></item><item><title>我一个月没有智能手机</title><description>&lt;p>;在今年春天早些时候的一个下雨的早晨，我将车从车道上撤出，带我七岁的儿子上学。从反向转移到驱动器后，我看着手机在Spotify上收听播客。然后事情发生了。他说了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;“爸爸，你为什么要这么多看手机？” &lt;/em>; &lt;/p>; &lt;p>;匕首。&lt;/p>; &lt;p>;我知道它即将到来。这只是时间问题。无论我是发短信，电子邮件还是漫无目的地翻过Twitter，我都注意到他最近在这样做时瞪着我。&lt;/p>; &lt;p>;，当我的汽车扎在车道和街道之间时，当雨水刺穿了我的前挡风玻璃时，我同样被困在试图做出回应。最终，我以可悲的捍卫无法辩护的努力来喃喃自语。&lt;/p>; &lt;p>;我凝视着后视镜，看看他是否买了它。&lt;/p>; &lt;p>;他没有。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;他脸上的表情说了一切。&lt;/p>; &lt;p>;我把汽车拉回到车道上，转过身，清楚地问他，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;“确实好像我总是在手机上吗？你为什么要这么多看？情况更糟。他似乎很失望。&lt;/p>; &lt;p>;在反复告诉他和他的兄弟下车，电视和其他设备后，他在这里告诉我做同样的事情。&lt;/p>; &lt;p>;喜欢爸爸因在1980年的反毒品战争中自己使用毒品而被召唤出来，&lt;a href =“ https://www.youtube.com/watch？ vk.com％2f＆amp; feature = eng_imp_woyt“>;商业&lt;/a>;，我是伪君子的定义。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，我该怎么办？&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;我告诉他，我会少看它，在家回家时将其放在我的房间里，不要把它带到楼下。我忠于我的话……大约一个星期。然后，这门学科破裂了，就像一个狂欢饮食的人一样，我恢复了旧的方式。回到电话，回到漫无目的地翻转，回到我的儿子瞪着我的儿子。&lt;/p>; &lt;p>;然后我读了乔纳森·海德（Jonathan Haidt）的书《焦虑一代》。如果您还没有听说过，这是&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/anxious-generation-generation-rewiring-childhood-childhood-childemon-pidemic/dp/0593655036&quot;>; link &lt;/a>;。购买。&lt;/p>; &lt;p>;如果您看不到自己读书，请尝试阅读Haidt的题为“现在结束手机的童年”（&lt;a href =“ https：//www.theatlantic 。读者，收听Bari Weiss的播客，“智能手机重新连接童年：这是解决方法。”这是&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/smartphones-smartphones-childhood-childhood-heres-how-how-how-to-fix-ix-it/id1570872415?i=10006650431219&quot;>; link &lt;/a>; 。 &lt;/p>; &lt;p>;这一代人都不足为奇了，因为智能手机和应用程序背后的公司高度激励了我们将我们粘在他们身上。只要看看Facebook的第一任总统肖恩·帕克（Sean Parker）谈到公司的战略时，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;“我们想利用人类心理学的脆弱性。为此，这些应用需要每次提供一点多巴胺才能使您着迷。我，马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg），凯文·西斯特罗姆（Kevin Systrom）（Instagram的创始人），其他人知道这一点，我们还是做到了。上帝只知道它对我们的孩子做什么。生活。&lt;/p>; &lt;p>;结果不仅令人不安，尤其是考虑到智能手机和社交媒体在十年半前艰难地到达现场。&lt;/p>; &lt;p>;从心理健康的角度来看，相关性很难提出异议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-06-06-09%20AT%203.45.444%444%E2%E2%80%Afpm.pngpngpng “ alt =”屏幕截图2024-06-09 at 3.45.44 pm.png“/>; &lt;/p>; &lt;p>; gen Z的阅读和数学分数也开始在同一时间开始下降（&lt;a href =” https：// /www.nationsreportcard.gov/highlights/ltt/2023/&quot;>; nation的报告卡&lt;/a>;），而许多报告表明，这一代人比前一代更害羞，厌恶风险和雄心勃勃。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;智能手机和社交媒体是100％责备吗？&lt;/p>; &lt;p>;也许不是，但肯定会感觉它们至少是问题的重要组成部分。&lt;/p>; &lt;p>;知道这一点，并认识到我有两个小男孩要在几年内乞求智能手机，我问自己，&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;em>;我应该告诉他们他们无法得到一台智能手机如果我一直在我的？翻转电话。就是这样。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-06-09%20AT%203.45.53%E2%80%80%Afpmm.png” ALT = “屏幕截图2024-06-09 at 3.45.53 pm.png” />; &lt; /p>; &lt;p>; 40岁以上的任何人都记得它。基本屏幕，粒状图片，没有电子邮件，没有应用程序，多次单击一封信，最重要的是，没有社交媒体。&lt;/p>; &lt;p>;当我第一次打开它时，感觉就像回去时间。&lt;/p>; &lt;p>;我使用了一个月，这是我最大的收获：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 1。我的分心要少得多&lt; /strong>; &lt;br />;想想您上次排队等待午餐，赶上地铁或在一定灯光下。你伸手去拿手机了吗？你上次出去吃晚饭怎么样？当您和某人一起去洗手间时，或者更糟的是，您是否检查过文字？你有。我们都有。翻转电话使我从中解放了我。\ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 2。我可以专注于更长的时间&lt; /strong>; &lt;br />;我能够真正集中精力。这意味着要做一些事情，例如阅读长篇文章和书籍，从事项目工作以及写作而不会被毫无意义的警报分散注意力。&lt;/p>; &lt;p>; 3。 &lt;strong>;我更加了解&lt; /strong>; &lt;br />;我自己没有智能手机，使我能够观察到有多少人走路甚至行驶，距离他们的脸八英寸 - 在地铁上，在电梯上，在红灯处，人行道上，甚至穿过繁忙的十字路口。我越注意到这一点，我就越意识到它是多么奇怪。实际上，我一直在思考自己，如果某人像Rip Van Winkle这样的数十年的午睡，今天醒了，他们将如何看待这种现象？&lt;/p>; &lt;p>; 4。 &lt;strong>;我经常感到无聊&lt;/strong>; &lt;br />;我很无聊&lt;em>;，但是你知道吗？我真的很喜欢它。无聊的迫使您思考并“在自己的脑海中”，这两者都令人耳目一新。正如朋友提醒我的那样，我们这一代人曾经一直很无聊，因为&lt;/em>; &lt;/em>;，尤其是在诸如Long Car乘车之类的事情中，您知道我们做了什么吗？我们&lt;em>;发明了&lt;/em>; &lt;em>;并创建了娱乐自己的方法。我们的孩子可以使用更多。地狱，我们所有人都可以。&lt;/p>; &lt;p>; 5。 &lt;strong>;我发现&lt;em>;某些&lt;/em>;无知可以是幸福&lt;/strong>; &lt;br />;人类并不是要立即访问这么多信息。然而，由于智能手机，我们这样做了，它正在创建“ &lt;a href=&quot;https://tedlamade.substack.com/p/safer-yet-more-afraid-than-ever&quot;>;过滤效果&lt;/a>; ”。结果，我们正在引人入胜 - 在遥远的地方阅读有关战争的信息使我们更加恐惧地回到家中，看到罕见的绑架儿童的报道使父母限制了孩子们的自由，甚至在最安全的社区中徘徊，看着喷枪的Instagram&#39;s。蒂克托克（Tiktok&#39;s）说服孩子们的生活很痛苦，而搜索通用头痛的WebMD使我们认为我们患有脑肿瘤。我的收获？有点“在黑暗​​中”可能是非常健康的事情。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 6。我更与人，我的妻子和孩子互动&lt;/strong>;这是我最大的收获。我与与我联系的每个人都更加互动。我与Uber司机交谈，与电梯里的人聊天，通常更友好。最重要的是，我的妻子和孩子注意到。实际上，我的大儿子实际上最近对我说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;“爸爸，你相信别人在手机上花了多少时间吗？” &lt;/em>; &lt;/p>; &lt;p>; “其他人”  - 我要说的是，每个月会有什么不同。&lt;/p>; &lt;p>;，虽然没有智能手机在许多方面都以多种方式解放，但并非没有问题或缺点：&lt;/p >; &lt;p>;例如，管理我的日历并不容易，我被迫打印出航班和体育赛事的纸票，我不得不回去亲自点咖啡。&lt;/p>; &lt;p>;我还对像Waze这样的应用程序陷入了大量交通中的大量交通，从儿子的练习中驾驶，因为我看不到环城公路发生了事故。&lt;/p>; &lt;p>;有些东西，我看不到我儿子的练习。那也属于“混合袋”类别：&lt;/p>; &lt;p>;当我分心时，我错过了我的小组文字，因为我的翻盖手机只允许四个人在文字上。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;适度地访问电子邮件也可能是智能手机的净净值，因为它使我们能够在其职业和生活中具有更大的灵活性。&lt;/p>; &lt;p>;摄像机更加差异。我最初以为他们是“很高兴拥有的”。但是，在经历了一个月没有一个月的时间之后，我想知道为什么我们选择这样的生活，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-06 -09％20AT％203.46.02％e2％80％afp.png“ alt =”屏幕截图2024-06-09 at 3.46.02 pm.png“ />; &lt; />; &lt; />; &lt; /p>; &lt;p>; 。 -06-09 at 3.46.09 pm.png“ />; &lt; />; &lt; /p>; &lt;p>;外卖&lt;br />; &lt;br />;我愿意说服，但是在没有智能手机的生活之后，使他们尽可能长时间将他们远离孩子的手是非常引人注目的。毕竟，如果成年人像看起来一样沉迷于他们，那么年轻和印象深刻的孩子的机会会更好？&lt;/p>; &lt;p>;，我会建议什么？&lt;/p>; &lt;p>; 1 。 &lt;strong>;排毒&lt; /strong>; &lt;br />;尝试一个星期，一个月或更长时间。这是一种解放。 “排毒”为孩子们对这些事情的分心，没有他们的分心，他们会分散注意力，以及在我们所有人都上瘾之前的生活。&lt;/p>; &lt;p>; 2。 &lt;strong>;删除了非生产应用程序&lt;/strong>; &lt;br />;具有讽刺意味的是，如果黑莓因其令人上瘾的性质而获得昵称“ crackberry”，这些现代的智能手机是直接的海洛因。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;他们不需要。&lt;/p>; &lt;p>;这是我的iPhone过去的样子：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads /screenshot%202024-06-06-09%20AT%203.46.16%E2%80%Afpm.png“ alt =” ScreenShot 2024-06-09 at 3.46.16 pm.png.png“ />; &lt; />; &lt; />; &lt; /p>; &lt;p>;是我iPhone今天的样子。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-06-09%20AT%203.46.22%E2%E2%80%％afpm。 png“ alt =”屏幕截图2024-06-09在3.46.22 pm.png“ />; &lt; /p>; &lt;p>;十二个应用程序，所有这些应用程序相对较有效。另外，我发现这个灰度功能使手机变得无限有趣，是的，无聊……这是一件好事。&lt; /p>; &lt;p>;结果？&lt;br />; &lt;br />;我的日常使用情况下了超过75％的人，我觉得自己几乎没有抓住它，最重要的是，我的孩子不经常看到我（或者至少他们还说了什么……）。\ &lt;/p>; &lt;p>;3. &lt;strong>;激励孩子不在学校使用电话&lt; /strong>; &lt;br />;我无处可告诉任何人如何与孩子们做些什么。也就是说，我认为证据非常有说服力，希望通过我强调的许多原因在上学期间找到限制智能手机使用情况的方法。更引人注目的是，大多数孩子似乎都不希望他们在那里&lt;/em>;，只要这意味着没有人在学校里。&lt;/p>; &lt;p>;最近由芝加哥大学经济学家莱昂纳多·布尔斯蒂（Leonardo Bursztyn）领导的研究，捕捉了这个社交媒体陷阱的动态。&lt;br />; &lt;br />; bustztyn招募了一千多名大学生，并问他们需要支付多少钱才能支付多少钱在Instagram或Tiktok上停用他们的帐户一个月。平均而言，学生大约需要50美元（Tiktok $ 59，Instagram $ 47）才能停用他们被问到的任何平台。&lt;/p>; &lt;p>;接下来，实验者在问题上增加了皱纹。他们问，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;“如果我们成功地让您的同学也停用了，那会改变您停用手机所需的价格吗？” &lt;/strong>; &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt; P>;典型的反应使研究人员震惊。不仅价格变化，学生平均表示，如果他们的同学也这样做，他们愿意向实验者支付其Instagram和Tik Tok帐户的停用。&lt;/p>; &lt;p>;最近，我与我交谈的人交谈旅行后，为中学生进行了一次外向旅行，并进行了一项调查。要猜猜孩子们投票的是这次旅行的最好部分？&lt;/p>; &lt;p>;是自然界的？攀岩？在帐篷里睡觉？钓鱼？&lt;/p>; &lt;p>; nope。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;最高的响应是远离手机含义应该来自此？&lt;/p>; &lt;p>;那是以后的日期。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 18:46:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/my-month-without-a-smartphone/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/my-month-without-a-smartphone/</guid></item><item><title>懒惰的工作，好工作</title><description>&lt;p>; John D. Rockefeller是有史以来最成功的商人。他也是一个隐居者，大部分时间都在自己度过。他很少说话，当您引起他的注意时，故意使自己无法接近，保持安静。&lt;/p>; &lt;p>;炼油厂的工人偶尔让洛克菲勒的耳朵曾经说过：“他让其他人说话，而他坐下来，什么也没说。但是他似乎还记得一切，当他开始时，他把一切都放在了适当的位置。 p>; &lt;em>;一个明智的老猫头鹰生活在橡木中，&lt;/em>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;他看到的越越少，&lt;/em>; &lt;/em>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;em >;他说话的越少，他听到的越多，&lt;/em>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;em>;为什么我们都不喜欢那只老鸟？&lt;/em>; &lt;/em>; &lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p >;洛克菲勒是一个奇怪的人。但是，我读到他的话越多，我就越意识到他想出了一些现在适用于数千万工人的东西。&lt;/p>; &lt;p>;洛克菲勒的工作不是要钻孔，装载火车或移动桶。这是为了做出好的决定。做出决定比任何事情都需要一个安静的时光，以便在自己的脑海中思考问题。洛克菲勒的产品 - 他的可交付方式 - 并不是他用这只手甚至他的话所做的。这就是他在脑海中弄清楚的东西。这就是他大部分时间和精力。&lt;/p>; &lt;p>;这在他的时代是独一无二的。洛克菲勒（Rockefeller）的时间几乎所有工作都需要用手做事。经济学家罗伯特·戈登（Robert Gordon）表示，1870年，有46％的工作从事农业工作，而35％的工作是手工艺品或制造业。很少有专业依靠工人的大脑。你没想到；您&lt;em>;劳动&lt;/em>;，没有中断，您的工作是可见且有形的。&lt;/p>; &lt;p>;今天，这已经被翻转了。&lt;/p>; &lt;p>; 38％的工作现在被指定为“经理，官员和专业人士。”这些是决策工作。另外41％的服务工作通常像您的行动一样依赖您的思想。&lt;/p>; &lt;p>;这是一个我们不够考虑的问题：即使越来越多的职业看起来像洛克菲勒的 - 需要安静时间的思想工作要思考一个问题 - 我们陷入了旧世界中，希望有一个好的员工明显而不会中断地工作。&lt;/p>; &lt;p>;关键是，当今的生产力似乎并不像生产力的工作大部分历史。如果您的工作是拉动杠杆，那么您只有在拉动杠杆时才有效。但是，如果您的工作是创建营销活动，那么您可能会闭上眼睛静静地坐着，考虑设计。问题在于，太多的工作场所希望他们的知识工作者能够拉动众所周知的杠杆 - 今天以Microsoft Office表格 - 每周40多个小时以上，当他们更好地做看起来很懒惰但实际上是有生产力的事情。结果是，大多数人都在思考工作而没有花很多时间思考，这相当于在没有铲子的情况下使沟渠工作起作用。也许这就是为什么生产力增长为&lt;a href =“ http://www.nytimes.com/2016/04/29/upshot/why-is-productivity-so-weak-three-threewores.html?_r = 0” >;过去的一半。&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;p>;如果您锚定在良好工作的旧世界，意味着身体上的动作，那么很难将您的头缠绕在最有生产能力的使用的想法上知识工作者的时间可能坐在沙发上。但这很明显。好主意很少参加会议，甚至在您的桌子上。他们在淋浴时来找你。散步。在您的通勤时间，或在周末闲逛。我总是惊讶于&lt;a href =“ http://blogs.wsj.com/deals/2011/08/25/warren-buffetts-bankets-bankets-bank-bank-of-america-deal-sparked-in -Bathtub/“>;来到浴缸中的人&lt;/a>;。但是告诉老板您需要中午浸泡，并且反应是完全可以预见的。&lt;/p>; &lt;p>;看著名的思想家，他们不必通过忙碌而打动任何人，您会看到一个主题：他们花了一个主题很多时间做看起来不像工作的事情，但实际上很有生产力。&lt;/p>; &lt;p>;艾伯特·爱因斯坦这样说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我花时间去在海滩上长时间散步，以便我可以听脑海中发生的事情。如果我的工作不好方式：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;当我乘坐马车或一顿美餐或晚上我无法入睡的时候，当我的想法最好，大量流动时。&lt;/ p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;比尔·盖茨（Bill Gates）在&lt;a href=&quot;http://www.wsj.com/articles/sb1111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111196669达成&lt;blockquote>; &lt;p>;“嗨，感谢您的到来，” Microsoft Corp.董事长Bill Gates说，他仅在滨水小屋仅四天后就渴望公司。他在那里度过了自己的“思维周”，这是他用来思考技术未来的七天隐居斯坦福大学的研究显示&lt;a href=&quot;http://news.stanford.edu/2014/04/04/24/walking-vs-sitting-042414/&quot;>;步行使创造力增加了60％。&lt;/p>; &lt;p>;每个人最终都必须坐下来制作自己的工作，并以目标和配额为准。但是，随着经济转移到知识工作，我们应该尊重实际产生的好工作的最初看起来很懒惰，反之亦然。&lt;/p>; &lt;p>;在投资中，有可能通过纯粹的运气，明智的做法是通过他们的过程来判断某人，而不是他们的结果。工作可能相反。通过他们的结果来判断人们的结果，而不是通过其过程的可见性来判断他们的脑海中。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 02:33:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/</guid></item><item><title>我如何看待债务</title><description>&lt;p>;日本拥有140家至少500年的企业。几个&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/12/02/business/japan over-companies.html&quot;>;声称&lt;/a>;已经连续运营了1000多年。 &lt;/p>; &lt;p>;思考这些企业所经历的事情真是令人震惊 - 数十场战争，皇帝，灾难性的地震，海啸，沮丧，不断地，无休止地。然而，他们不断销售，一代又一代。&lt;/p>; &lt;p>;这些超耐用业务被称为“ shinise”，对它们的研究表明，它们倾向于有一个共同的特征：它们拥有大量现金，没有债务。这就是他们如何忍受数百年来一直持续灾难的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;我喜欢作者肯特·内尔伯恩（Kent Nerburn）的名言：“债务定义了您的未来，当定义了您的未来时，希望开始死亡。” &lt;/p。” &lt;/p。” &lt;/p >; &lt;p>;不仅希望开始死亡，而且您可以忍受的结果数量也可以。&lt;/p>; &lt;p>;假设这代表了您生活中的波动。不仅市场波动，而且生活世界和生活的波动：衰退，战争，离婚，疾病，动作，洪水，心脏的变化等。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/上载/屏幕截图％202024-04-30％20AT％2012.17.40％E2％80％AFPM.PNG“ alt =” ScreenShot 2024-04-30 at 12.17.40 pm.png.png“/>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/p>; &lt;p>;由于没有债务，您可以承受的动荡事件的数量可能属于看起来像这样的范围：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-- 04-30％20AT％2012.08.17％E2％80％AFPM.PNG“ alt =”屏幕截图2024-04-30 at 12.08.17 pm.png“ />; &lt; />; &lt; />; &lt; /p>; &lt;p>;您进去，但您非常耐用。&lt;/p>; &lt;p>;随着更多的债务，您可以忍受收缩的范围：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/上载/屏幕截图％202024-04-30％20AT％2012.08.53％E2％80％AFPM.PNG“ alt =” ScreenShot 2024-04-04-30 at 12.08.53 pm.png.png“/>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;而且有大量债务，它甚至会增加：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/screenshot%202024-04-04-04-30%20AT%2012.09.26%E2%80 %80； ％afpm.png“ alt =”屏幕截图2024-04-30 at 12.09.26 pm.png“ />; &lt; />; &lt; /p>; &lt;p>;我认为这是考虑债务的最实际方法：&lt;strong>;随着债务的增加而增加，您范围缩小了可以忍受生活的结果的范围。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;这很简单。 But it&#39;s different from how debt is typically viewed, which is a tool to pull forward demand and leverage assets, where the only downside is the cost of capital (the interest rate).&lt;/p>; &lt;p>;Two things are important when you view debt as a narrowing of endurable outcomes.&lt;/p>; &lt;p>;One is you start to ponder how common volatility is.&lt;/p>; &lt;p>;I hope to be around for another 50 years. What are the odds that during those 50 years I will experience one or more of the following: Wars, recessions, terrorist attacks, pandemics, bad political decisions, family emergencies, unforeseen health crises, career transitions, wayward children, and other mishaps?&lt;/p>; &lt;p>;One-hundred percent. &lt;em>;The odds are 100%&lt;/em>;.&lt;/p>; &lt;p>;When you think of it like that, you take debt&#39;s narrowing of survivable outcomes seriously.&lt;/p>; &lt;p>;The other is you think about the kinds of volatile events that could do you in.&lt;/p>; &lt;p>;Financial volatility is an obvious one – you find yourself unable to make your debt payments. But there&#39;s also psychological volatility, where for whatever reason you can&#39;t mentally endure your job any longer. There&#39;s family volatility, which can be anything from divorce to caring for a relative. There&#39;s child volatility, which could fill a book. Health volatility, political volatility, on and on. The world&#39;s a wild place.&lt;/p>; &lt;p>;I&#39;m not an anti-debt zealot. There&#39;s a time and place, and used responsibly it&#39;s a wonderful tool.&lt;/p>; &lt;p>;But once you view debt as narrowing what you can endure in a volatile world, you start to see it as a constraint on the asset that matters most: having options and flexibility.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 15:03:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/how-i-think-about-debt/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/how-i-think-about-debt/</guid></item><item><title> A Few Short Stories</title><description> &lt;p>;Thirty-seven thousand Americans died in car accidents in 1955, six times today&#39;s rate adjusted for miles driven.&lt;/p>; &lt;p>;Ford began offering seat belts in every model that year. It was a $27 upgrade, equivalent to about $190 today. Research showed they reduced traffic fatalities by nearly 70%.&lt;/p>; &lt;p>;But only 2% of customers opted for the upgrade. Ninety-eight percent of buyers preferred to remain at the mercy of inertia.&lt;/p>; &lt;p>;Things eventually changed, but it took decades. Seatbelt usage &lt;a href=&quot;https://crashstats.nhtsa.dot.gov/Api/Public/ViewPublication/810962&quot;>;was still under 15%&lt;/a>; in the early 1980s. It didn&#39;t exceed 80% until the early 2000s – almost half a century after Ford offered them in all cars.&lt;/p>; &lt;p>;It&#39;s easy to underestimate how social norms stall change, even when the change is an obvious improvement. One of the strongest forces in the world is the urge to keep doing things as you&#39;ve always done them, because people don&#39;t like to be told they&#39;ve been doing things wrong. Change eventually comes, but &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/when-you-change-the-world-and-no-one-notices/&quot;>;agonizingly slower than you might assume&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;Dunkirk was a miracle. More than 330,000 Allied soldiers, pinned down by Nazi attacks, were successfully evacuated from the beaches of France back to England, ferried by hundreds of small civilian boats.&lt;/p>; &lt;p>;London broke out in celebration when the mission was completed. Few were more relieved than Winston Churchill, who feared the imminent destruction of his army.&lt;/p>; &lt;p>;But Edmund Ironside, commander of British Home Forces, pointed out that if the Allies could quickly ferry a third of a million troops from France to England while avoiding aerial attack, the Germans probably could, too. Churchill had been holding onto hope that Germany couldn&#39;t cross the Channel with an invasion force; such a daring mission seemed impossible. But then his own army proved it was quite possible. Dunkirk was both a success and a foreboding.&lt;/p>; &lt;p>;Your competitors can probably innovate and execute as well as you can. So every time you uncover a new talent you&#39;re proud of, temper your thrill with the acceptance that other people who want to win as badly as you probably aren&#39;t far behind.&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;Notorious BIG once casually mentioned that he began selling crack in fourth grade. He explained:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;They [teachers] was always like, “Take the talent that you have and think of something that you can do in the future with it.”&lt;/p>; &lt;p>;And I was like, “Well, I like to draw.” So what could I do with drawing? What am I gonna be, an art dealer? I&#39;m not gonna be that type. I was thinking maybe I can do big billboards and shit. Like commercial art.&lt;/p>; &lt;p>;And then after that I got introduced to crack. Haha, now I&#39;m thinking, commercial art?!哈哈。 I&#39;m out here for 20 minutes and I can make some real, real money, man.&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;Incentives drive everything, and most of us underestimate what we&#39;d be willing to do if the incentives were right.&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;When Barack Obama discussed running for president in 2005, his friend George Haywood – an accomplished investor – gave him a warning: the housing market was about to collapse, and would take the economy down with it.&lt;/p>; &lt;p>;George told Obama how mortgage-backed securities worked, how they were being rated all wrong, how much risk was piling up, and how inevitable its collapse was. And it wasn&#39;t just talk: George was short the mortgage market.&lt;/p>; &lt;p>;Home prices kept rising for two years. By 2007, when cracks began showing, Obama checked in with George. Surely his bet was now paying off?&lt;/p>; &lt;p>;Obama wrote in his memoir:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;George told me that he had been forced to abandon his short position after taking heavy losses.&lt;/p>; &lt;p>;“I just don&#39;t have enough cash to stay with the bet,” he said calmly enough, adding, “Apparently I&#39;ve underestimated how willing people are to maintain a charade.”&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;Irrational trends rarely follow rational timelines. Unsustainable things can last longer than you think.&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;When the Black Death plague entered England in 1348, the Scots up north laughed at their good fortune. With the English crippled by disease, now was a perfect time for Scotland to stage an attack on its neighbor.&lt;/p>; &lt;p>;The Scots huddled together thousands of troops in preparation for battle. Which, of course, is the worst possible move during a pandemic.&lt;/p>; &lt;p>;“Before they could move, the savage mortality fell upon them too, scattering some in death and the rest in panic,” historian Barbara Tuchman writes in her book &lt;em>;A Distant Mirror&lt;/em>;.&lt;/p>; &lt;p>;There&#39;s a powerful urge to think risk is something that happens to other people. Other people get unlucky, other people make dumb decisions, other people get swayed by the seduction of greed and fear.但是&lt;em>;你&lt;/em>;呢？ &lt;em>;Me&lt;/em>;? No, never us. False confidence makes the eventual reality all the more shocking.&lt;/p>; &lt;p>;Some are more susceptible to risk than others, but no one is exempt from being humbled.&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;Dr. Dan Goodman once performed surgery on a middle-aged woman whose cataract had left her blind since childhood. The cataract was removed, leaving the woman with near-perfect vision. A miraculous success.&lt;/p>; &lt;p>;The patient returned for a checkup a few weeks later. The book &lt;em>;Crashing Through&lt;/em>; writes:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;Her reaction startled Goodman. She had been happy and content as a blind person. Now sighted, she became anxious and depressed. She told him that she had spent her adult life on welfare and had never worked, married, or ventured far from home – a small existence to which she had become comfortably accustomed. Now, however, government officials told her that she no longer qualified for disability, and they expected her to get a job. Society wanted her to function normally. It was, she told Goldman, too much to handle.&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;Every goal you dream about has a downside that&#39;s easy to overlook.&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;Historian John Meecham writes:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;When we condemn [the past] for slavery, or for Native American removal, or for denying women their full role in the life of the nation, we ought to pause and think: What injustices are we perpetuating even now that will one day face the harshest of verdicts by those who come after us?&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;This applies to so many things.&lt;/p>; &lt;p>;What is the modern version of cigarettes, which were doctor-recommended just a few generations ago? We didn&#39;t know dinosaurs existed 200 years ago, which makes you wonder what else is out there that we&#39;re oblivious to today. What company is the modern Enron, so obviously a fraud? What do most people – not a few wackos, but most of us – believe that will look something between hilarious and disgraceful 100 years from now?&lt;/p>; &lt;p>;A lot of history is just gawking at how wrong, how blind, people can be. Disastrously wrong, embarrassingly blind. Millions of people, all at the same time. When you then realize that today will be considered history in a few generations … oh dear.这很不愉快。 But also fascinating.&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;Apollo 11 was the first time in history humans visited another celestial body.&lt;/p>; &lt;p>;You&#39;d think that would be an overwhelming experience – literally the coolest thing any human had ever done. But as the spacecraft hovered over the moon, Michael Collins turned to Neil Armstrong and Buzz Aldrin and said:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;It&#39;s amazing how quickly you adapt. It doesn&#39;t seem weird at all to me to look out there and see the moon going by, you know?&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;Three months later, after Al Bean walked on the moon during Apollo 12, he turned to astronaut Pete Conrad and said “It&#39;s kind of like the song: &lt;em>;Is that all there is?&lt;/em>;” Conrad was relieved, because he secretly felt the same, describing his moonwalk as spectacular but not momentous.&lt;/p>; &lt;p>;Most mental upside comes from the thrill of anticipation – actual experiences tend to fall flat, and your mind quickly moves on to anticipating the next event. That&#39;s how dopamine works.&lt;/p>; &lt;p>;If walking on the moon left astronauts underwhelmed, what does it say about our own earthly goals and expectations?&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;John Nash is one of the smartest mathematicians to ever live, winning the Nobel Prize. He was also schizophrenic, and spent most of his life convinced that aliens were sending him coded messages.&lt;/p>; &lt;p>;In her book &lt;em>;A Beautiful Mind&lt;/em>;, Silvia Nasar recounts a conversation between Nash and Harvard professor George Mackey:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;“How could you, a mathematician, a man devoted to reason and logical proof, how could you believe that extraterrestrials are sending you messages? How could you believe that you are being recruited by aliens from outer space to save the world?” Mackey asked.&lt;/p>; &lt;p>;“Because,” Nash said slowly in his soft, reasonable southern drawl, “the ideas I had about supernatural beings came to me the same way that my mathematical ideas did. So I took them seriously.”&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;This is a good example of a theory I have about very talented people: No one should be shocked when people who think about the world in unique ways you like also think about the world in unique ways you don&#39;t like. Unique minds have to be accepted as a full package.&lt;/p>; &lt;p>;More:&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://t.co/B3yjv1Wdh3?amp=1&quot;>;The Psychology of Money&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/five-lessons-from-history/&quot;>;Five Lessons From History&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/death-taxes-and-a-few-other-things/&quot;>;Death, Taxes and a Few Other Things&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 03:09:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-short-stories/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-short-stories/</guid></item><item><title> Risk Seeking vs. Mitigating</title><description> &lt;p>;After tapping in for par on the 18th hole at Augusta National with the sun setting behind its towering pines, Scottie Scheffler claimed his second Masters in three years. Shortly thereafter, the prior year&#39;s winner, John Rahm, placed the green jacket on Scheffler&#39;s broad shoulders cementing Scheffler at the top of the world rankings.&lt;/p>; &lt;p>;As I watched the ceremony unfold, it reminded me of something Scott Van Pelt said last spring when he was discussing Scheffler and Rahm&#39;s respective paths to the top of the sport. Given they had nearly identical scoring averages (~68.6), I figured their paths were very similar. I could not have been more wrong.&lt;/p>; &lt;p>;See, Rahm&#39;s ascent had come from “risk-seeking”, as evidenced by the fact that he was averaging more than 5.5 birdies per round through the middle of last season and was on pace to become the first PGA player to do so since 2000.&lt;/p>; &lt;p>;Meanwhile, Scheffler&#39;s success had come from “risk-mitigation”, as evidenced by the fact that he had made a bogey (or worse) on fewer than 10% of the holes he had played. Coincidentally, he was also on pace to do something that hadn&#39;t been done since 2000.&lt;/p>; &lt;p>;For all you golfers out there, this should be encouraging because it means success can come in multiple forms, so long as you are disciplined enough to stick to what best suits your game. The trouble is few are willing and/or able to do so. Instead, the vast majority of golfers endlessly pivot.&lt;/p>; &lt;p>;On one hole they choose to be aggressive and attempt to hit a par-5 in two, only to lay up on the next one. They hit aggressive putts on some holes, then lag putts on others. They play it safe and pitch out from behind trees on the front nine, only to attempt aggressive draws around them on the back.&lt;/p>; &lt;p>;Why?&lt;/p>; &lt;p>;Because they let their emotions get the best of them.&lt;/p>; &lt;p>;This is just the start.&lt;/p>; &lt;p>;Golfers often change their approaches mid-hole, mid-round, mid-season, and sometimes even mid-swing. It&#39;s unquestionably manic. Yet, golfer behavior pales in comparison to investor behavior.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-04-24%20at%2012.51.15%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-04-24 at 12.51.15 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;Investors are notoriously mercurial. We chase performance, buy high, sell low, and endlessly pursue fads. Bull markets convince us that we are brilliant, when in reality we are often just pawns in another wealth destroying bubble. Bear markets, on the other hand, force us to do things we had previously convinced ourselves we would never do (namely selling at the lows and stop committing to private investments).&lt;/p>; &lt;p>;This is precisely the reason why nearly every equity fund&#39;s &lt;a href=&quot;https://www.financestrategists.com/wealth-management/investments/dollar-weighted-return/&quot;>;dollar-weighted returns&lt;/a>; are significantly worse than their time-weighted returns and why private equity vintage performance is inversely correlated to the amount of capital that funds have raised (ie, the worst vintages typically come during buoyant fundraising periods). This behavior has been on full display over the past decade-and-a-half.&lt;/p>; &lt;p>;Like Jordan Spieth&#39;s play in the years after he blew a five shot lead in the final round of the 2016 Masters, investors became incredibly risk averse in the wake of the 2007-2009 great financial crisis (“GFC”) after suffering extreme losses. This meant a strong aversion to riskier asset classes like high growth tech stocks and venture capital. However, as is almost always the case, this aversion waned over time as both started to post strong returns and animal spirits slowly returned.&lt;/p>; &lt;p>;As the GFC fell further into the rearview mirror, investors began shifting into risk-seeking mode and ratcheted up their exposures to these riskier assets, especially with bond yields so low. It started with modest commitments to venture and tech, but quickly ramped up towards the end of the decade.&lt;/p>; &lt;p>;For a while, things felt good. Check that, things felt &lt;em>;great&lt;/em>; as the highest growth parts of the market posted eye-popping returns. After all, who doesn&#39;t love the feeling of hitting shots like &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=qByLEN7RnIY&quot;>;Phil Mickelson from behind the tree on the 13th at the 2010 Masters&lt;/a>; or &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=l1AiA2iSzU0&quot;>;Bubba Watson in a playoff at the 2012 Masters&lt;/a>;?&lt;/p>; &lt;p>;The trouble is, unlike Mickelson and Watson who rarely waver from their risk-on approaches, in 2022 when the NASDAQ fell 40% and venture seized up in the wake of Silicon Valley Bank&#39;s failure amid higher rates, investors once again retreated into risk-mitigating mode by failing to add to beaten down tech companies and cutting back on new venture commitments.&lt;/p>; &lt;p>;When the markets then rallied unexpectedly in 2023 on the heels of the hype around AI and the prospect for lower rates, investors were once again left chasing.&lt;/p>; &lt;p>;So where does this leave us today?&lt;/p>; &lt;p>;Investors are once again in risk-seeking mode as evidenced by the fact that individual investors are the most bullish they&#39;ve been since the fall of 2021, the NASDAQ is once again taking in record flows, and investor confidence is so high that buying protection against a 5% dip in the next year has fallen to what Bank of America strategist Ben Bowler called not too long ago the “cheapest you likely have ever seen”. All at a time when the markets look very expensive.&lt;/p>; &lt;p>;The question is, why do investors continually behave like this?&lt;/p>; &lt;p>;Simply because it is in our nature.&lt;/p>; &lt;p>;As Charlie Munger said,&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“A lot of people with high IQs aren&#39;t great investors because they have terrible temperaments. That is why having a certain kind of temperament is more important than brains. You need to keep raw irrational emotion under control. You need patience and discipline and an ability to take losses and adversity without going crazy. You need an ability to not be driven crazy by extreme success.”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;This quote was top of mind when someone recently asked me whether I thought we should materially dial back risk for an institution I serve on the investment committee for. Earlier in my career, I likely would have responded that we absolutely should dial risk back given the current state of valuations, cheap cost to protect via options, extreme confidence, and looser credit conditions. However, the longer I do this, the more I realize the answer is significantly more nuanced.&lt;/p>; &lt;p>;The fact is I have no idea where markets are headed or whether there is a greater chance markets will crash or compound at reasonable rates of return over the next few years. No one does.&lt;/p>; &lt;p>;That said, how did I respond?&lt;/p>; &lt;p>;I simply said that I thought we should stick to our process.&lt;/p>; &lt;p>;Now, since this particular institution is conservative in nature, has significant outstanding obligations over the next few years, and no meaningful pending inflows of new capital, this meant that yes, we likely should be more defensive and dial back our risk (the same could be said for a 70-year old retiree with no incoming cash flows or someone looking to retire in the next few years).&lt;/p>; &lt;p>;However, if this institution had a more “risk on” nature, few (if any) future fixed obligations, and a reliable stream of capital inflows, I would likely have said that it did &lt;em>;not&lt;/em>; make as much sense to significantly dial back risk — namely to skip venture capital commitments, rush out of equities into bonds, etc. (the same could be said for a person early or in the prime of their careers with decades left to work and generate income). The reason is simply because doing so would mean straying from its process, timing the market, and maybe most importantly, forcing a future decision on when to switch back into risk-seeking mode…something few can do effectively.&lt;/p>; &lt;p>;So, what&#39;s the bottom line?&lt;/p>; &lt;p>;Investing is hard, but it doesn&#39;t need to be as hard as people make it. As John Rahm and Scottie Scheffler illustrate, success can come in very different forms, so long as you consistently adhere to your process.&lt;/p>; &lt;p>;Risk-seeking and risk-mitigating can both be successful strategies, so long as you are disciplined enough to stick to them. So today, while the market feels a bit frothy, inflation remains stubbornly high, and the risk to the downside feels greater than the potential to the upside, history has shown that trying to materially adjust your approach to fit the current environment as opposed to your unique circumstances doesn&#39;t typically work out well. Only the very elite (or lucky) investors have shown an ability to toggle between risk-seeking and risk-mitigating.&lt;/p>; &lt;p>;Now before you go thinking you might be elite, remember when I said earlier that both Rahm&#39;s 5.5 birdies per round and Scheffler&#39;s &amp;lt;10% bogey threshold were coincidentally last accomplished in 2000? Care to guess which golfers accomplished those thresholds close to two-and-a-half decades ago?&lt;/p>; &lt;p>;Well, what if I told you it wasn&#39;t multiple golfers?&lt;/p>; &lt;p>;What if I told you it was just one?&lt;/p>; &lt;p>;Tiger Woods.&lt;/p>; &lt;p>;So, unless you are the investing equivalent of the greatest golfer of all-time, it probably makes sense to stick to one or the other.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 15:50:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/risk-seeking-vs-mitigating/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/risk-seeking-vs-mitigating/</guid></item></channel></rss>