<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>Collab Fund 是推动世界前进的企业家的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 09:23:16 -0400</pubDate><lastbuilddate> 2024 年 4 月 19 日星期五 09:23:16 -0400</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>幸运与重复</title><description>&lt;p>;运气在世界上起着如此重要的作用。但很难谈论。如果我说你很幸运，我会显得嫉妒。如果我告诉自己我很幸运，我会感到自己被削弱了。&lt;/p>; &lt;p>;也许塑造运气的更好方法是问：什么是不可重复的？&lt;/p>; &lt;p>;幸运意味着你可以发生的随机事件看不见来了。不可重复的就是不同的。杰夫·贝佐斯创立亚马逊是幸运的吗？当然，彩票中奖者的幸运与幸运不同。他富有远见、雄心勃勃和精明，其程度每个世纪都只有几次。&lt;/p>; &lt;p>;但是，从今天开始，他能否在没有任何资金或知名度的情况下，白手起家创建一个价值数万亿美元的新业务？ ？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;也许&lt;/em>;，但也可能不是。有很多因素帮助亚马逊成为了不可复制的企业——互联网的发展、市场条件、老竞争对手、政治、法规等等。贝佐斯在某种程度上拥有极高的技能，但这并不是运气。但他所做的很多事情是不可重复的。这些观点并不矛盾。&lt;/p>; &lt;p>;当试图向某人学习时，了解两者之间的区别非常重要。您想要尝试模仿可重复的技能。试图复制某人成功的不可重复的部分就相当于一个 56 岁的人打扮得像个青少年，并期望自己很酷。&lt;/p>; &lt;p>;进化中有一条法则，称为多洛不可逆法则，即说一旦一个物种失去了一种特征，它就永远不会重新获得这种特征，因为最初赋予它这种特征的路径是如此复杂，以至于无法复制。假设一种动物有角，然后它进化到失去角。它进化重新获得角的可能性为零，因为最初赋予它角的路径是如此复杂——在特定的环境和竞争条件下经过数百万年的选择，而这种选择在未来不会重复。你不能将进化特征称为运气——它们是由于非常特殊的力量而产生的。你只是不能依赖那些力量会像过去一样重复出现。&lt;/p>; &lt;p>;很多事情都是这样运作的。&lt;/p>; &lt;p>;在商业和投资中，你想要吸取关于事情为何如此运作的重大教训，不要假设过去是未来的直接指南，因为事实并非如此——大多数细节都是不可重复的。历史是对变化的研究，具有讽刺意味的是，它被用作未来的地图。&lt;/p>; &lt;p>;《华尔街日报》的杰森·茨威格 (Jason Zweig) 曾经谈到，当你尝试学习非常具体的知识时会发生什么，不可重复的课程，当您需要&lt;a href=&quot;https://jasonzweig.com/a-conversation-with-david-perell/&quot;>;注意&lt;/a>;更广泛、非常可重复的课程时： &lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;[互联网泡沫破灭之后]，人们从中吸取的教训不是“我永远不应该对估值过高的金融资产进行投机”。他们学到的教训是，“我永远不应该投机互联网股票。”因此，那些在互联网股票日间交易中损失了 90% 或更多资金的人最终在 2000 年代中期炒房，并因此破产。学习狭隘的教训是危险的。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;当你问“这是可以重复的吗？”时，最棒的是。是你开始关注你和我（普通外行人）有机会重复的事情。&lt;/p>; &lt;p>;你可以从沃伦·巴菲特的耐心中学到很多东西。但你无法复制他在 20 世纪 50 年代的市场环境，因此要小心复制他当时使用的具体策略。&lt;/p>; &lt;p>;你可以从约翰·D·洛克菲勒 (John D. Rockefeller) 身上学到很多关于控制分销的重要性。但你无法复制允许他摧毁竞争对手的 20 世纪法律体系，所以不要得意忘形。&lt;/p>; &lt;p>;埃隆·马斯克可以教你很多关于冒险和品牌建设的知识，但更不用说关于在汽车行业竞争。&lt;/p>; &lt;p>;杰夫·贝佐斯可以教你很多有关管理和长期思考的知识，但更不用说电子商务和云计算了。&lt;/p>; &lt;p>;获得的方式幸运的是找到可重复的东西。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 23:13:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/lucky-vs-repeatable/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/lucky-vs-repeatable/</guid></item><item><title>清洁氨生产，共创美好未来</title><description>&lt;p>;我们很高兴地宣布我们最近对 &lt;a href=&quot;https://www.ammobia.co/&quot;>;Ammobia&lt;/a>; 进行了投资，这是一家致力于革新清洁氨生产技术的先锋初创企业。&lt;/ p>; &lt;p>;我们经常谈论我们的投资理念以及支持满足消费者自身利益同时促进更广泛利益的公司的重要性。 &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/the-villain-test/&quot;>;我们称之为“恶棍测试”。&lt;/a>;我们希望支持那些在世界上做好事的公司，但仅限于那些恶棍也会对此感兴趣（即纯粹出于自利的原因进行投资 - 例如更便宜、更好、更快等）。&lt;/p>; &lt;p>;Ammobia 出色地通过了这项测试。&lt;/p>; &lt;p>;由富有远见的二人组 &lt;a href=&quot;https://eep.stanford.edu/people/karen-baert&quot;>;Karen Baert&lt;/a>; 和 &lt;a href=&quot;https://profiles.stanford.edu/ tristan-gilbert&quot;>;Tristan Gilbert&lt;/a>;，Ammobia 开发了一种灵活且经济高效的方法，使用清洁的氢气和空气生产氨。 Ammobia 的技术突破使它们能够运行并降低温度和压力，并提高产量、简化工厂要求、降低成本并提高生产安全标准。这种革命性的方法不仅为更可持续的氨生产铺平了道路，而且还开启了以前无法实现的新的潜在应用。&lt;/p>; &lt;p class=&quot;pull-quote color--teal&quot;>;Ammobia 的技术突破使他们能够运营和降低温度和压力，提高产量，简化工厂要求，降低成本，提高生产安全标准。&lt;/p>; &lt;p>;氨在我们的日常生活中发挥着至关重要的作用，即使我们并不总是意识到这一点。在农业中，它是一种富含氮的肥料，可以滋养农作物并帮助养活世界上不断增长的人口。在汽车行业，氨正在成为一种有前景的替代燃料来源，为车辆提供更清洁、更可持续的动力方式。此外，氨还用于药品、纺织品和塑料的生产，使其成为我们每天依赖的众多产品不可或缺的组成部分。&lt;/p>; &lt;p>;然而，传统的氨生产方法，例如 Haber-博世工艺严重依赖天然气，排放有害温室气体，约占全球温室气体排放量的1%。 Ammobia 的技术旨在改变这一现状。 Ammobia 的工艺不仅减少了与天然气使用相关的排放，而且结合其灵活的模块化生产方法，预计排放量将减少高达 80-95%。&lt;/p>; &lt;p>;传统氨生产厂规模非常大且集中，必须如此才能盈利。这是因为这些大型设施必须连续运行（天然气使用的另一个限制）并不断回收产品（哈伯博世是一种低产量工艺）。 Ammobia 的灵活和模块化方法植根于其以较低的产量和较低的资本支出进行非连续运营的能力 - 利用当地优势，例如降低电力成本以及分销和运输成本。&lt;/p>; &lt;p>;虽然我们深切关注支持做好事的公司，他们的产品不能被牺牲。否则，回报也将是牺牲的。另一方面，如果你让消费者和企业做好事、感​​觉良好并更好地竞争，他们就会丰厚地回报你。 Ammobia 的技术不仅有利于环境，还为消费者和行业提供了经济高效的解决方案，非常适合 Collab。&lt;/p>; &lt;p>;我们很高兴能够支持 Karen 和 Tristan，并成为他们实现这一目标的一部分。一个更美好的未来。随着他们不断扩大规模和影响范围，我们很高兴见证他们将对我们的星球和全球人民的生活产生的影响。&lt;/p>; &lt;p>;有关 Ammobia 最近的融资公告的更多详细信息，请参阅 &lt; a href=&quot;https://www.axios.com/pro/climate-deals/2024/04/03/ammobia-funding-green-ammonia&quot;>;此处&lt;/a>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 09:00:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/cultivating-a-better-future-through-clean-ammonia-product/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/cultivating-a-better-future-through-clean-ammonia-product/</guid></item><item><title>寻找野蛮人</title><description>&lt;p>;这些天，我们充斥着关于我们的大学系统如何崩溃以及毕业生如何因巨额学生贷款债务等问题而感到沮丧的头条新闻。&lt;/p>; &lt;p>;这些说法是否合理？&lt;/p>; &lt;p>;毫无疑问。&lt;/p>; &lt;p>;是否应该有更多的孩子考虑支付 100-20 万美元上大学的利弊？&lt;/p>; &lt;p>;你敢打赌。&lt;/p>; &lt;p>;但这就是吗？整个故事？&lt;/p>; &lt;p>;当然不是。&lt;/p>; &lt;p>;事实是，就像生活中的大多数事情一样，这个故事还有另一面&lt;em>;还没有接近&lt;/ em>; 同样受到关注。&lt;/p>; &lt;p>;美国目前培养的大学毕业生数量几乎是二十年前的两倍（从 2000 年的不到 130 万增加到 2022 年的超过 210 万）。然而，在同一时期，根据《美国新闻与世界报道》的评价，美国顶尖大学世界报告排名并没有以任何可衡量的方式增加其入学人数。看看哈佛就知道了，它已经三十多年没有增加新生班级了（1990 年大约有 1,600 人，2023 年大约有 1,650 人）。&lt;/p>; &lt;p>;那么这为什么重要呢？&lt; /p>; &lt;p>;这很重要，因为它造成了申请大学的合格候选人数量与顶尖学校的可用名额之间的供需失衡。&lt;/p>; &lt;p>;那么，谁会受到影响这种不平衡？&lt;/p>; &lt;p>;简而言之，每个人。&lt;/p>; &lt;p>;然而，不成比例的影响落在了学生、试图雇用他们的公司以及全国各地毕业生聚集的城市身上。 &lt;/p>; &lt;p>;换句话说，这种新的不平衡造成了“溢出效应”，过去主要被东北部或加利福尼亚州大学录取的高素质学生现在正在全国各地的大学就读。事实证明，佛罗里达大学的州内学生 SAT 平均成绩现在为 1420 分，州外学生为 1450 分。两年半前，当我申请大学时，这些分数几乎可以让你进入任何你选择的学校。现在，这是一所拥有 40,000 多名学生的州立大学的平均分数。全国无数其他大学也出现同样的情况。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着有才华的年轻人比以往任何时候都更加分散。这也意味着感谢乔治亚州的希望奖学金等项目&lt;/a>; 和&lt;a href=&quot;https://www.floridastudentfinancialaidsg.org/SAPBFMAIN/SAPBFMAIN&quot;>;佛罗里达州光明未来奖学金&lt;/a>;，更多有成就的学生留在州内，就读大型学校，并建立出他们的网络。因此，这些大学周围和周边城市的生态系统比以往任何时候都更大，这正在全国各地的许多社区创造更有活力的人才库、更好的业务形成和更大的创业精神。&lt;/p>; &lt;p>;然而，尽管取得了这些进展，但我的印象是，许多公司和投资基金尚未以有意义的方式利用这一发展。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果他们这样做了怎么办？&lt;/p>; &lt;p>;我最近遇到了一个人谁这么做了，结果不言而喻。&lt;/p>; &lt;p>;几个月前，我参加了一家专注于国防的风险投资公司在 Cavallo Point 举行的年会，这家酒店实际上位于金门大桥。&lt;/p>; &lt;p>;第二天晚上，晚餐时我坐在一个人旁边，我称他为“里克”。考虑到这次会议的性质，里克直接从中央演员阵容中脱颖而出，因为他与原版《壮志凌云》中的滑块非常相似。&lt;/p>; &lt;p>;里克和我整个晚上进行了几次对话，包括对华盛顿指挥官队粉丝的幻灭在军人家庭长大。然而，最引人注目的部分是他谈到自己过去几年在华尔街顶级银行之一经营一个部门时所说的话。&lt;/p>; &lt;p>;不过，在我开始讨论这一点之前，重要的是要提供更多关于里克的背景，我直到那天晚上回到酒店房间时用谷歌搜索他才知道。&lt;/p>; &lt;p>;看，里克曾是一所常春藤盟校和全美大学。运动员，同时参加预备役军官训练团（“ROTC”）计划。毕业后，他当了五年海军陆战队员，进入斯坦福大学商学院，加入了华尔街顶级银行之一，在 9/11 事件后多次前往伊拉克和阿富汗，在总统政府任职，写了多本有关军事的书籍事务，并完成了几项铁人三项。然而，在我们的谈话中他几乎没有提到任何这些。如今，谦虚是一种被严重低估的品质，但我离题了。&lt;/p>; &lt;p>;现在回到他在交易台上的最后几年。&lt;/p>; &lt;p>;里克在第二次巡演回来后告诉我，值班后，他重新回到办公桌前，并在很短的时间内被要求领导。在此职位上，他的部分职责是招募和聘用新员工。问题是，随着时间的流逝，他发现越来越难从办公桌的七所“目标学校”（你可能猜到是哪所学校）中招募和留住有能力的年轻人。&lt;/p>; &lt;p>;听到这个，我有点傻眼了。&lt;/p>; &lt;p>;这家伙怎么会找不到能干的人加入他的华尔街最好的办公桌之一呢？哎呀，在这家伙旁边坐了一个小时，我就愿意跑过砖墙去为他工作了。&lt;/p>; &lt;p>;说到这里，我一脸困惑地问他，&lt;/p>; >; &lt;p>;&lt;strong>;“这怎么可能？你怎么没有‘从一窝中挑选’？”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;他回答说：“就是这样。我们确实做到了。问题是这不是天赋或智力的问题。我们&lt;em>;从国内一些顶尖学校招收了顶尖的孩子。”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;他解释说，问题要严重得多。虽然这些孩子有足够的智力，但他发现他们还缺乏其他东西。更重要的事情。&lt;/p>; &lt;p>;里克描述了在过去几年的某个时刻，平衡开始从这些新员工感觉好像他们欠公司一些东西转变为相信公司欠他们的信念。这份工作只是他们通往职业生涯下一个阶段的短暂停留。结果，与之前的“班级”相比，他们的努力、热情和生产力都大幅下降。远程工作只会加速和加剧这种趋势。&lt;/p>; &lt;p>;当我消化这个新现实时，我问他有何反应。&lt;/p>; &lt;p>;他的回答不出所料地简单 - “我把目光投向了其他地方。”&lt; /p>; &lt;p>;在继续从七所目标学校招募人才的同时，里克又增加了七所“非目标学校”，只是没有简单地在《美国新闻与世界报道》的名单中向下移动。在世界报告排名中，他选择了一套不同的标准。&lt;/p>; &lt;p>;他针对的是全国各地的大型大学，学生来自不同的背景。在这些学校中，他寻找那些曾在后备军官训练队、体育、兄弟会或联谊会、学生会或艺术等领域担任领导职务的人，只要他们拥有某种东西。他更希望看到在这些追求中坚韧和坚持的例子。简而言之，他正在寻找那些拥抱并沉迷于大学所提供的一切的孩子，&lt;em>;同时在学业上表现出色。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;在选择并参观了这些学校后，他的办公桌聘请了五名分析师来自“非目标”学校，另外六名分析师来自传统“目标学校”。然后，在这 11 名分析师完成第一年的工作后，他们被排名。&lt;/p>; &lt;p>;想猜测一下排名是如何变化的吗？&lt;/p>; &lt;p>;您可能会看到这里&lt;/p>; &lt;p>;来自“非目标”学校的分析师排名为#1、#2、#4、#5 和#7，而来自传统“目标”学校的分析师则声称排名第 3、第 6 和第 8-11 位。&lt;/p>; &lt;p>;结果非常明显，公司首席执行官找到了 Rick，想了解是什么推动了他们的发展。里克的回应直接而明确——来自“非目标”学校的分析师只是更想要它。他们很谦虚并且想学习。他们愿意超越对他们的要求。就像我和这个人谈话时的感觉一样，这些孩子想为他冲破砖墙。&lt;/p>; &lt;p>;在与里克交谈后，首席执行官显然改进了公司的招聘流程。如今，除了目标学校名单外，公司的每个领域都可以纳入“非目标”学校名单。显然，结果不言而喻。&lt;/p>; &lt;p>;我的收获？&lt;/p>; &lt;p>;这个国家面临着挑战，而高等教育体系几乎位居榜首。然而，有一点远未受到挑战，那就是它拥有大量才华横溢、有动力、充满希望和足智多谋的年轻人。对于希望聘用年轻人才的企业或试图寻找下一家伟大公司的投资者来说，关键是寻找和识别这些年轻人，并给他们发光的机会。&lt;/p>; &lt;p>;那么，这是什么样的？ &lt;/p>; &lt;p>;首先要像瑞克那样做——承认继续在几个三十多年没有增长的选定池塘里捕鱼可能不再是寻找人才的最佳方式。相反，这意味着扩大你的招聘视野，寻找你以前没有见过的地方，并在不那么传统的候选人身上抓住机会，以便找到未经加工的钻石。&lt;/p>; &lt;p>;现在，请不要误会我的意思。这并不意味着忽视传统的招聘温床和目标学校。这就像告诉 NFL 总经理不要再从 SEC 选拔球员一样，因为其他联盟的人才已经进步了。相反，它只是意味着扩大你的招聘范围应该会提高绩效。&lt;/p>; &lt;p>;归根结底，对于所有想要找到梦想工作的年轻人来说，有一件事你可以做做这件事&lt;em>;完全&lt;/em>;在你的控制范围之内，超越你在哪里上的大学、你的专业、你的背景或你来自哪里。 UFC 主席达纳·怀特 (Dana White) 说得最好，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“做个野蛮人吧。如今，即使你是一个野蛮人，只要你走出去，努力工作，并且非常想要它，你就可以被任何人打败。一切都唾手可得，尤其是在这个远程工作的时代。从来没有比今天更多的机会。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;对于那些希望超越市场的公司和投资者来说？&lt;/p>; &lt;p>;首先要找到这些野蛮人。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 11:42:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/find-the-savages/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/find-the-savages/</guid></item><item><title>聪明人的聪明话</title><description>&lt;p>;我最近读到的一些聪明的东西：&lt;/p>; &lt;p>;“30 多岁的人知道世界将走向何方，因为他们会这样做。我已经80多岁了，所以我不知道。” - 丹尼尔·卡尼曼&lt;/p>; &lt;p>;“每一群以思考为生的人都会感到悲伤。无知是福。那么相反的情况是什么呢？” – Chris Rock&lt;/p>; &lt;p>;“我想说，对于一个 12 岁的孩子来说，世界上最危险的事情就是试图成为他的朋友。但对于 40 岁的人来说，最糟糕的事情就是试图成为他们的父母。” - 克里斯·戴维斯&lt;/p>; &lt;p>;“叔本华的理想是足够富有，拥有大量的空闲时间和智力能力，可以用沉思和活动来为人类服务。” – Derren Brown&lt;/p>; &lt;p>;“如果你问自己为什么做生意，除了‘我想赚钱’之外找不到答案，那么你可以通过退出生意并为某人工作来省钱”。 – 哈维·费尔斯通&lt;/p>; &lt;p>;“当被问到一个人可以拥有的最好资产是什么时，阿尔伯特·拉斯克（Albert Lasker）——所有广告人中最精明的——回答说，“在好主意面前保持谦逊。” &lt;em>;认识&lt;/em>;一个好主意是非常困难的。” – 大卫·奥格维&lt;/p>; &lt;p>;“我变得如此热衷于收集错误判断的实例，以至于我不注意专业领域之间的界限......我为什么要寻找一些微小的、不重要的、难以发现的新愚蠢行为在我自己的领域，当一些大的、重要的、容易发现的愚蠢行为就在其他人的专业领域的栅栏之外时？ – 芒格&lt;/p>; &lt;p>;“我对赛马运动了解得越多，我就越觉得最被低估的东西是马，而被高估的是我们练马师、骑师和马主。” – Leroy Jolley&lt;/p>; &lt;p>;“我们生来就有几乎无限的相信事物的能力，因为这些信念对我们持有是有利的，而不是因为它们与事实有遥远的联系。” – Dee Hock&lt;/p>; &lt;p>;“当动力在你身边时，人们会关注你的优势并原谅你的弱点。当势头停止时，他们就会仔细审视整个事情。” – 帕基·麦考密克&lt;/p>; &lt;p>;“不加入任何教条，但尊重其中的真理。” – 罗伯特·亨利&lt;/p>; &lt;p>;“苹果是拥有 10,000 条生命的史蒂夫·乔布斯。” – 大卫·森拉&lt;/p>; &lt;p>;“我想看到你最好的作品。我对你的新作品不感兴趣。” – 杰瑞·宋飞 (Jerry Seinfeld)&lt;/p>; &lt;p>;脊髓灰质炎疫苗的发明者乔纳斯·索尔克 (Jonas Salk) 表示，他一生的主要动机是“成为一个好的祖先。”&lt;/p>; &lt;p>;“这是了解自己的好方法就是认真反思你在别人身上发现的一切令人恼火的地方。” – 凯文·凯利&lt;/p>; &lt;p>;“世界分为两类：一类人不知道如何开始赚钱，另一类人不知道何时停止。” - 塔勒布&lt;/p>; &lt;p>;“不需要太多就能让我们相信自己聪明又健康，但需要大量事实才能让我们相信事实恰恰相反。” – 丹·吉尔伯特&lt;/p>; &lt;p>;“幸福是在你需要更多幸福之前获得的感觉。” – Don Draper&lt;/p>; &lt;p>;“请注意，虽然很多人很乐意向您介绍黄金时代，但似乎没有人认为黄金时代正在发生。也许这是因为黄金时代唯一可能发生的地方就是我们的记忆。” – Adam Mastroianni&lt;/p>; &lt;p>;“我坚信，一个人在生活和工作中的首要目标就是永远让自己变得过时。” – 蒂姆·汉森&lt;/p>; &lt;p>;“我们存在的一个奇怪特征是，我们来自一个非常擅长促进生命但更擅长消灭生命的星球。” – Bill Bryson&lt;/p>; &lt;p>;“与直觉相反，快速增长比收入下降更危险，并且会很快摧毁一家公司。” – 布伦特·贝肖尔&lt;/p>; &lt;p>;“如果激情的爱情是一种毒品——确实是一种毒品——它最终会消失。” – 乔纳森·海特（Jonathan Haidt）（我认为这适用于从人际关系到商业的一切。好奇心比激情更可持续）。&lt;/p>; &lt;p>;“通过改进你的想法来获得多巴胺比让它们得到验证更好。” – 纳特·弗里德曼&lt;/p>; &lt;p>;“期望值非常高的人的适应能力非常低。” ——黄仁勋&lt;/p>; &lt;p>;对总体持乐观态度，对具体情况持怀疑态度是件好事。对总体持悲观态度，对具体情况持乐观态度是非常危险的。 – Naval（释义）&lt;/p>; &lt;p>;“魔鬼玩过的最大的把戏就是让你相信悲观主义者是好人。” ——帕基·麦考密克&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 19:34:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/smart-words-from-smart-people/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/smart-words-from-smart-people/</guid></item><item><title>精良制作的艺术简介</title><description>&lt;p>;作为投资者，我们经常尝试利用我们的个人网络以及合作伙伴和有限合伙人的网络来支持我们的投资组合公司。&lt;/p>; &lt;p>;在风险投资领域，网络是一个强大的工具这可以打开新机遇之门并推动业务增长。人脉最关键的方面之一是进行有效介绍的艺术。&lt;/p>; &lt;p>;精心设计的介绍可以将冷漠的联系变成温暖的联系，从而带来有价值的伙伴关系、投资或合作。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;hr />; &lt;h4 id=&quot;heres-a-guide-to-help-you-master-the-art-of-introduction-requests-from-an-investor-like-me&quot;>;&lt;strong>;这里是帮助您掌握向像我这样的投资者提出介绍请求的艺术的指南：&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;确定关键联系人：&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;开始通过查明我的网络中的联系人并确定可以为您的业务增加价值的相关个人。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;strong>;准备目标列表：&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li >;编制一份简明的联系人列表 - 保持在三个左右。&lt;/li>; &lt;li>;包括姓名和职务等详细信息。&lt;/li>; &lt;li>;将列表发送给我，我可以确认可以向您介绍谁&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;strong>;制作可转发的电子邮件：&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;这一点我怎么强调都不为过：为每个联系人起草个性化的可转发电子邮件.&lt;/li>; &lt;li>;电子邮件应清楚地阐明您的意图，提供有关您业务的背景信息，并保持您独特的声音。&lt;/li>; &lt;li>;明确说明为什么这对您所联系的人很有价值.&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;strong>;真实而专业：&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;确保您的电子邮件反映您的个性，同时保持专业的语气。真实性胜出。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;strong>;跟进：&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;介绍完毕后，跟进并让我了解情况.&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;hr />; &lt;p>;您最终会收到两封电子邮件：第一封询问我的介绍，第二封是可转发的电子邮件。&lt;/p>; &lt;p>;通过考虑对象如果您希望与精心设计、可转发的介绍电子邮件相结合，您可以显着提高建立有意义的联系的机会。&lt;/p>; &lt;p>;这种方法可以帮助我简化流程并尊重时间和精力，从而帮助您涉及到的每个人。采用这些策略来增强您的人际交往技能并打开新机会的大门。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 09:00:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-art-of-the-well-made-introduction/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-art-of-the-well-made-introduction/</guid><category>创始人支持</category></item><item><title>Seabound：制定航运脱碳路线</title><description>&lt;p>;我们很高兴分享我们最近对 &lt;a href=&quot;https://www.seabound.co/&quot;>;Seabound&lt;/a>; 进行投资的消息，这是一家开创性的公司，我们是在他们任职期间第一次遇到的。 a href=&quot;https://www.ycombinator.com/companies/seabound&quot;>;​​Y 组合器&lt;/a>;。我们对该业务的初始投资是在 2022 年通过我们的&lt;a href=&quot;https://sharedfuture.xyz/&quot;>;共享未来基金&lt;/a>;进行的，从那时起，我们一直在密切关注他们令人印象深刻的进展。&lt; /p>; &lt;p>;如果您还不熟悉 Seabound 及其工作，我们邀请您观看他们第一个飞行员的幕后花絮：&lt;/p>; &lt;div style=&quot;padding:56.25% 0 0 0;position:relative;&quot;>;&lt;iframe src=&quot;https://player.vimeo.com/video/922980098?h=c3b0985316&amp;color=a1d5df&amp;byline=0&amp;amp;portrait=0&quot; style=&quot;position:absolute ;顶部:0;左侧:0;宽度:100%;高度:100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot;allow=&quot;自动播放；全屏；画中画&quot;allowfullscreen=&quot;&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/div>; &lt;script src=&quot;https://player.vimeo.com/api/player. &lt;a href=&quot;https://www.innovatorsunder35.com/the -list/alisha-fredriksson/&quot;>;Alisha Fredriksson&lt;/a>;，提供了有关他们的愿景、使命以及他们正在应对的独特挑战的宝贵见解。&lt;/p>; &lt;h4 id=&quot;how-did-you-become -interested-in-carbon-capture-and-why-focus-on-shipping&quot;>;&lt;strong>;您是如何对碳捕获产生兴趣的，以及为什么关注航运？&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;之前在创立 Seabound 之前，我帮助建立了另一家名为 Liquid Wind 的初创公司，该公司利用捕获的二氧化碳和绿色氢为船舶生产碳中性燃料。具有讽刺意味的是，当我们寻求扩大这种清洁燃料的规模时，却很难找到可获取且负担得起的二氧化碳来源来生产其。这催生了 Seabound 的创始见解：我们能否直接在船上捕获二氧化碳，将其出售用于清洁燃料生产，并最终促进循环燃料系统？&lt;/p>; &lt;p>;这是一个如此深入且令人信服的问题，我的联合创始人我、柔嘉很快就辞去了工作，直接投入探索。&lt;/p>; &lt;p>;从影响的角度来看，航运业脱碳存在巨大机遇，因为目前航运业每年排放超过 10 亿吨二氧化碳（甚至更多）。比航空）并且缺乏其他可行的解决方案。虽然清洁燃料有望在未来减少排放，但距离供应充足还需要 10 到 20 年的时间，并且不太可能帮助目前水面上现有的 50,000 艘商船。&lt;/p>; &lt;h4 id=&quot; how-does-seabounds-carbon-capture-technology-work-and-what-makes-it-unique&quot;>;&lt;strong>;Seabound 的碳捕获技术如何工作以及有何独特之处？&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt; Seabound的碳捕获技术将船舶废气转移到装满氧化钙小卵石的容器中，这些小卵石与废气中的二氧化碳发生化学反应，形成碳酸钙。换句话说，我们在船上制造石灰石，有效地将二氧化碳锁定在小卵石中。当船返回港口时，我们卸下石灰石，然后：1）将其出售以用作建筑材料，或 2）回收卵石以将二氧化碳与氧化钙分离，以便我们可以重新利用氧化钙来捕获更多另一艘船上的二氧化碳，然后出售纯二氧化碳用于清洁燃料生产或地质封存。&lt;/p>; &lt;p class=&quot;pull-quote&quot;>;Seabound 的碳捕获技术将船舶的废气转移到装满小卵石的容器中氧化钙，它与废气中的二氧化碳发生化学反应，形成碳酸钙。&lt;/p>; &lt;p>;我们的工艺是独一无二的，因为我们只捕获船上的二氧化碳并将其锁定在石灰石中，而不是试图分离和液化二氧化碳也来自船上石灰石的纯二氧化碳。对于碳捕获技术来说，这些分离和液化步骤通常是最复杂、最昂贵和能源密集型的，这就是为什么我们将它们转移到岸上，在那里我们可以利用规模经济和陆基能源基础设施。&lt;/p >; &lt;h4 id=&quot;in-your-opinion-what-is-the-most-counterintuitive-or-misunderstood-aspect-of-the-shipping-industrys-role-in-global-emissions-and-how-do-您认为，当您认为与权益合伙人或customers或customers to-seabounds missions-hisseabounds missions-you-Address-therdress-this-missoniphion-you-Address-your-Address--全球排放，与潜在的合作伙伴，投资者或客户讨论Seabound的任务时，您如何解决这种误解？&lt;/strong>; &lt;/h4>; &lt;p>;运输通常被认为是最后一个难以浸泡的部门之一，但是，我喜欢认为它具有多种成分，可以违反直觉，“易于浸泡”。&lt;/p>; &lt;p>;例如：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;运输相对较很少有高度发光的资产可以脱碳。具体而言，世界上约有50,000艘船每年累积地发射超过1B吨的二氧化碳，每艘约20,000吨二氧化碳。 （相比之下，世界上有〜1.5B汽车每年累积〜3.5b吨，每年左右〜2.3吨。）&lt;/li>; &lt;li>;运输运输世界的90％的世界商品，这意味着这意味着大多数行业将需要（越来越多的需求）脱碳才能达到其净零目标。&lt;/li>; &lt;li>;运输由全球监管机构（鉴于其固有的全球性质）独特地统治，这赋予了雄心勃勃的授权和雄心勃勃的授权和采取措施，以减少其排放。工程标准和认证也受到国际监管，这使设计，制造和扩展像Seabound的工程产品更容易。&lt;/li>; &lt;li>;运输由有效的物流枢纽组成，可以利用该产品来移动捕获的碳和捕获的碳和移动捕获碳的材料以偏离利用或封存的位置（这对于某些陆基CCUS应用程序可能是一个挑战）。&lt;/li>; &lt;li>;大多数运输中的大多数资产都是资助的（鉴于其高价值），这意味着绿色融资机制有很大的潜力加速过渡。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;当然，我敏锐地意识到，脱碳运输并非没有挑战，但这只是一些原因的原因我认为，一旦我们开始扩展正确的技术，该行业比预期的要容易得多。这还不是我一直对我太发声的信息（因为我们仍在构建该技术！），但我希望这会引起未来以任务驱动的团队成员，合作伙伴和投资者的共鸣。航运业？&lt;/strong>; &lt;/h4>; &lt;p>;在接下来的10年中，我希望在水上看到碳阴性的船只，这对于当今被认为是“肮脏”的行业来说，这将是非常神奇的。如果我们在燃烧生物燃料的船上捕获碳，然后永久存储该二氧化碳，我们可以将这些船只从难以浸泡和重量发射到完全可持续和碳融化的船只中。&lt;/p>; &lt;h4 id = “如果您可以互相投资，那么如果您可以互相投资在更广泛的气候技术领域工作的初创公司是？他们最近推出了电动汽车，该电动汽车迅速挂在半卡车上，使其成为混合动力。这减少了卡车的排放并降低了其燃料成本，有效地创造了“绿色折扣”，而绿色溢价则更为常见。我喜欢这是一种创造性且务实的解决方案，可以减少另一个保守行业的排放，当然也可以为自己支付。实际上，我们在2022年冬季与伊恩（Revoy&#39;s创始人＆amp; CEO）在Y组合的同一个小组中，因此很高兴看到他和他的团队从那以后走了多远！&lt;/p>; &lt;h4 id =“谁是谁-is-in-your-Heroes-角色模型 -  has-has-has-ther-ther-ther-tim-tim-tim-tim-tim-ther-ther-ther-models tim-tim-ther-your-life>; &lt;strong>;谁是您的英雄 /榜样之一？这个人如何影响您的生活？&lt;/strong>; &lt;/h4>; &lt;p>;我长期以来一直是海洋生物学家，政策专家兼作家Ayana Elizabeth Johnson博士的仰慕者，他曾在布鲁克林。她似乎有无数的精力来进行新的气候项目，并有效地跨越了多个部门，学科和变革渠道，同时欢迎人们参与应对气候危机。例如，她共同创立了Urban Ocean Lab，并编写了《蓝色新交易计划》，共同主持了NPR播客“如何拯救星球”（我的气候教育之旅中的一个支柱），共同编辑了这本书“我们可以保存的一切”，并以同名的名字共同创立了一个组织，还有很多。&lt;/p>; &lt;p>;通过她的作品（和著名的Ted Talk），Ayana博士提醒我有创造解决气候危机的解决方案（有时会感到无法克服或压倒性的），并且如果我们为挑战迎接这一挑战，那么我们每个人都在遏制这场危机方面发挥了重要作用。 &lt;/p>; &lt;h4 id =“ london in london-a-business in-london>; &lt;strong>;在伦敦建立业务的优点是什么？&lt;/strong>; &lt;/strong>; &lt;/strong>; &lt;/ H4>; &lt;p>;我要说的第一个专业人士是，伦敦不仅拥有强大的现有人才库，而且还具有吸引世界一流人才进入城市的强大潜力。该市有许多顶级大学或牛津和剑桥附近，我们能够从中招募顶级工程才能。我们还雇用了来自国外的许多关键团队成员，他们迅速搬到伦敦加入Seabound，因为不难说服某人住在这里。&lt;/p>; &lt;p>;作为主要的国际资本，很容易实现潜在的潜在。该市的合作伙伴是因为许多全球公司在这里设有办事处，并且因为人们总是出于各种原因访问伦敦。当您确实需要与其他地方见面时，从伦敦的任何地方都很容易旅行，这对我来说很有助于与欧洲或亚洲的运输公司会面。&lt;/p>; &lt;p>;更特定于运输，行业的监管机构和银行位于这里，因此伦敦是行业中许多利益相关者的杰出枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;最后，伦敦是一个有雄心勃勃的人和许多创始人的城市，因此成为一个有趣的生态系统，成为！&lt;/ p>; &lt;h4 id =“如果您 - 玛吉 - 瓦尔德·瓦尔德·沃德（Magic-Wand-and-could-could-could-partner），与任何 - 企业或组织中的组织 - 他们 - 谁 - &lt;strong>;如果您有魔杖，并且可以与世界上任何公司或组织合作，那可能是谁？他们是世界上最大的港口运营商，在40多个国家 /地区拥有60多个终端。如果我们能够合作，以便他们都熟悉海上系统，并激励船东使用它（例如，通过减少到达航站楼的绿色船舶的港口费用减少），我们可以在许多地方更快地扩展。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;h4 id =“为什么 - 现在 - 右右时间到分组”>; &lt;strong>;为什么现在是成功的时机成功？&lt;/strong>; &lt;/strong>; &lt;/strong>; &lt;/h4>; &lt; P>;现在是Seabound成功的时候，因为全新的全球法规和对客户和股东对绿色运输的需求不断增加，将运输牢牢地放在气候热座位上。&lt;/p>; &lt;p>;最值得注意的是，国际海事组织引入了。 2023年6月，该行业在2050年左右到达零温室气体排放的新任务。世界上的商品，这意味着任何希望达到净零目标的公司都需要绿色运输以减少其供应链排放。&lt;/p>; &lt;h4 id =“如何使用计划， -Funds筹集的资金融资到企业的企业”>; &lt;strong>;您计划如何使用在本融资中筹集的资金来促进业务？&lt;/strong>; &lt;/strong>; &lt;/strong>; &lt;/h44 >; &lt;p>;我们计划使用这些资金来加速产品开发和商业化。在我们最近成功使用Lomar Shipping和Lomarlabs的飞行员之后，我们的精益团队一直在努力建造更大更好的碳捕获设备，并与船东和客户进行预订。我们计划从2025年提供第一个商业海洋系统，并从协作基金提供的额外支持使我们能够发展工程团队并建立我们的商业和运营职能以实现这一野心。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 15:00:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/seabound-q-and-a/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/seabound-q-and-a/</guid></item><item><title>现在的未来是：开创可持续材料革命</title><description>&lt;p>; &lt;em>;加入我们，我们在新系列“从实验室”中探索材料科学的前沿。这是&lt;a href=&quot;https://wyss.harvard.edu/&quot;>; Wyss Institute &lt;/a>;在哈佛大学的生物学启发工程和合作基金之间的联合文章和作为&lt;a href =的一部分的合作基金：//wyss.harvard.edu/collaboration/collaborative-fund-venture-alliance/“>;研究联盟&lt;/a>;。我们的联盟旨在弥合实验室知识和新技术的工业规模应用之间的差距。&lt;/em>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/from-th-the--th-th-th-the--th-th-th-th-th-th-th-th-th-the-------from-th-th-the--th-th-th-th-th-th-th-th-the--------------- lab.2.jpg“ alt =”图形，其中包含来自实验室的系列名称，并突出了与Wyss Institute的合作伙伴关系。” />; &lt;/p>; &lt;p>;当我们站在生态危机和技术创新的十字路口时，重新定义我们的物质优势的呼吁变得更大。我们星球的心跳竞赛随着更多的需求 - 更多的能量，更多的产品，更多的消费。全球资源使用猛增，&lt;a href=&quot;https://www.unep.org/news-and-Stories/press-release/un-calls-urgent-rethink-rethink-rethink-rethink-resource-resource-use-skyrockets&quot;>; tripling &lt;/a >;自1970年以来，材料生产力没有显着提高。面对自然资源的减少和污染的星球，我们必须彻底改变我们的提取，制造和处置材料的方式。&lt; /p>; &lt;hr />; &lt;h3 id =“全球 - 物质生产性 -  - 所有时间 - 低“”>;全球材料生产力在衡量资源生产率的全球进度时，在历史最低&lt;/h3>; &lt;p>;处处于材料，能源，二氧化碳排放和劳动 -  &lt;a href =” https://www.resourcepanel.org/reports/global-resources-outlook&quot;>;材料生产力&lt;/a>;（每千克的物质使用GDP $ US）在增长最慢（甚至略有下降！）最后十年（图1）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/fig1_resourceproductivity.png” alt =“ Alt =”图表显示了一张图表，显示了1970- 2017年的全球资源和劳动生产力。” />; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;这意味着，随着世界人口和需求的增加，我们的提取和使用材料的能力不仅无法满足这些需求，而且我们还在生产温室气体（GHGS） ）以前所未有的数量。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;以当前的温室气体排放率，我们有望看到温度更高，更恶劣的天气，海洋上升和生物多样性降低。这些&lt;a href=&quot;https://www.un.org/en/climatechange/science/cience/causes-effects-fects-climate-change&quot;>;更改&lt;/a>; &lt;/a>;到我们的星球会导致较少的食物和饮用水，增加疾病，人口更多的流离失所和更多的贫困。仅次于能源生产，制造业是最大的温室气体生产国。在最近的关键&lt;a href=&quot;https://doi.org/10.1007/s00170-021-07980-w&quot;>;评论&lt;/a>;关于制造的影响&lt;/a>;将材料加工的大量被称为减少该领域碳排放的两个最重要因素。&lt;/p>; &lt;h3 id =“重新构想 - 每日材料和资源效率-is-is-is-timakity>;重新构想”>;重新构想的日常材料资源效率至关重要&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/img_9721_2.webp” alt =“展览展示的图像显示全世界所有65个元素的矿物图像在普通手机中发现。” />; &lt;/p>; &lt;p class =“标题”>;国家自然历史博物馆的展览“手机：看不见的联系”包括来自世界各地的矿物展示，其中包含平均手机中的所有65个元素。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;为了说明这一挑战的范围，请考虑手机。我们的6英寸智能手机中的每一个平均包含65个单独的化学元素。这些元素的样本今天在史密森尼自然历史博物馆展出，每个博物馆都有小瓶或彩色岩石。每个元素都需要一个独特的提取过程，不仅受到从地球上取出并净化地球所需的化学反应所支配的，而且还基于基于发现的地缘政治问题。提取和处理原材料后，需要大规模组装以制作手机。对于单个智能手机，这种提取，加工和制造的顺序为&lt;a href=&quot;https://www.diva-portal.org/smash/smash/record.jsf?pid=diva2%3A15522352&amp;dswid=96668&quot;>; &lt;/a>;生产86公斤的废物和110公斤的二氧化碳足迹。然后，手机的商业寿命之后就有浪费。是&lt;a href=&quot;https://weee-forum.org/ws_news/of-16-bill-16-bill-mobile-phones-phones-possessed-worldwide-5-3-3亿 - 胜利 - 胜利 - 胜利 - 毫无疑问 - 毫无用处，will-become-become-become-become-become-waste-in-in-20222/&quot;>;估计仅在2022年&lt;/a>; &lt;/a>;，只有53亿手机被丢弃，只有约15％的材料以重复使用。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ fig2_cellphone％20data.png“ alt =”图形显示单手机制造过程产生的全部废物和排放。” />; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;每种人造产品，无论是小工具还是服装，都遵循从原材料到最终废物的资源丰富的旅程。但是，可持续的物质创新将彻底改变所有部门的这一周期，为循环经济铺平了优先级重复使用和回收利用的循环。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;这是机会的位置 - 它开始在内部 - 实验室。我们已经拥有建立可持续材料革命的工具。&lt;/p>; &lt;p>;科学家和工程师在过去的几十年中已经花费了多种新工具来开发材料开发。 &lt;a href =“ https://www.epa.gov/greenchemistry/basics-green-chemistr#:~: text = Green%20Chemistr%20IS%20; 20年％20 disposal。”>;绿色化学&lt;/a>;已从约翰·华纳（John Warner）和保罗·阿纳斯塔斯（Paul Anastas）于1998年开发的最初的12个原则增长，以在美国化学学会上占据自己的章节，并启发了许多专门的期刊。 &lt;a href=&quot;https://www.nature.com/collections/jebacehcbi&quot;>; bioinspired Engineering &lt;/a>;，使用生物系统来为工程设计提供信息，继续成长为领域，产生创意设计方法&lt;/p>; &lt;p>;现在，通常会固有地降低能量，材料的强度降低，并且对环境的效果更好。如果我们不是传统采矿，而是将酶设计为&lt;a href=&quot;https://pubs.acs.acs.org/doi/full/10.1021/acssynbio.3c00600&quot;>;土壤和岩石？如果我们的手机不是基于石油的聚合物，而是由使用CO2作为原料的微生物发酵制造的生物聚合物，该怎么办？这将同时将温室气体从大气中拉出，并在水溶液中的低温下准备材料。如果在手机一生结束时，我们可以选择性地重新提取有价值的金属元素并使用工程的微生物堆肥？&lt;/p>; &lt;p>;在许多领域的进步可以使这种和其他新颖的可持续材料和过程使得可能的。这些领域包括：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;a href=&quot;https://www.nature.com/articles/S41579-023-01007-9&quot;>;综合生物学&lt;/a>;：一个广阔的领域这将工程原理应用于生物系统以执行特定的任务。&lt;/li>; &lt;li>; &lt;a href=&quot;https://www.sciencedirect.com/science/artice/pii/s00128222221000623&quot;>;生物安装&lt;/a>; ：使用微生物从矿石和废物中提取金属的合成生物学子集。&lt;/li>; &lt;li>; &lt;a href =“ https://www.forbes.com/sites.com/sites/sites/forbestechcouncil/2023/04/204/20/20/20/20/20/20/20/20/biomonfucturing -present-and？sh = 58F78ACD5FD9“>;生物制造&lt;/a>;：合成生物学的另一个子集旨在采用微生物，通常是细菌，真菌和藻类，以在商业尺度上创建分子和材料。 &lt;li>; &lt;a href=&quot;https://www.sciencedirect.com/science/article/article/pii/s2666618888822000326&quot;>;添加剂制造减少废物。 >;：第10个绿色化学原理，要求设计系统在其有用的寿命后降解为良性组件。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;/ul>; &lt;h3 id =“耐药性到补充的新材料 - 材料 - 雷神 - 雷神 - 雷神“>;对采用新材料方法的抵制仍然很高&lt;/h3>; &lt;p>;作为企业努力实现其净零野心的公司，新材料正在作为关键任务解决方案的最前沿。但是，大多数行业都落后了 - 在很大程度上是因为公司已经建立了复杂的供应链，制造框架和围绕旧版材料的产品设计，这些材料既昂贵又复杂。材料创新包括：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;相对于现任的成本&lt;/li>; &lt;li>;采用新过程所需的高资本支出（CAPEX）&lt;/li>; &lt;li>;难以将新元素集成到现有的供应链&lt;/li>; &lt;li>;在工业规模上提供所需材料的挑战&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;，随着消费者需要可持续性，这十年来，提出了一种新的紧迫感，以解决这些挑战。但是成本奇偶校验将永远是一个重大考虑。实际上，可持续的替代方案努力通过绿色保费获得深远的势头。将长期成本节省的突破性技术加倍，是激励企业追求可持续解决方案并为广泛采用消费者铺平道路的最有效方法。&lt;/p>; &lt;p>;这为新材料开发方式提供了机会&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https：//collabfund.com/uploads/fig3_fig4.png” alt =“两张图表，左图现状材料和2020年使用的替代材料之间的增量和预计2035年。右图显示了消费者行为转移到1990  -  2030年的消耗量。” />; &lt;/p>; &lt;p>;这为新的材料开发方式提供了一个机会，最终从实验室出现并进入全球市场。&lt;/p>; &lt;h3 id =“抓住了the-opportunity-ropportunity-redportunity-reddining-saterial-terematirial-atertaterial-Advantage “>;抓住机会：重新定义物质优势&lt;/h3>; &lt;p>;我们的集体任务很明确。重新思考我们如何访问原材料，将其处理成货物，并在工业规模上设计它们以进行后使用（回收，再利用或退化），这将使我们能够发展为地球生物学界的生产力和合作成员的新地位。但是，以成本竞争力来实现这一目标的上心将需要尚未主流的整合技术。&lt;/p>; &lt;p>;桥接学术界和行业对于这一飞跃至关重要，这在哈佛大学的Wyss研究所与合作基金之间的联盟中可以看出。目的是开拓朝着我们不仅是地球资源消费者的世界的转变，而且是管家 - 通过在物质使用和生命周期方面的创新来确保可持续的未来。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 09:00:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-future-is-now-pioneering-the-sustable-materials-revolution/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-future-is-now-pioneering-the-sustable-materials-revolution/</guid><category>来自实验室</category></item><item><title>超越可持续性</title><description>&lt;p>;在&lt;a href=&quot;http://www.collabfund.com&quot;>;合作基金&lt;/a>;，我们已经参加了反派测试 - 在最利润驱动的投资者眼中，衡量了业务生存能力 - 并将其应用于新兴的再生经济。随着我们更深入地进入2024年，我们坚信，将领导指控的公司不仅是致力于可持续性，而且是为了再生的公司：使地球的状态明显好。&lt;/p>; &lt;H2 ID。 =“五个柱子的成果成功率”>;再生成功的五个支柱&lt;/h2>; &lt;p>;我们通过关键镜头评估潜力，询问：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;商业牵引力。&lt;/strong>;再生解决方案是否有近期收入的途径？我们这样做是为了解决一个保守的环境，在这种情况下，公司可能不太愿意更长地看待新技术的影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;可伸缩性和可重复性。&lt;/strong>;解决方案可以是复制而没有太多的客户手工？它可以为公司一生中的一系列客户规模，行业和地区提供服务吗？&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;竞争利润率的途径。&lt;/strong>;公司为这些客户提供服务会花费多少从长远来看？边际成本是风险投资公司的不断考虑，并且越来越多地与气候公司有关。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;主要利益相关者风险。&lt;/strong>;是该解决方案是由首席影响官，首席影响力官员所拥护的解决方案，还是首席商务官？认识到谁是主要利益相关者在客户群中拥护解决方案的人，这对于解决方案的寿命及其整合到企业的日常运营中很重要。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;市场势头。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/强>;该解决方案是否解决了消费者或公司的新兴问题？对于较大的现任者中，时间限制的解决方案通常是时间的关键优势，这些解决方案经常低估了市场需求不断增长，直到为时已晚。&lt;/p>; &lt;p>;这些标准很难达到在再生解决方案（使地球比我们发现的更好的地球上）都通过了我们改编的反派测试，包括投资：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; sanctu &lt;/strong>;，&lt;strong>; cyanotype biio &lt;/strong &lt;/strong>;和&lt;strong>; Melibio &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;h3 id =“ sanctu”>; sanctu &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;a href=&quot;https://wwwww.sanctu.com/&quot;>; sanctu &lt;/a>;启用亚马逊地区的低收入土地所有者（例如，在农村定居点）将其收入乘以5倍，同时重新种植地球上最大的热带森林的损失。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;img src = “ https://collabfund.com/uploads/sanctu.jpg” alt =“ sanctu.jpg”/>; &lt;/>; &lt;/p>; &lt;p>; sanctu与他们合作，以提供融资，技术援助，技术，物流和商业努力他们将高融合认证的碳信用额和生物产品（例如水果，种子，油）向正在从事SBTI旅行的大公司（例如，Natura，Natura）。&lt;/p>; &lt;p>;在对来自热带地区的小型农民的气候解决方案进行破解之后，Sanctu可以比德国的土地降级和恢复更多的缩放和恢复，从而创造了前所未有的当地收入，繁荣和碳捕获潜力（超过1 Gigaton被永久删除）。在一家植物细胞农业公司创造的产品可以增加生物多样性并保护地球。通过采集稀有和道德化的植物组织的样品，蓝eN型可以理解植物的化学特征，并开发可用于增强人类健康的产品组合。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https：https：https：https：https：https： //collabfund.com/uploads/panel-image_v3_01.jpg“ alt =” panel-image_v3_01.jpg“/>; &lt;/>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然该技术几乎具有无限的应用收入至关重要。 Cyanotype迅速确定了他们的Beachhead产品：旨在消除敏感水生环境中化学径流的防晒产品，愿意购买的客户以及从基准尺度转移到飞行员生产所需的需要。这是我们需要在平台方法中获得定罪所需的牵引力。&lt;/p>; &lt;hr/>; &lt;h3 id =“ melibio”>; melibio &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;a href =“ https：//www .melibio.com/“>; Melibio &lt;/a>;为寻求将可持续的植物性蜂蜜融入其食品和饮料产品的餐馆和食品公司提供了B2B解决方案。有超过20,000多个受农药，蜜蜂养殖和气候变化影响的蜜蜂种群。梅利比奥正在制作真正的蜂蜜，没有蜜蜂，因此降低了人口的存在风险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://collabfund.com/uploads/melibio.jpg” Alt =“ Melibio。 jpg“ />; &lt; /p>; &lt;p>;梅利比奥（Melibio客户忠诚度。&lt;/p>; &lt;p>;这些合作基金投资组合公司只是企业的一些例子，这些企业证明，建立创新的，可扩展的公司的途径很清晰，专注于向重生全球经济过渡。如果您是具有相同信念的创始人，并且可以通过小人测试，请随时伸出手！&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 09:00:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/beyond-sustainability/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/beyond-sustainability/</guid></item><item><title>加入我们的团队：投资企业家和思想，推动世界前进</title><description>&lt;p>;我们很高兴今年搜寻两名新团队成员加入我们，这是我们为期两年的助理计划的一部分。在合作基金中，我们在评估新的投资机会时问自己的第一个问题是：如果这家初创公司取得了巨大成功，它会使世界变得更好或更有趣吗？&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;img src =&#39;&#39; https://collabfund.com/uploads/associatepragram.r2.png“ alt =” AssociatePragram.r2.png“/>; &lt;/p>; &lt;p>;我们专注于投资于推动世界前进的企业，同时也是旨在超越市场并在未来十年及以后产生Alpha返回。为此，我们问自己一个第二个但至关重要的问题：如果他们的动机是纯粹的自身利益之一，“小人”会投资于这家公司吗？我们称此&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/the-villain-test/&quot;>;小人测试&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;我们相信，最大的回报（财务和财务回报）社交活动）通常来自逆势思维，而以不同的方式看待事物的最佳途径是通过不同和独特的观点来围绕自己。&lt;/p>; &lt;p>;我们对该职位的理想候选人包括：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;企业家&lt;/li>; &lt;li>;努力工作&lt;/li>; &lt;li>;乐观&lt;/li>; &lt;li>;智力上好奇&lt;/li>; &lt;li>;自我启动&lt;/li>; &lt;li>;兴奋地活着活着在纽约&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;同事将与我们的合作伙伴和整个合作团队紧密合作，以进行新的投资和评估新投资，并支持现有的投资组合公司。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;除了提供您期望的所有事情（全面，竞争性的薪酬和福利计划，包括奖金，带薪假期，病假，健康和牙科保险，团队局势和401K），我们提供了在公司不断推动的公司工作的机会现状。我们创造了一种文化，我们醒来时感到启发和动力每天都有充分的贡献，不是因为我们想要。关于：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;成立于2010年，我们的风险基金投资于早期增长阶段（B和C系列）公司&lt;/li>; &lt;li>;我们的主要重点是投资在早期阶段（种子+）&lt;/li>; &lt;li>;我们还筹集了各种主题资金，其特定授权重点是（i）&lt;a href =“ https://collabfund.com/blog/collaborative-fund -and-and-sesame-workshop-launch-collabsame/“>; kids &lt;/a>;，（ii）&lt;a href =” - 为什么/“>;消费者&lt;/a>;和（iii）最近，&lt;a href =” https://collabfund.com/blog/collab-sos-aos-a-a-new-fund-fund-dund-and-a-call-cal-行动/“>;可持续性&lt;/a>; &lt;/li>; &lt;li>;详细了解我们最近的投资和论文：&lt;a href =” https://collabfund.com/blog/anthro-enthro-energy-energy-unlocking-better-batteries/-batteries/ “>;合作领导Anthro Energy的2000万美元系列A &lt;/a>;，&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/consumer-brands-brands-and-sential-inputs/&quot;>;消费者品牌和基本输入&lt;/a >; &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;您如何申请？第一步是填写此&lt;a href=&quot;https://forms.gle/jmsnoxwzgbhtaxtr6&quot;>; form &lt;/a>;在3月31日之前，如果您被选为面试，我们将在4月12日之前通知您。我们预计该过程将在5月底之前完成，新员工将于6月在纽约开始工作。&lt;/p>; &lt;p>;，如果这不是您的最佳选择，但您知道理想的候选人，请直接通过Andrew [at] collagfund.com给我发送电子邮件。如果我们最终会雇用您推荐的人，我们将向您选择的慈善机构捐款1000美元。&lt;/p>; &lt;p>;如果这听起来对您来说很有趣，我们很乐意&lt;a href =“ https：//表格。 gle/jmsnoxwzgbhtaxtr6“>; connect &lt;/a>;！&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 09:00:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/invest-like-a-villain/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/invest-like-a-villain/</guid></item><item><title>聪明人的笨蛋</title><description>&lt;p>;大多数人会在没有水的三天后死亡。但是喝太多的人同样危险 - 水中毒&lt;a href=&quot;https://calgaryherald.com/news/woman-dies-wcm/wcm/wcm/wcm/wcm/wcm/wcm/efff386a-1dbb-416c-97db-4611da6911daa69fe9&quot;>; >;在严格的培训期间，有关&lt;a href=&quot;https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/11370203/&quot;>;十二士兵&lt;/a>;每年因喝太多水而住院。&lt;/p >; &lt;p>;梅·韦斯特（Mae West）说：“太多的好事可能会很棒。”对于某些事情而言，这可能是正确的 - 健康，幸福，黄金猎犬，也许是。&lt;/p>; &lt;p>;，但在许多情况下，可以帮助您达到危险的水平。而且由于这是一件“好事”，这不是一个明显的威胁，因此它的危险蔓延到您的生活中。&lt;/p>; &lt;p>;采取智慧。我说的是&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/intelligent-vs-smart/&quot;>;书籍情报&lt;/a>;，以SAT分数和GPA出现的那种。&lt;/p>;。 &lt;p>;某人怎么可能太聪明了？您如何才能意识到，如果您有点笨蛋，您可能会更成功？非常聪明的人可以用精心制作的故事来愚弄自己为什么会发生任何事情。 During a macroeconomic class at College of Marin, Williams&#39; final paper contained a single sentence to his professor: “I really don&#39;t know, sir.”&lt;/p>; &lt;p>;He failed the test, but it&#39;s the right answer to most economic problems.&lt;/p>; &lt;p>;There is so much that we not only don&#39;t know, but can&#39;t know, about why complex systems like the stock market and economy behave the way they do, because human emotions and shifting social preferences can&#39;t be distilled down to a formula. Humility is a superpower that prevents overconfidence.&lt;/p>; &lt;p>;But being very smart makes it harder to harness that humility. You want to put your big brain to work, and your mental horsepower allows you to create complex stories and elaborate models of cause and effect. Worse, if you believe that complexity equals intelligence and intelligence equals accuracy, you favor the explanation that strains your brain the most.&lt;/p>; &lt;p>;If asked, “Why did the stock market fall 0.23% last week?” an average person will shrug their shoulders and walk away. A very smart person will show you their yield-curve model and valuation analysis and tell you whether the performance will continue. Who do you think is more likely to be stricken by overconfidence?&lt;/p>; &lt;p>;I&#39;ve come to believe that part of the reason professional money managers produce such lousy returns is because the industry attracts such intelligent people. They&#39;re too smart for their own good. There&#39;s a fine line between intellectual rigor and believing your own bullshit, and smart people are at more risk than ordinary folks.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2. Being very smart makes it harder to listen to people who are less credentialed than you, even when they might have the right answer.&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Being smart is almost a tribe in itself, and like all tribal affiliations it becomes hard to view outsiders as equals.&lt;/p>; &lt;p>;The amount of time, money, and stress it takes to get a degree, or become senior vice president, or win an award, can lead you to believe that others who lack those accomplishments cannot offer valuable insight. Doing so makes you question why you put so much effort into your credentials to begin with.&lt;/p>; &lt;p>;It&#39;s amazing what happens when you become open to the best ideas, rather than the most credentialed voices.&lt;/p>; &lt;p>;One of the funniest scenes from &lt;em>;Seinfeld&lt;/em>; is the episode Jerry at the Dentist. Before putting the nitrous oxide mask on his patient, the dentist inhales the gas himself and declares, “Yep, it&#39;s good.”&lt;/p>; &lt;p>;The whole scene was an accident. Bryan Cranston, who plays the dentist, later revealed where the joke came from:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;As we&#39;re rehearsing I hear someone say, “Hey, you know what would be funny?” And I look around the set and I see a [stagehand] adjusting a light. And he goes, “It&#39;d be funny if before you gave it to Jerry, you took a hit yourself.”&lt;/p>; &lt;p>;And I went, “Oh my god, that is funny.”&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;Cranston&#39;s takeaway is great:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;I think a very smart CEO of any company, big or small, has a policy where they listen to every suggestion and idea — best idea获胜。应该这样。 Best idea wins. And you never know where it&#39;s gonna come from.&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;You can see how this could become dangerous in something like medicine or nuclear physics, where the cost of ignorance is extreme – a brain surgeon shouldn&#39;t ask for tips offered by the janitor.&lt;/p>; &lt;p>;But in many industries it&#39;s not appreciated enough. I often wonder how many tens of billions of dollars have been paid to management consultants to solve problems that low-wage line workers had solutions for, only because a guy in a suit has a hard time taking a guy with dirty fingernails seriously.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;3. Having an intellectual reputation to maintain can make it difficult to change your mind when you need to.&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;I saw &lt;a href=&quot;https://twitter.com/BenGolliver/status/1764111815120953823&quot;>;an amazing stat yesterday&lt;/a>;. LeBron James has now scored 40,000 points in the NBA, and each 10,000-point increment was earned in almost the exact same number of games:&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;10K in 368 games&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;10K to 20K in 358 games&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;20K to 30K in 381 games&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;30K to 40K in 368 games&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;em>;Consistency&lt;/em>;. It&#39;s astounding when you see it, the hallmark of a true talent.&lt;/p>; &lt;p>;But there&#39;s a danger in some fields when a smart person becomes known for their consistency in doing something, and then the world evolves away from that thing, but the person is desperate to hold onto the perceived consistency of their talent.&lt;/p>; &lt;p>;If a smart person becomes known as, “The guy who can forecast the oil market.” Or, “The woman who can predict the next election,” you run the risk that you were only an expert on a version of the world that no longer exists.&lt;/p>; &lt;p>;If the world evolves, you should probably either find a new area to apply your intelligence, or alter your confidence, or at least change the way you work and the product you deliver.&lt;/p>; &lt;p>;But if the rest of the world craves your consistency, you can&#39;t.&lt;/p>; &lt;p>;They want you to keep doing the same thing over and over.&lt;/p>; &lt;p>;And you want that too, because you want to guard your intellectual reputation. You marketed yourself as an expert in a specific thing, so it&#39;s hard to evolve into something else.&lt;/p>; &lt;p>;If you become famous for your smart ideas, but those ideas turn out to be either wrong or outdated, it&#39;s extremely difficult to move on. The result is a lot of very smart people clinging to very bad ideas.&lt;/p>; &lt;p>;A hedge fund manager who had a moment of brilliance and made a fortune in the 1990s might struggle to adapt, because their ego and their investors expect them to repeat whatever worked last time. A garbageman doesn&#39;t face that risk. They are much more attuned to the current reality, without the intellectual baggage of past accomplishments.&lt;/p>; &lt;p>;The biggest risk to an evolving system is that you become bogged down by experts from a world that no longer exists. The more evolution you have, the more you should expect that expertise has a shelf life. And those most susceptible to that risk are the people you&#39;d least suspect: The smartest and most intelligent, who at one point flashed their brilliance but struggled to admit that it can&#39;t be repeated.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 19:32:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-dumber-side-of-smart-people/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-dumber-side-of-smart-people/</guid></item></channel></rss>