<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>Collab Fund 是推动世界前进的企业家的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 20:03:26 -0400</pubDate><lastbuilddate> 2023 年 6 月 13 日，星期二 20:03:26 -0400</lastbuilddate><generator>网站叶</generator><item><title>复合乐观</title><description>&lt;p>;让我分享一些关于乐观主义的小理论，以及为什么进步很容易被低估。&lt;/p>; &lt;p>;我将分四个部分进行解释。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;哥斯达黎加的一只鳄鱼&lt;a href=&quot;https://www.cbsnews.com/news/crocodile-virgin-birth-costa-rica/&quot;>;最近被发现怀孕&lt;/a>;——而这一切都是她自己做的，没有男性的帮助。她的胎儿在基因上与她 99.99% 相同。&lt;/p>; &lt;p>;这是鳄鱼无性繁殖的第一例记录在案的案例。其他一些动物——一些鸟类和蛇——也可以做到这一点，但这种情况极为罕见。&lt;/p>; &lt;p>;这是有充分理由的。&lt;/p>; &lt;p>;大约 100 年前，一位名叫Herman Muller 提出了一个理论，该理论最终被称为 Muller&#39;s Ratchet。它说，当没有基因重组时，危险的突变往往会堆积起来，最终可能导致一个物种灭绝。在缺乏多样性的情况下——男性和女性混合基因——危险的突变往往会持续存在，因为没有新的、更好的变异来与基因库中的坏东西竞争。&lt;/p>; &lt;p>;这就是为什么如此很少有物种进行无性繁殖。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;David Senra 的精彩&lt;em>;创始人&lt;/em>; 播客 &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=PI6QcwnfNe8&amp;amp ;ab_channel=Acquired&quot;>;最近&lt;/a>; 讲述了一个关于史蒂夫·乔布斯的故事：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;史蒂夫在 20 多岁时去见了 [Polaroid 创始人] Edwin Land。史蒂夫说：“拜访埃德温·兰德就像拜访圣地……他是我的英雄。”&lt;/p>; &lt;p>;杰夫·贝索斯从山姆·沃尔顿那里汲取了很多想法。史蒂夫和杰夫都从索尼那里汲取了很多想法。&lt;/p>; &lt;p>;你总能找到这些人，“哦，我认为这是史蒂夫乔布斯的想法。”不，不。这是 [Sony 创始人] Akio Morita 的想法，或 Edwin Land 的想法。&lt;/p>; &lt;p>;观看史蒂夫·乔布斯 (Steve Jobs) 的演讲，他说：“我们正在技术与文科的交汇处建设。” Edwin Land 说的正是这些话！&lt;/p>; &lt;p>;如果不研究前人，向他们学习并钦佩他们，你永远找不到任何人登上行业的顶峰。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;这是真的。&lt;/p>; &lt;p>;托马斯·爱迪生从迈克尔·法拉第那里汲取了很多想法。&lt;/p>; &lt;p>;比尔·盖茨从一个名叫亨利·爱德华兹·罗伯茨的计算机逆变器那里汲取了灵感。 &lt;/p>; &lt;p>;沃伦·巴菲特向本·格雷厄姆和菲尔·费雪学习。&lt;/p>; &lt;p>;埃德温·兰德本人深受哈佛物理学教授乔治·惠莱特的影响，他 &lt;a href=&quot;https://www .nytimes.com/2001/03/03/business/gw-wheelwright-iii-97-dies-co-founder-of-polaroid.html&quot;>;成为宝丽来联合创始人&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt; p>;问题是：George Wheelwright 是否知道他会影响 Edwin Land，Edwin Land 会影响 Steve Jobs，后者会设计出 25 亿人会使用的手机？&lt;/p>; &lt;p>;Michael Faraday 知道吗，他已经去世了1867 年，他知道他的想法会直接影响灯泡，从而有效地导致从现代电网到夜生活的一切事物的产生吗？&lt;/p>; &lt;p>;本·格雷厄姆知道他 1950 年代的金融课会带来 45,000每年徒步去奥马哈听他的学生演讲？&lt;/p>; &lt;p>;当然不是。很难知道一个想法、一项发明或一种哲学会影响什么，以及受其影响的人会继续创造什么。&lt;/p>; &lt;p>;Visa 创始人 Dee Hock 说，“一本书远远超过作者所写的；它是您可以想象和阅读的所有内容。”作者可能会写一些枯燥或明显的东西，但它可以激发读者去做一些令人难以置信的事情。&lt;/p>; &lt;p>;想法复合。&lt;/p>; &lt;p>;发明复合。&lt;/p>; &lt;p>;教育“ &lt;a href=&quot;https://www.ted.com/talks/matt_ridley_when_ideas_have_sex&quot;>;做爱&lt;/a>;。”&lt;/p>; &lt;p>;大多数新想法和发明本身都很乏味。但是，当你将其中的几种混合在一起时，你就会产生魔力。塑料很棒。电子设备很整洁。金属很特别。但以正确的方式将它们混合在一起，你就会得到一部 iPhone，这简直就是魔法。&lt;/p>; &lt;p>;正是这些想法的结合、结合和融合，创造了现代世界。&lt;/p>; &lt;p>;它是&lt;/p>; &lt;p>;Ridley 在他的&lt;em>;理性乐观主义者&lt;/em>;一书中解释了重组的好处：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;发生在一个生物身上的突变可以与发生在另一个生物身上的突变联合起来。如果几十亿年前微生物没有开始交换基因，动物也没有通过性交继续这样做，那么所有构成眼睛的基因就不可能在一只动物身上聚集在一起；也不是制造腿、神经或大脑的基因。每个突变都会在自己的谱系中保持孤立，无法发现协同作用的乐趣。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;Ridley 曾进一步解释过这一点：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我不是对某些群体的智商是否高于其他群体的争论感兴趣。这完全无关紧要。与社会相关的是人们交流想法的程度以及他们合作的程度，而不是个人的聪明程度。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;小想法混合成大想法 – 这就是&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;我认为悲观主义比乐观主义更容易和更普遍的部分原因是复合增长不直观。&lt;/p>; &lt;p>;这很难想象一下，比如说，我们的收入在未来几代人中翻一番。这似乎是一个巨大的飞跃，就像我们必须煮沸海洋才能完成它一样。但在 30 年内将平均收入翻一番，每年的增长率约为 2.3%。这一点也不疯狂。这实际上是可以实现的。它一开始就显得如此雄心勃勃的原因是复合增长很容易被低估。&lt;/p>; &lt;p>;如果你看看长期复合的最终结果，它会令人震惊。但要完成它所需要的只是长时间串在一起的一点点增量增长。&lt;/p>; &lt;p>;所有的进步都是这样的。&lt;/p>; &lt;p>;技术进步很容易被低估，因为它是如此例如，一个发明了宝丽来胶片的人的哲学将如何继续激发 iPhone 的灵感，这违反直觉。或者 18 世纪的物理学家如何编写一本笔记本，为现代电气系统奠定基础。&lt;/p>; &lt;p>;如果您认为进步是由个人的天才推动的，那么当然很难想象未来那里的情况要好得多，因为没有人比平均水平聪明几个数量级。&lt;/p>; &lt;p>;但是当你把它看作是一个人提出一个小想法，另一个人复制这个想法并稍微调整它时，另一个采用这种洞察力并稍微操纵它，另一个采用该产品并将其与其他东西结合起来——增量的、微小的部分、小的想法混合、连接、混合、变异和复合在一起——它突然变得更容易想象了。&lt;/p >;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 17:00:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/compounding-optimism/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/compounding-optimism/</guid></item><item><title>硅谷的巴西</title><description>&lt;p>;对于全球科技公司和创业生态系统来说，今年是非常艰难的一年。然而，硅谷的巴西设法阐明了巴西的创新机会以及那些在该国建设和投资的人的承诺。拉丁美洲继续成为充满活力的创新景观，巴西正在迅速确立自己的中心地位。&lt;/p>; &lt;p>;Simon Rodriguez &lt;a href=&quot;https://technopoly.substack.com/p/is- brazil-losing-its-lead&quot;>;将这种情绪概括为&lt;/a>;“问任何人，巴西比讲西班牙语的拉美领先 X 年，其中 X 取决于回复者的国籍”。&lt;/p>; &lt;p>;作为 &lt;a href=&quot;https://www.bbvaspark.com/contenido/en/news/land-of-unicorns-and-fintech-empire-this-is-sao-paulo-the-largest-innovation-ecosystem- in-latin-america/&quot;>;BBVA 报告&lt;/a>;，“圣保罗的创业生态系统价值 1080 亿美元。相比之下，&lt;a href=&quot;https://openinnovation.bbva.com/es/noticias/en-el-zocalo-del-emprendimiento-el-bum-emprendor-y-fintech-de-ciudad-de-mexico/ “>;墨西哥城&lt;/a>;（拉丁美洲第二大城市）的估值为 220 亿美元。”&lt;/p>; &lt;p>;此外，圣保罗在全球金融科技排名中排名第四。在“现金为王”的地区，巴西正在引领数字支付。巴西中央银行于 2020 年推出了该国的即时支付系统 PIX，该系统已拥有超过 1.3 亿注册用户（占巴西人口的 60%）。&lt;/p>; &lt;p>;为了探索巴西的技术进步，来自斯坦福大学和伯克利大学的学生拥有令人难以置信的名为&lt;a href=&quot;https://www.brazilatsiliconvalley.com/&quot;>;巴西硅谷&lt;/a>; (BSV) 的年度盛会。&lt;/p>; &lt;p>;顾名思义，其目的是弥合巴西和硅谷之间的差距。今年，BSV 有超过 600 名创始人、投资者、技术专家和政策制定者参加。我的非官方估计是，至少有 550 名与会者从巴西踏上了漫长的旅程——至少有两次飞行，飞行时间至少为 15 小时。&lt;/p>; &lt;p>;这么说吧，我的 portuñol 派上用场了。&lt;/p>; &lt;p >;在农业科技会议期间：&lt;em>;食品系统创新如何帮助解决气候危机&lt;/em>;，BSV 工作人员在会议结束后使用语音转文本功能生成了 Chat-GPT 摘要会议记录. &lt;em>;当然&lt;/em>;，摘要是通过 Whatsapp 发送的。&lt;/p>; &lt;p>;今年的 BSV 阐明了几个关键的投资主题：&lt;/p>; &lt;p>;● &lt;strong>;垂直化软件&lt;/strong>; &lt;strong>;+ 金融科技&lt;/strong>;：创造和扩展本地软件解决方案的机会无穷无尽。巴西受益于支持性政策及其中央银行在实施数字支付系统 PIX 方面的作用。 a16z 的合伙人 Angela Strange 强调了她的观点，即每家公司都将是一家金融科技公司，因为金融服务将是一个横向平台。她引用了 &lt;a href=&quot;https://fu.do/es/&quot;>;Fudo&lt;/a>;*、&lt;a href=&quot;https://www.uber.com/&quot;>;Uber&lt;/a>;、&lt; a href=&quot;https://www.lyft.com/&quot;>;Lyft&lt;/a>;*，以及其他值得注意的例子。我们还认为 &lt;a href=&quot;https://kanastra.com.br/&quot;>;Kanastra&lt;/a>;* 是令人兴奋的金融科技基础设施游戏的一个很好的例子。&lt;/p>; &lt;p>;● &lt;strong>;Agtech +气候：&lt;/strong>;农业综合企业占巴西国内生产总值的近 30%、该国出口的 40% 和劳动力的 20%。巴西在技术创新和调整现有农业实践方面处于领先地位，可以引领气候变化倡议。投资者正在寻找基于自然的解决方案、硬件和软件方案，以及不过分依赖政府补贴的合理商业模式（例如通过 &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/the-villain-test /&quot;>;小人测试&lt;/a>;)。突出显示的公司包括 &lt;a href=&quot;https://www.plenty.ag/&quot;>;Plenty&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;https://www.bcdbio.com/&quot;>;BCD Bioscience&lt;/a>;*和 &lt;a href=&quot;https://www.strellabiotech.com/&quot;>;Strella Biotech&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;● &lt;strong>;AI&lt;/strong>; 两个关键信息在整个活动中引起共鸣：1）我们不知道我们不知道什么，以及 2）人工智能的变革潜力，这将影响我们生活的几乎每个方面。 Alexander Wang 和 Peter Norvig 呼吁谨慎推出人工智能技术，并深思熟虑其全球影响。 Khosla Ventures 的 Vinod Khosla 和 Atlantico 的 Julio Vasconcellos 传播了对技术的乐观和热情。他们引用了&lt;a href=&quot;https://medium.com/@vkhosla/reinventing-societal-infrastructure-with-technology-f71e0d4f2355&quot;>;用技术重塑社会基础设施&lt;/a>;）。查看 &lt;a href=&quot;https://www.mercadodiferente.com.br/&quot;>;Diferente&lt;/a>;* 是如何&lt;a href=&quot;https://exame.com/bussola/diferente-lanca-ia- que-cria-receitas-com-itens-da-cesta-de-organicos/&quot;>;使用人工智能&lt;/a>;进行库存管理和食谱推荐。&lt;/p>; &lt;p>;● &lt;strong>;筹款市场&lt;/strong >;：全面感受到市场明显放缓，轮次结束时间更长，估值压缩，区域退出流动性短缺。然而，这些条件也使其成为构建的好时机，因为我们已经看到团队非常专注于单位经济、资本效率和确定 PMF。麦肯锡在活动期间发布了&lt;a href=&quot;https://latamdigitalreport.mckinsey.com/&quot;>;2023 拉丁美洲数字报告&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;有一件事在会议期间没有提到——政治。&lt;/p>; &lt;p>;作为委内瑞拉人，看到巴西人聚在一起讨论长期趋势、创新机会以及国家政策的正确方向，我感到耳目一新。毕竟，技术发展是一股能托起所有船只的涨潮。&lt;/p>; &lt;p>;在 BSV 之后的一周，里约热内卢举办了&lt;a href=&quot;https://rio.websummit.com/&quot;>;网络峰会&lt;/ a>; – 一项吸引了 20,000 多名与会者的技术活动。此后，许多主要利益相关者聚集在纽约市，参加由 Itau、BTG 和美国银行主办的活动。我有幸参加了在纽约举办的 Itau 女性领袖大会，以表彰 &lt;a href=&quot;http://www.ingridsilvaballet.com/&quot;>;Ingrid Silva&lt;/a>;。虽然事件的增加并不一定等于创新的激增，但不可否认的是，它表明人们对巴西作为全球首要技术发展中心的兴趣不断升级。&lt;/p>; &lt;p>;有关与以下方面相关的本地和国际技术事件的精彩内容巴西创业生态系统，查看 &lt;a href=&quot;https://substack.com/profile/38241540-julia-de-luca&quot;>;Julia de Luca&lt;/a>; 和 &lt;a href=&quot;https://abreu. substack.com/&quot;>;Lucas Abreu&lt;/a>; 的时事通讯。&lt;/p>; &lt;p>;现在就计划明年加入我们的 BSV，&lt;a href=&quot;https://www.latitud.com /en/vamoslatamsummit&quot;>;圣保罗的 Vamos Latam 峰会&lt;/a>;，或纽约市的&lt;a href=&quot;https://www.brazilclimatesummit.com/&quot;>;巴西气候峰会&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt; p>;来自委内瑞拉风投公司的高度赞赏。&lt;/p>; &lt;p>;Luisa&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;*表示 Collab Portfolio Company&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 16:46:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/brazil-at-silicon-valley/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/brazil-at-silicon-valley/</guid></item><item><title>注意</title><description>&lt;p>;夏洛克·福尔摩斯在&lt;em>;血字的研究&lt;/em>;一书中说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我认为一个人的大脑本来就像一个空荡荡的小阁楼，你必须用你选择的家具储存它。一个傻瓜把他遇到的所有种类的东西都吸收了，这样可能对他有用的知识就被排挤了，或者充其量是与许多其他东西混在一起，以至于他很难整理自己的知识...关注是很难的、被忽视的，最重要的是，这是一种消极技能——它是关于你故意忽略的和你积极寻找的一样多。&lt;/p>; &lt;p>;Francis Crick，他发现了双螺旋结构DNA，曾被问及获得诺贝尔奖需要什么条件。他回答说：“哦，这很简单。我的秘诀是我知道该忽略什么。”&lt;/p>; &lt;p>;作者约翰·巴里 (John Barry) 写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;据报道，爱因斯坦曾经说过，他自己的主要科学才能是他能够观察一个物体大量的实验和期刊文章，选择极少数既正确又重要的，忽略其余部分，并在正确的基础上建立理论。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;我最好的阅读策略遇到的是&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/how-to-read-lots-of-inputs-and-a-strong-filter/&quot;>;宽漏斗和严密过滤器&lt; /a>;。愿意阅读任何看起来有点有趣的东西，但如果它不适合你，请毫不留情地迅速放弃它。&lt;/p>; &lt;p>;选择进入阁楼的内容。&lt;/p>; &lt;p>;我发现的其他一些事情有助于选择要关注的内容：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;在阅读文章、书籍或报告时，问：“一年后我还会关心这个吗？ ”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;五年？十岁？&lt;/p>; &lt;p>;大多数时候您会发现自己不会在意一周内阅读的内容。这是新闻——也许它很有趣，但它有一个有效期。&lt;/p>; &lt;p>;有两种类型的知识：过期的和永久的。&lt;/p>; &lt;p>;过期的知识是季度收入、选举民意调查、市场信息和政治。它引起了比应有的更多关注，原因有二。第一，有很多，渴望抓住我们短暂的注意力。第二，我们追逐它，急于在它失去相关性之前挤出洞察力。&lt;/p>; &lt;p>;永久性知识往往是帮助您理解过期信息的原则和框架。&lt;/p>; &lt;p>;我读过每天的报纸和书籍。我不记得我在报纸上读到的一件事，比如 2011 年。但我可以告诉你一些很棒的细节 &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/23-books-that-c​​hanged- my-life/&quot;>;我在 2011 年读过的书&lt;/a>;以及它们如何改变了我的思维方式。我会永远记住他们。我会继续看报纸。但是，如果我读更多的书，我可能会开发出更好的过滤器和框架，以帮助我更好地理解新闻。&lt;/p>; &lt;p>;询问您将在多长时间内关心您阅读的信息会促使您专注于永恒的事物，很少关心暂时的事物——一种长期思考的好心态。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;记住故事，突出事实，跳过废话&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;有一个我喜欢的台词：人们不记得书本；他们记得句子。&lt;/p>; &lt;p>;更具体地说，他们记得故事。&lt;/p>; &lt;p>;即使在您读过的最好的书中，您还记得什么？几句话，几个故事。这些句子和故事可能会改变您的生活，但它们是您从一本书中学到的全部内容。&lt;/p>; &lt;p>;我在阅读时努力记住这一点。对于几乎每一篇博文和大多数非小说类书籍：没有必要对每一个字都精打细算。如果我能记住一些伟大的故事和史诗般的台词，那就是一个胜利。&lt;/p>; &lt;p>;太多的读者陷入了细节，他们无论如何都不会记住，而他们本可以写出一些令人难忘的台词离开一本书并转到下一本书。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;当您钦佩的人不同意您热衷的话题时，请密切注意。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;查尔斯·达尔文按照查理·芒格的说法，他并不是特别聪明，但却成为了一流的科学家，因为他一生都在努力证明自己是错误的。 “从达尔文那里学到的最重要的事情之一就是极端客观性的价值，”芒格曾经说过。 “他一得到想法就试图否定他的想法。他很快在笔记本上记下了任何与一个备受喜爱的想法不符的东西。”&lt;/p>; &lt;p>;这是一个了不起的技巧，对于大多数人来说，否定自己信仰的方法是关注那些不同意你的人.&lt;/p>; &lt;p>;但这很难，因为很容易假设那些不同意你的人不如你聪明或见多识广。很多好想法都被忽略了，或者被故意拒绝了，因为它们出自你不敬佩的人之手。&lt;/p>; &lt;p>;如果你没有幸运地拥有完美的同理心，那么敞开心扉接受你的观点的诀窍就是不同意就是找到那些在你尊重的话题上有观点的人——勾选你脑海中的方框，上面写着“这个人并不疯狂”——然后听取他们关于你不同意的话题的看法。&lt;/p>; &lt;p>;当这两件事是一致的——你钦佩的人在一些基本问题上不同意你——密切注意。这很有可能是您希望存储在脑海中的信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 16:28:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/paying-attention/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/paying-attention/</guid></item><item><title>期望债务</title><description>&lt;p>;我住在西雅图，亚马逊是我们的巨头。我三分之一的邻居都在公司工作。&lt;/p>; &lt;p>;当亚马逊在 2021 年登上世界之巅时——名声在外，股价在飙升——你能感受到自豪和繁荣。你几乎可以闻到它的味道。&lt;/p>; &lt;p>;我曾经听说 90% 的文化只是“获胜”——当一家公司获胜时，每个人都会快乐、富有、得到晋升，他们认为他们的工作有助于&lt;/p>; &lt;p>;那是 2021 年的亚马逊。&lt;/p>; &lt;p>;然后 Jeff Bezos 离开了，股价下跌了 50%，10,000 名员工被解雇，还有数十万人担心他们“ &lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;那&lt;/em>;现在是我家附近飘荡的气味。&lt;/p>; &lt;p>;它是如此清晰，如此明显，情绪是如何转变的。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;那么问题来了：您如何称呼亚马逊在 2021 年的世界顶级地位？是礼物吗？努力工作的奖励？资本主义的自然波动？&lt;/p>; &lt;p>;是的，所有这些。&lt;/p>; &lt;p>;但还有另一种方式来看待它：预期债务。&lt;/p>; &lt;p>;预期如此之高在 2021 年，投资者和员工必须取得非凡的成就才能实现收支平衡。当结果仅仅是好的时候，他们会感觉很糟糕。&lt;/p>; &lt;p>;期望就像一笔债务，必须先偿还，然后才能从所做的事情中获得任何快乐。&lt;/p>; &lt;p>;困难的是每个公司和每个员工都希望拥有亚马逊在 2021 年拥有的东西——胜利、财富、声望和声誉。但是，在偿还了预期的债务之后，看看现在的结果。&lt;/p>; &lt;p>;这值得吗？很难说。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;日经指数——相当于日本股市的道琼斯指数——最近收于 1990 年以来的最高水平。&lt;/p>; &lt;p>;有两种观察方式在那：作为胜利，或者作为现代表现最差的股票市场之一的例子。&lt;/p>; &lt;p>;但这是日本股票市场最有趣的地方。&lt;/p>; &lt;p>;回报过去 33 年的表现非常糟糕。&lt;/p>; &lt;p>;但 1965 年至 1990 年的回报&lt;em>;非凡&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;p>;日经指数和标准普尔 500 指数的表现非常相似过去 57 年的回报。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202023-05-25%20at%208.02.46%20AM.png&quot; alt=&quot;屏幕截图 2023-05-25 at 8.02.46 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;但日经指数在 25 年的大幅飙升中获得了所有这些回报，而标准普尔 500 指数则相对更为平稳.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202023-05-25%20at%2010.21.50%20AM.png&quot; alt=&quot;屏幕截图 2023-05-25 at 10.21.50 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;我认为说日本股市在过去 33 年里停滞不前是不公平的。真正发生的事情是，在 20 世纪后期，50 年的回报被塞进了 25 年的时期，而过去 30 年的苦难只是在偿还多余的部分。&lt;/p>; &lt;p>;再次强调，高期望值1990 年就像一笔债务，在投资者受益之前必须先偿还。&lt;/p>; &lt;p>;没有人得到这笔债务的声明；它没有出现在任何人的资产负债表上；没有人知道利率是多少。但正是真正的债务让投资者陷入困境，摧毁了财富，并花了三分之一个世纪的时间才还清。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;你不配拥有的资产很快就会变成负债。&lt; /p>; &lt;p>;也许你的投资组合在泡沫中飙升，你的公司估值过高，或者你协商的薪水超出了你的能力。当时感觉很棒。但现实最终会赶上来，要求偿还与你的错觉相同的比例——加上利息。&lt;/p>; &lt;p>;这些债务很容易被忽视，因为它们通常以自我怀疑和士气低落的形式偿还。但它们是非常真实的，当你了解它们的力量时，你就会变得小心翼翼。&lt;/p>; &lt;p>;公司应该想要他们应得的估值，而不是多一分钱。&lt;/p>; &lt;p>;工人应该想要一份与他们的技能相匹配的薪水，仅此而已。&lt;/p>; &lt;p>;家庭应该想要一种他们可以维持的生活方式，而不是更高的东西。&lt;/p>; &lt;p>;这些都不是关于安定下来或放弃的。这是关于避免当现实赶上来时到期的某种心理债务。&lt;/p>; &lt;p>;有一句坚忍的谚语：“不幸最沉重地压在那些只期待好运的人身上。”&lt;/p>; &lt;p >;只期待好的感觉就像是一种很好的心态——你很乐观，很快乐，而且很成功。但无论您是否知道，您很可能会积累一笔最终必须偿还的隐藏债务。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 11:41:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/expectations-debt/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/expectations-debt/</guid></item><item><title> “火星适合戒烟者”——萨拉·莱特曼 (Sara Ledterman)</title><description> &lt;p>;与哈佛大学维斯研究所联手，为地球创造更好的材料。&lt;/p>; &lt;p>;该联盟的目标是发明并商业化下一个伟大的、改变世界的材料——一种同样便宜、用途广泛且高性能的材料-性能作为最后一个改变世界的发现，塑料，但没有负面影响。通过利用合成生物学，我们计划推动可持续发展的选择，其功效和商业成功甚至超过 Goretex。&lt;/p>; &lt;p>;开发对我们的星球和消费者都更好的新材料提供了巨大的经济和生态机会.然而，尽管潜力巨大，但令人惊讶的是，材料在过去几十年里几乎没有变化。塑料、金属、木材、玻璃和合成纤维几乎构成了我们消费的所有东西。&lt;/p>; &lt;p>;原因是什么？化石燃料。所有这些材料都依赖于碳氢化合物进行生产和加工，这使它们对环境造成危害，但也更容易获得、成本更低且难以替代。&lt;/p>; &lt;p>;虽然该领域仍处于新兴阶段，但有一个几家著名的公司一直处于使用合成生物学将可持续材料商业化的最前沿：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Ginkgo Bioworks&lt;/strong>;：Ginkgo Bioworks 设计和制造各种产品，包括香精、香料和&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Solugen&lt;/strong>;：Solugen 从植物来源生产可持续化学品，例如过氧化氢和溶剂。该公司的技术平台使用酶和可再生原料来创造比传统石油基产品更具可持续性和成本效益的产品。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Zymergen&lt;/strong>;：Zymergen（被 Ginkgo 收购）设计和制造比传统材料更具可持续性和高性能的新型材料，例如粘合剂、涂料和薄膜。&lt;/p>; &lt;p>;这些公司预示着我们预计会出现的机会类型下一个十年及以后。合成生物学是一个迅速兴起的领域，它结合生物学、工程学和计算机科学来设计和构建新的生物系统。通过利用生物体的力量，合成生物学有可能彻底改变我们生产材料、食物和能源的方式。&lt;/p>; &lt;p>;这就是我们与 &lt;a href=&quot;https:/ /wyss.harvard.edu/&quot;>;哈佛大学威斯生物启发工程研究所&lt;/a>;。 Wyss Institute 成立于 2009 年，是一家世界级的研发中心，专注于模拟自然的突破性技术。我们很高兴共同宣布启动&lt;strong>;可持续材料研究与创新实验室&lt;/strong>;，以创造新的知识产权 (IP) 并将新型可持续材料推向市场。我们将共同努力探索开发复制天然物质特性的仿生材料，以及从可再生资源中提取的生物基材料。&lt;/p>; &lt;p>;这些材料有望减少我们对化石燃料的依赖，减少温室气体排放，并尽量减少生产过程中的浪费。此外，这些创新有可能创造全新的市场并颠覆现有市场，为投资者提供有吸引力的财务回报。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://wyss.harvard.edu/&quot;>;Wyss Institute&lt;/a>; 是这样一个雄心勃勃的新实验室的完美家园。哈佛大学威斯研究所是仿生工程领域的世界领先者。通过模仿自然的设计原则，该研究所为各种行业开发创新解决方案，包括医疗保健、能源和制造业。凭借其多学科方法和最先进的设施，Wyss Institute 具有独特的优势，可以为合作伙伴关系贡献其合成生物学专业知识。&lt;/p>; &lt;p>;消费品 (CPG) 和重工业部门都是全球温室气体排放和资源枯竭的主要贡献者。通过投资可持续材料并将其商业化，我们与 Wyss Institute 的合作旨在推动这些行业的范式转变。&lt;/p>; &lt;p>;我们迫不及待地想向您介绍这一开创性技术将产生的所有令人兴奋的技术联盟。我们相信 Collab 和 Wyss Institute 将共同推动新的材料创新浪潮，同时建立一个令人兴奋的新模式，通过联合学术界和风险资本加速从科学发现到市场实现的旅程。该联盟旨在利用合成生物学投资和开发尖端的可持续材料，最终目标是在消费品和重工业中产生可观的财务回报并产生深远的积极环境影响。&lt;/p>; &lt;p>;如果您是在生物材料领域追求创新理念的有远见的研究人员、科学家或企业家，请与我们联系。我们很乐意听取您的意见，并探索合作实现可持续未来的机会。&lt;/p>; &lt;p>;– Sophie 和 Craig&lt;/p>; &lt;p>;（PS 我们对太空及其潜力感到兴奋，但正在致力于我们在解决地球问题上的时间和精力）&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 May 2023 08:19:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/mars-is-for-quitters/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/mars-is-for-quitters/</guid></item><item><title>财务依赖和独立的范围</title><description>&lt;p>;&lt;em>;“我不打算致富。我只是想独立。” – Munger&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;把你自己、你的企业和你认识的其他人列在这个清单上。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 0 级：在经济上完全依赖陌生人的好意谁对您的成功没有既得利益&lt;/strong>;。无法工作时乞讨，或者公司依赖于从不关心你是否失败的首次投资者那里筹集资金。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 1 级：&lt;/strong>; &lt;strong>;在财务上完全依赖那些希望你成功的人，因为他们喜欢你，而且他们的声誉与你的成功息息相关。&lt;/strong>;15 岁以下的儿童——由父母抚养，通常太小不能工作——属于这一类。由不打算收回资金的朋友和家人支持的公司也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 2 级：完全财务依赖对您的财务结果有既得利益的人&lt;/strong>;。没有盈利但前景广阔的企业，由投资者支持，他们可以从投资中获得有意义的回报，因此可能会继续支持您。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 3 级：能够通过以下方式部分养活自己&lt;/strong >; &lt;strong>;在一定程度上依赖外部支持的同时为他人增加价值&lt;/strong>;。工作但依靠父母来支持他们认为基本的生活必需品的年轻人。或者，如果公司改变成本结构，实际上可以盈利，但继续从投资者那里筹集资金以支持增长。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 4 级：能够通过为他人增加价值来完全支持自己，但边际价值和易于替代的价值&lt;/strong>;。这是个人和企业的共同类别。它磨碎而脆弱。这听起来像是独立，但老板或客户仍然掌控着你的一天，并可以主宰你的未来。您的未来取决于他们的决定。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 5 级：&lt;/strong>; &lt;strong>;足够的储蓄来解决一般问题&lt;/strong>;。您可以忍受每个人或公司都应该定期经历的麻烦，而不会被淘汰。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 6 级：足够的储蓄来解决无法预见的大问题&lt;/strong>;。你仍然依赖你的老板或你的客户逐月赚钱，但如果危机来袭，你可能会在一段合理的时间内没事。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 7 级：退休储蓄，教育储蓄，避免消费和汽车债务&lt;/strong>;。你仍然依赖老板和客户，但你可以预见到有一天你当前的储蓄将为你和你的家人开启一个新的独立水平。对于大多数人来说，这是最现实的目标。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 8 级：&lt;/strong>; &lt;strong>;选择工作或特定客户的能力，可以避免最恶劣的废话和生活中不必要的麻烦。&lt;/strong>;你仍然依赖老板和客户，但可以自由地说，“不，不是你。我会找到其他人，”当你太沮丧时。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 9 级：&lt;/strong>; &lt;strong>;对你的社会地位变得足够自在，你觉得没有必要用昂贵的消费品炫耀你的孔雀羽毛，其唯一价值在于信号&lt;/strong>;。无法做到这一点是一种隐藏的债务和依赖形式，它会堆积在那些错误地认为自己足够富有，可以独立的人身上。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 10 级：能够对银行说不，因为您不需要银行的债务，包括抵押贷款。&lt;/strong>;债务可能是廉价资本，但它会让您对他人感激不尽，为您的未来决策和现金流需求做出贡献。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;11 级&lt;/strong>; &lt;strong>;很少有现实情况会导致您、您的公司或您的家人被降到 5 级以下。&lt;/strong>;您可以养活自己一年或更长时间关闭您的流动储蓄。这是独立的第一个真正阶段。现在，您几乎可以对任何人说“不”，而且很可能会从后果中恢复过来。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 12 级：利息和股息支付了您一半以上的生活费用&lt;/strong>;。这种独立性大部分归功于苗条的生活方式，而不是巨大的资产。您意识到对生活方式的渴望比几乎任何资产的复合速度都快。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 13 级：您的资产及其合理的回报预期将覆盖基本生活费用，其寿命超过您的预期寿命&lt;/strong>;。恭喜。你不再依赖老板或客户。如果你愿意，你可以和他们打交道，你可能会的。但前提是你愿意，在你愿意的时候，和你想要的人在一起。感觉很好。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 14 级：&lt;/strong>; &lt;strong>;您的资产足以支付基本生活费用以上的资产及其合理的回报预期&lt;/strong>;。您可以根据需要定义“above-basic”。因人而异。记住 Chris Rock 所说的话：“如果比尔盖茨醒来时拿着奥普拉的钱，他会跳出窗外。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 15 级：&lt;/strong>; &lt;strong>;独立让你做和说随心所欲，不关心其他人是否反对你&lt;/strong>;，因为你不依赖他们可能提供的支持或机会。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;第 16 级：&lt;/strong>;有意义的慈善事业这是您的资产增长速度不会超过支出速度的唯一合理方式。&lt;/p>; &lt;p>;对我来说，这是金融领域最重要的主题之一。每个人都不一样。但是，虽然几乎每个人都能适应自己的东西，但通过独立来控制自己的时间在拥有时总是感觉很棒，而在没有时总是令人痛苦的负担。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 May 2023 03:49:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-spectrum-of-financial-dependence-and-independence/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-spectrum-of-financial-dependence-and-independence/</guid></item><item><title>恶性陷阱</title><description>&lt;p>;在自然界中，有时二加二等于十 - 当两个小东西组合成一个大东西时。&lt;/p>; &lt;p>;来自北方的一点冷空气没什么大不了的。一阵暖暖的南风吹来，令人心情愉悦。但是，当它们在密苏里州上空混合在一起时，就会发生龙卷风。&lt;/p>; &lt;p>;两个平静的水流不是问题。但如果逆流相遇，就会形成致命的漩涡。&lt;/p>; &lt;p>;漂白剂和氨水是常见的家用产品。将它们混合在一起，就会得到致命的氯胺气体。&lt;/p>; &lt;p>;在每种情况下，都很容易低估风险——或者至少对发生的事情感到惊讶——因为最初的成分似乎是无害的。两个无辜的小东西可以结合形成一个大危险的东西的想法是不直观的。&lt;/p>; &lt;p>;同样的事情也发生在人格特质上。&lt;/p>; &lt;p>;多年前有人告诉我泡沫会发生当信心（一个好的特质）、乐观（一个好的特质）、信任（通常是好的）混合形成贪婪和妄想时。泡沫之所以如此普遍，是因为输入大多是无辜的，即使输出是疯狂和破坏。&lt;/p>; &lt;p>;很多事情都是这样的。当两个令人钦佩的特征以错误的方式混合并产生危险时，就会出现一些最恶毒的陷阱。它们是最难识别和修复的缺陷。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;要有耐心和信心。他们都听起来很棒。但它们混在一起往往会形成固执，这是一场灾难&lt;/strong>;。相信自己是对的可以让您忽略错误的迹象，而耐心可以让您无限期地延长这种否认。&lt;/p>; &lt;p>;查理芒格曾经说过：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p >;未能处理心理否认是人们破产的常见方式。你对某事做出了巨大的承诺。你已经投入了精力和金钱。你投入的越多，整个一致性原则就越让你认为，“现在它必须起作用了。如果我再投入一点，那么一切都会奏效。”人们就那样破产了，因为他们不能停下来，重新思考，然后说，“我有能力注销这个，然后活着再次战斗。我不必以一种会让我崩溃的方式来追求这件事。”&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;一般来说：恐慌的人知道他们在恐慌。不诚实的人知道他们不诚实。但那些陷入耐心-自信陷阱的人却一无所知，因为这两种特质本身看起来都很积极。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;或者好奇心和勇气。它们本身就很棒，但结合起来很容易产生冲动&lt;/strong>;。&lt;/p>; &lt;p>;如果没有好奇心和大胆——新想法加上付诸行动的能力，几乎不可能在商业上取得成功。想想当你不好奇和大胆时会发生什么：要么迟钝和大胆——我什至不知道那是什么样子——要么好奇和胆小，这可能是……学术？&lt;/p>; &lt;p>;但没有某种刹车、好奇心和大胆很容易变成冲动。&lt;/p>; &lt;p>;部分原因是意识到 &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/natural-maniacs/&quot;>;非常成功人士的第一条规则&lt;/a>;：那些以您欣赏的独特方式思考的人可能也以您不欣赏的独特方式思考。很多因为思考“&lt;em>;我想知道如果我们尝试不同的东西会发生什么&lt;/em>;”而受到钦佩的人是同一个人因为做了不同的东西而被鄙视但行不通，或者赔钱， &lt;/p>; &lt;p>;Elon Musk 的 Twitter 就是一个例子（到目前为止）。&lt;/p>; &lt;p>;扩展到他们没有经验的领域的巨大而成功的公司是另一个例子（AIG，通用电气... >; &lt;p>;如果不是因为他的兄弟罗伊能够将狂野的野心驯服为可行的商业冒险，您永远不会听说过沃尔特·迪斯尼这个名字。 Walt 非常专注于制作优秀的动画，如果让他自己动手，他会把每个项目都推到突破点。在 Roy 加入并踩刹车之前，他早期的企业已经破产。&lt;/p>; &lt;p>;正如您可能想象的那样，Walt 经常将 Roy 的平衡视为他雄心壮志的锚定。这就是为什么好奇心和大胆如此危险 - 它们感觉像是正确的特质，即使它们是您成功的最大风险。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;谦逊和野心如何？优秀的特质，但它们一起可以成功地创造出伪装的傲慢。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;当你谦虚（“我很幸运，没有其他人的帮助，我不可能做到这一点”）但雄心勃勃（ “我很有才华，而且可以取得比现在更多的成就”），这种心理冲突常常以隐藏的傲慢来解决（“我很特别，但我不能大声说出来”）。&lt;/p>; &lt;p>;虚伪的谦虚可能比外显的自我更危险，因为它隐藏了——甚至在你自己的头脑中——你的意图和动机。&lt;/p>; &lt;p>;正确的平衡是知道你擅长什么，而不是害怕说出来，同时保持公正&lt;/p>; &lt;p>;但这种情况很少见——尤其是在社交媒体时代——到处都是表现谦逊的人，通常是两种天真的特质结合在一起的结果，这使得它如此很难承认。这是一个恶性陷阱。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 May 2023 16:04:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/vicious-traps/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/vicious-traps/</guid></item><item><title>想赢就举手</title><description>&lt;p>;我们很高兴开始寻找两名新的团队成员加入我们，作为我们为期两年的 Associate 计划的一部分。在 Collab Fund，我们在评估新投资机会时问自己的第一个问题是：如果这家初创公司取得巨大成功，它会让世界变得更美好或更有趣吗？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot; https://collabfund.com/uploads/CFAssociateProgram2023-06e71b.png&quot; alt=&quot;CFAssociateProgram2023-06e71b.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;我们专注于投资那些推动世界前进的企业，同时也旨在在未来十年及以后超越市场并产生阿尔法回报。为此，我们问自己第二个但也是至关重要的问题：如果“恶棍”的动机是纯粹的自身利益，他们会投资这家公司吗？我们称之为&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/the-villain-test/&quot;>;反派测试&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;我们相信最大的回报（财务和社交）在风险投资中通常来自逆向思维，以不同的方式看待事物的最佳途径是让自己置身于不同和独特的视角。&lt;/p>; &lt;p>;我们理想的职位候选人包括：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;有创业精神&lt;/li>; &lt;li>;吃苦耐劳&lt;/li>; &lt;li>;乐观&lt;/li>; &lt;li>;求知欲强&lt;/li>; &lt;li>;自创&lt;/li>; &lt;li>;乐于生活在纽约&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;Associates 将与我们的合作伙伴和整个 Collab 团队密切合作，寻找和评估新投资，以及支持现有的投资组合公司。&lt;/p>; &lt;p>;在除了提供您期望的所有东西（全面且有竞争力的薪酬和福利待遇，包括奖金、带薪假期、病假、健康和牙科保险、团队异地和 401k），我们还提供在不断推动的公司工作的机会现状。我们创造了一种文化，在这种文化中，我们每天醒来都会感到受到鼓舞和激励，全心全意地做出贡献，这不是因为我们必须这样做，而是因为我们想要这样做。&lt;/p>; &lt;p>;这里有一些您可能（或可能不）关心的其他杂项关于：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;我们的风险基金成立于 2010 年，投资于早期（种子前）到早期成长阶段（B 和 C 系列）的公司&lt;/li>; &lt;li>;我们的主要重点是投资在早期阶段（种子+）&lt;/li>; &lt;li>;我们还筹集了各种主题基金，具体任务集中在以下领域：(i) &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/collaborative-fund -and-sesame-workshop-launch-collabsesame/&quot;>;kids&lt;/a>;, (ii) &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/consumer-startups-are-a-great-investment-heres -why/&quot;>;consumer&lt;/a>; 和 (iii) 最近，&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/collab-sos-a-new-fund-and-a-call-to- action/&quot;>;sustainability&lt;/a>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;如何申请？第一步是在 5 月 31 日之前填写&lt;a href=&quot;https://forms.gle/eaE8mjQ4cdYt6XZV9&quot;>;此表格&lt;/a>;，如果您被选中参加面试，我们将在 6 月 15 日之前通知您。我们预计该流程将在 8 月底完成，新员工可于 9 月在纽约开始工作。&lt;/p>; &lt;p>;如果它不是您的最佳人选，但您知道理想的人选，请直接发送电子邮件至 andrew [at] collabfund.com。如果我们最终雇用了您推荐的人，我们将向您选择的慈善机构捐赠 1000 美元。&lt;/p>; &lt;p>;如果您觉得这很有趣，我们很乐意联系！&lt;/p>; &lt;p>;—Andrew蒙哥马利&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 May 2023 08:00:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/associate-program/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/associate-program/</guid></item><item><title>宣布我们对 pH7 技术的投资</title><description>&lt;p>;&lt;strong>;pH7 技术：开拓可持续金属提取&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;如《巴黎协定》所述，为了到 2050 年实现净零排放目标，我们需要承担使整个经济脱碳的艰巨任务。这一挑战意味着在全球范围内重新构想几乎每个行业。&lt;/p>; &lt;p>;这一转型的关键是电气化，它在很大程度上依赖于贵金属和工业矿物的稳定供应。不幸的是，长期以来，采矿一直是地球上最不可持续的活动之一，通常涉及对环境有害的过程，例如酸浸出、过度使用热量、创造危险的工作条件、大量的水资源浪费和污染以及其他值得注意的&lt;a href=&quot;https ://web.mit.edu/12.000/www/m2016/finalwebsite/problems/mining.html&quot;>;环境风险&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;虽然其中一些过程可能不可避免，但新浪潮创新技术旨在使采矿更具可持续性。专注于矿区高效勘探的 KoBold Metals 和专门从事电池回收的 Redwood Materials 等公司是“绿色金属”初创公司崛起的典范，它们正奋起直面挑战。&lt;/p>; &lt;p >;处于清洁和可持续关键金属提取前沿的一家先驱公司是 pH7 Technologies。他们专有的闭环工艺可在提取支持全球电气化运动所必需的关键矿物时将环境影响降至最低。他们的远见和进步让我们深受鼓舞，并且很高兴最近能与主要投资者 TDK Ventures 和 Pangea Ventures 以及 BASF、Rhapsody 和其他公司一起参与他们的 A 轮融资。&lt;/p>; &lt;p>;虽然初级金属生产往往面临更长的启动时间，我们相信创新的回收方法可以通过有效地提取流通中的金属来加快市场进入并增加供应。这个问题既紧迫又紧迫。正如下面的 Heraeus 图表所示，许多基本金属输入的供需平衡正急剧转为负值，这突显了由于供应逐渐增加而需求激增导致钯金（右下图）供需之间的显着失衡&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/platinum-supply-demand-table_image_w1300.png&quot; alt=&quot;platinum-supply-demand-table_image_w1300.png&quot; />;&lt; /p>; &lt;p>;（来源：&lt;a href=&quot;https://www.heraeus.com/en/hpm/market_reports/precious_metals_demand/pgm_demand_supply.html&quot;>;链接&lt;/a>;）&lt;/p>; &lt;p>; pH7 Technologies 通过从电子垃圾中回收金属来解决传统冶炼厂面临的挑战。首席执行官 Mohommad Doost 和团队花了数年时间完善一种类似炼金术的方法，使用可再生溶剂在低温下提取金属。他们的可扩展、商业上可行的技术可与矿石、精矿和其他低品位资源和底物一起使用，以快速弥合我们日益扩大的供需失衡。在他的整个职业生涯中，Mohammad 一直孜孜不倦地开发环境可持续的金属提取方法，同时最大限度地减少碳足迹和生态足迹。&lt;/p>; &lt;p>;在 Mohammad 和他组建的团队中，我们发现一群谦虚、积极进取的企业家渴望快速为采矿和金属行业扩展可持续解决方案。他以有限的资金有效扩大规模的能力给我们留下了特别深刻的印象，我们相信 pH7 将在未来几年迅速满足市场对铂族金属、电子垃圾和其他关键矿物的需求。&lt;/p>; &lt;p>;随着我们继续推动更可持续的未来，支持和庆祝像 pH7 这样致力于对被忽视区域进行材料改进的清洁技术公司至关重要。他们的创新解决方案为更可持续和对环境负责的采矿方法铺平了道路，促进了清洁技术运动的发展，并最终帮助我们更接近我们的净零排放目标。我们很高兴通过我们的 &lt;a href=&quot;sos.fund&quot;>;​​SOS 基金&lt;/a>; 支持像穆罕默德这样的企业家。如果您有兴趣了解更多信息或讨论类似的机会，请随时联系 &lt;a href=&quot;mailto:mai@collabfund.com&quot;>;mai@collabfund.com&lt;/a>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Apr 2023 10:05:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/announcing-our-investment-in-ph7-technologies/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/announcing-our-investment-in-ph7-technologies/</guid></item><item><title>我想的一些事情</title><description>&lt;p>;致富最快的方法是慢慢来。&lt;/p>; &lt;p>;许多信念之所以被持有是因为持有它们对社会和部落有好处，不一定是因为它们是真的。&lt;/p>; &lt; p>;没有什么比运气带来的成功更让人眼花缭乱了，因为当你不费吹灰之力就成功时，很容易想到，“我一定是天生的。”&lt;/p>; &lt;p>;当你将社交媒体视为一个地方时，它更有意义人们去表演而不是去交流的地方。&lt;/p>; &lt;p>;喜剧是教授人类行为的最佳方式。 George Carlin、Chris Rock 和 Jerry Seinfeld 在启发他人方面所做的工作比 99.9% 的心理学博士还要多。&lt;/p>; &lt;p>;衡量财富的最佳标准是你拥有的减去你想要的。 （按照这个标准，一些亿万富翁已经破产了。）&lt;/p>; &lt;p>;最有价值的个人理财资产不需要给任何人留下深刻印象。&lt;/p>; &lt;p>;大多数财务辩论都是不同时间范围的人就各自的话题进行讨论其他。&lt;/p>; &lt;p>;在学校，我记得：我被告知的每一个好故事，但没有一个是我在考试前记住的公式。&lt;/p>; &lt;p>;让人们相信你很特别是最容易的&lt;/p>; &lt;p>;“人们更喜欢你，当你正在努力做某事时，而不是当你拥有它时。” - 德雷克&lt;/p>; &lt;p>;很多人似乎都有一定程度的压力，当他们的生活进展顺利时，他们会编造假想的问题来填补空虚。&lt;/p>; &lt;p>;很少有事情像这样像你自己的废话一样有说服力，而没有什么比别人的废话更容易识别了。&lt;/p>; &lt;p>;一切都是销售。&lt;/p>; &lt;p>;每个员工都是可以更换的。&lt;/p>; &lt;p>;我们钦佩的人体育、商业、政治和娱乐界的大多数人都倾向于拥有一个品质：他们知道什么时候该退出，该传递接力棒，该消失，以一种维护甚至提高他们声誉的方式。没有什么比过分欢迎你更能削弱过去的成功了。&lt;/p>; &lt;p>;研究历史最困难的事情是你知道故事的结局，这使得你不可能设身处地为别人着想，想象他们在想什么或感受什么&lt;/p>; &lt;p>;如果你也对赞美不屑一顾，你只能无视批评。&lt;/p>; &lt;p>;相关：很少有特质像对赞美的渴望那样具有破坏性。&lt;/p>; &lt;p>;有两种类型的人：想要了解更多的人和想要捍卫他们已经知道的东西的人。&lt;/p>; &lt;p>;我对狗的嫉妒：他们可以坐几个小时什么都不做，表现得非常满足。&lt; /p>; &lt;p>;很多人喜欢赚钱胜过享受金钱。真正令人兴奋的是变化，而不是累积的数量。&lt;/p>; &lt;p>;马特·达蒙 (Matt Damon) 说：“一旦你成名，你就会在社交和情感上迟缓。你对世界的体验永远不会相同。”对于那些变得富有的人来说，情况可能也是如此——而且更为普遍。&lt;/p>; &lt;p>;大多数信念都是自我验证的。愤怒的人找问题，到处找；快乐的人找笑，到处找；悲观的人找麻烦，到处找。大脑擅长过滤输入以专注于您想要相信的东西。&lt;/p>; &lt;p>;很少有特质像谦逊一样吸引人，但也很少像虚荣一样普遍。&lt;/p>; &lt;p>;每个人都想幸运&lt;/p>; &lt;p>;市场是理性的，但投资者玩不同的游戏，而这些游戏在玩不同游戏的人看来是非理性的。&lt;/p>; &lt;p>;泡沫的一个大问题是财富和智慧之间的反身联系，所以一堆疯狂的想法被认真对待，因为一个暂时的富人说了。&lt;/p>; &lt;p>;逻辑说服不了人。清晰、讲故事和诉诸自身利益确实如此。&lt;/p>; &lt;p>;如果你能正确预测他们在压力情况下的反应，你就很了解他们。&lt;/p>; &lt;p>;两者之间有很大的区别一个专家，他的才华应该受到赞扬，一个大师，他的坏主意不应该受到质疑。&lt;/p>; &lt;p>;过去的表现比能力更能增加信心。&lt;/p>; &lt;p>;幸福是期望与期望之间的差距现实，所以具有讽刺意味的是，没有什么比充满乐观的人更悲观了。他们注定要失望。&lt;/p>; &lt;p>;在社会领域，很少有事情是始终如一的。 Carl von Clausewitz 说：“太多的理论过于努力地成为法律。”&lt;/p>; &lt;p>;大多数人做出的最重要的决定是是否结婚、何时结婚以及与谁结婚。但是学校从来没有教过这个话题。这不可能——每个人都不一样，你不能将其简化为一个公式或统计数据。&lt;/p>; &lt;p>;我经常想知道有多少个人破产和财务问题是由没有带来快乐的支出造成的首先。这是双重损失：您不仅遇到了麻烦，而且您甚至没有享受到到达那里的乐趣。&lt;/p>; &lt;p>;没有什么比对一个伟大想法的坚定信念更能通向成功，也没有什么能为您的垮台埋下种子就像对一个大想法的坚定信念。&lt;/p>; &lt;p>;有两种类型的成功人士：冒名顶替综合症的人和反社会人士。&lt;/p>; &lt;p>;只有当你依赖繁荣时，萧条才是危险的.&lt;/p>; &lt;p>;“现实会以与你的错觉相同的比例回报你。” - Will Smith&lt;/p>; &lt;p>;人们每五到七年就会忘记衰退每五到七年发生一次。&lt;/p>; &lt;p>;许多人每天检查他们的投资组合，但他们每隔几年检查一次血压，即使&lt;/p>; &lt;p>;如果只有几件大事是正确的，悲观主义者可能是错误的。&lt;/p>; &lt;p>;最重要的沟通技巧是知道什么时候闭嘴。&lt;/p>; &lt;p>;“在你的生活中有一些你不想让他们失望的人是很好的。” - 巴菲特&lt;/p>; &lt;p>;不关心暂时的事情，而沉迷于永久的事情，这被低估了。&lt;/p>; &lt;p>;很多事情实际上是正确的，但在上下文中是胡说八道。&lt;/p>; &lt;p>;经济运行在周期中，但人们以直线预测。&lt;/p>; &lt;p>;你是你认为的两倍 - 如果你不同意这种说法，则为四倍。&lt;/p>; &lt;p>;价格是你付出的，价值&lt;/p>; &lt;p>;当你失败时，运气不好很容易识别，但当你成功时，好运很容易被忽略&lt;/p>; &lt;p>;“人抗拒随机性，市场抗拒预言” - Maggie Mahar&lt;/p>; &lt;p>;人们往往沉迷于他人造成的伤害（恐怖主义、犯罪），而对自己造成的更大伤害（不良饮食、不运动）视而不见。&lt;/p>; &lt;p>;我们低估了控制的重要性。露营很有趣，即使你很冷。无家可归是痛苦的，即使你很暖和。&lt;/p>; &lt;p>;人们所谓的“信念”实际上是故意无视可能改变他们想法的事实。&lt;/p>; &lt;p>;在学校他们告诉你你的论文必须至少有五页长。在现实世界中，你有五秒钟的时间来吸引某人的注意力，然后他们才会感到无聊并继续前进。&lt;/p>; &lt;p>;“从历史中吸取足够的教训，尊重彼此的错觉。” - Will + Ariel Durant&lt;/p>; &lt;p>;每个人都有一个“理想的”净资产，当金钱不仅不再带来快乐，而且成为一种社会责任。&lt;/p>; &lt;p>;“如果你只希望成为快乐，这很容易做到；但我们希望比其他人更快乐，这总是很困难，因为我们相信别人比他们更快乐。” - 孟德斯鸠&lt;/p>; &lt;p>;通过正确的激励，人们可以被引导去相信和捍卫几乎任何事情。&lt;/p>; &lt;p>;好的营销在短期内获胜，好的产品在长期内获胜。&lt;/p>; &lt;p>;好的营销在短期内获胜，好的产品在长期内获胜。&lt;/p>; p>; &lt;p>;“在最好的时候评判人才，在最坏的时候评判品格。” - Lord Acton&lt;/p>; &lt;p>;净资产从 0 美元增加到 100 万美元：摇头丸。净资产从 1000 万美元增加到 100 万美元：沮丧。我们能同意所有财富都是相对的吗？&lt;/p>; &lt;p>;三种合法的投资策略：比别人聪明，比别人幸运，比别人更有耐心。这就是全部清单。&lt;/p>; &lt;p>;您一天中最有效率的时间通常看起来是最懒惰的。好主意很少在会议期间产生——它们是在散步、坐在沙发上或洗澡时产生的。&lt;/p>; &lt;p>;没有什么比缺乏感情更能破坏人际关系了——无论是在爱情还是事业上。&lt;/p>; &lt;p>;学校擅长衡量智力，但不擅长衡量激情、耐力和性格，从长远来看，这些往往比智力更重要。&lt;/p>; &lt;p>;你所知道的大部分来自您拥有的经历和遇到的人，这两者在很大程度上都不受您的控制。&lt;/p>; &lt;p>;在高于平均水平的时间段内保持平均表现会带来非凡的表现。这不仅适用于投资，也适用于职业、人际关系和育儿。&lt;/p>; &lt;p>;我最近遇到了一种叫做三分法则的东西：三分之一的日子你应该感到惊奇。三分之一的日子应该感觉不错。三分之一的日子应该是糟糕的。那是一种美好、平衡、现实的生活。&lt;/p>; &lt;p>;巨大成功所需的相同特征与增加失败几率的相同特征相同。我们应该谨慎地赞美成功者或批评失败者，因为他们经常做出类似的决定，但运气程度不同。&lt;/p>; &lt;p>;每一代人都对他们的孩子感到失望，部分原因是随着时间的推移事情通常会变得更好，而你会变得怨恨as you see younger generations bypassing problems you had to overcome.&lt;/p>; &lt;p>;Vaccines can be amazing at one point in time but lose effectiveness as the virus they were targeting adapts and evolves into something new. The same is true for business and investing strategies: What works wonders in one era might flop the next as the world evolves.&lt;/p>; &lt;p>;A good test when reading the news is to constantly ask, “Will I still care about this story in a year? Two years? Five years?”&lt;/p>; &lt;p>;A good bet in economics: the past wasn&#39;t as good as you remember, the present isn&#39;t as bad as you think, and the future will be better than you anticipate.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Apr 2023 13:35:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/thoughts/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/thoughts/</guid></item></channel></rss>