<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>Collab Fund 是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 14:24:50 -0400</pubDate><lastbuilddate> 2024 年 3 月 28 日星期四 14:24:50 -0400</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>寻找野蛮人</title><description>&lt;p>;这些天，我们充斥着关于我们的大学系统如何崩溃以及毕业生如何因巨额学生贷款债务等问题而感到沮丧的头条新闻。&lt;/p>; &lt;p>;这些说法是否合理？&lt;/p>; &lt;p>;毫无疑问。&lt;/p>; &lt;p>;是否应该有更多的孩子考虑支付 100-20 万美元上大学的利弊？&lt;/p>; &lt;p>;你敢打赌。&lt;/p>; &lt;p>;但这就是吗？整个故事？&lt;/p>; &lt;p>;当然不是。&lt;/p>; &lt;p>;事实是，就像生活中的大多数事情一样，这个故事还有另一面&lt;em>;还没有接近&lt;/ em>; 同样受到关注。&lt;/p>; &lt;p>;美国目前培养的大学毕业生数量几乎是二十年前的两倍（从 2000 年的不到 130 万增加到 2022 年的超过 210 万）。然而，在同一时期，根据《美国新闻与世界报道》的评价，美国顶尖大学世界报告排名并没有以任何可衡量的方式增加其入学人数。看看哈佛就知道了，它已经三十多年没有增加新生班级了（1990 年大约有 1,600 人，2023 年大约有 1,650 人）。&lt;/p>; &lt;p>;那么这为什么重要呢？&lt; /p>; &lt;p>;这很重要，因为它造成了申请大学的合格候选人数量与顶尖学校的可用名额之间的供需不平衡。&lt;/p>; &lt;p>;那么，谁会受到影响这种不平衡？&lt;/p>; &lt;p>;简而言之，每个人。&lt;/p>; &lt;p>;然而，不成比例的影响落在了学生、试图雇用他们的公司以及全国各地毕业生聚集的城市身上。 &lt;/p>; &lt;p>;换句话说，这种新的不平衡造成了“溢出效应”，过去主要被东北部或加利福尼亚州大学录取的高素质学生现在正在全国各地的大学就读。事实证明，佛罗里达大学的州内学生 SAT 平均成绩现在为 1420 分，州外学生为 1450 分。两年半前，当我申请大学时，这些分数几乎可以让你进入任何你选择的学校。现在，这是一所拥有 40,000 多名学生的州立大学的平均分数。全国无数其他大学也出现同样的情况。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着有才华的年轻人比以往任何时候都更加分散。这也意味着感谢乔治亚州的希望奖学金等项目&lt;/a>; 和&lt;a href=&quot;https://www.floridastudentfinancialaidsg.org/SAPBFMAIN/SAPBFMAIN&quot;>;佛罗里达州光明未来奖学金&lt;/a>;，更多有成就的学生留在州内，就读大型学校，并建立出他们的网络。因此，这些大学周围和周边城市的生态系统比以往任何时候都更大，这正在全国各地的许多社区创造更有活力的人才库、更好的业务形成和更大的创业精神。&lt;/p>; &lt;p>;然而，尽管取得了这些进展，但我的印象是，许多公司和投资基金尚未以有意义的方式利用这一发展。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果他们这样做了怎么办？&lt;/p>; &lt;p>;我最近遇到了一个人谁这么做了，结果不言而喻。&lt;/p>; &lt;p>;几个月前，我参加了一家专注于国防的风险投资公司在 Cavallo Point 举行的年会，这家酒店实际上位于金门大桥。&lt;/p>; &lt;p>;第二天晚上，晚餐时我坐在一个人旁边，我称他为“里克”。考虑到这次会议的性质，里克直接从中央演员阵容中脱颖而出，因为他与原版《壮志凌云》中的滑块非常相似。&lt;/p>; &lt;p>;里克和我整个晚上进行了几次对话，包括对华盛顿指挥官队粉丝的幻灭在军人家庭长大。然而，最引人注目的部分是他谈到自己过去几年在华尔街顶级银行之一经营一个部门时所说的话。&lt;/p>; &lt;p>;不过，在我开始讨论这一点之前，重要的是要提供更多关于里克的背景，我直到那天晚上回到酒店房间时用谷歌搜索他才知道。&lt;/p>; &lt;p>;看，里克曾是一所常春藤盟校和全美大学。运动员，同时参加预备役军官训练团（“ROTC”）计划。毕业后，他当了五年海军陆战队员，进入斯坦福大学商学院，加入了华尔街顶级银行之一，在 9/11 事件后多次前往伊拉克和阿富汗，在总统政府任职，写了多本有关军事的书籍事务，并完成了几项铁人三项。然而，在我们的谈话中他几乎没有提到任何这些。如今，谦虚是一种被严重低估的品质，但我离题了。&lt;/p>; &lt;p>;现在回到他在交易台上的最后几年。&lt;/p>; &lt;p>;里克在第二次巡演回来后告诉我，值班后，他重新回到办公桌前，并在很短的时间内被要求领导。在此职位上，他的部分职责是招募和聘用新员工。问题是，随着时间的流逝，他发现越来越难从办公桌的七所“目标学校”（你可能猜到是哪所学校）中招募和留住有能力的年轻人。&lt;/p>; &lt;p>;听到这个，我有点傻眼了。&lt;/p>; &lt;p>;这家伙怎么会找不到能干的人加入他的华尔街最好的办公桌之一呢？哎呀，在这家伙旁边坐了一个小时，我就愿意跑过砖墙去为他工作了。&lt;/p>; &lt;p>;说到这里，我一脸困惑地问他，&lt;/p>; >; &lt;p>;&lt;strong>;“这怎么可能？你怎么没有‘从一窝中挑选’？”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;他回答说：“就是这样。我们确实做到了。问题是这不是天赋或智力的问题。我们&lt;em>;从国内一些顶尖学校招收了顶尖的孩子。”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;他解释说，问题要严重得多。虽然这些孩子有足够的智力，但他发现他们还缺乏其他东西。更重要的事情。&lt;/p>; &lt;p>;里克描述了在过去几年的某个时刻，平衡开始从这些新员工感觉好像他们欠公司一些东西转变为相信公司欠他们的信念。这份工作只是他们通往职业生涯下一个阶段的短暂停留。结果，与之前的“班级”相比，他们的努力、热情和生产力都大幅下降。远程工作只会加速和加剧这种趋势。&lt;/p>; &lt;p>;当我消化这个新现实时，我问他有何反应。&lt;/p>; &lt;p>;他的回答不出所料地简单 - “我把目光投向了其他地方。”&lt; /p>; &lt;p>;在继续从七所目标学校招募人才的同时，里克又增加了七所“非目标学校”，只是没有简单地在《美国新闻与世界报道》的名单中向下移动。在世界报告排名中，他选择了一套不同的标准。&lt;/p>; &lt;p>;他针对的是全国各地的大型大学，学生来自不同的背景。在这些学校中，他寻找那些曾在后备军官训练队、体育、兄弟会或联谊会、学生会或艺术等领域担任领导职务的人，只要他们拥有某种东西。他更希望看到在这些追求中坚韧和坚持的例子。简而言之，他正在寻找那些拥抱并沉迷于大学所提供的一切的孩子，&lt;em>;同时在学业上表现出色。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;在选择并参观了这些学校后，他的办公桌聘请了五名分析师来自“非目标”学校，另外六名分析师来自传统“目标学校”。然后，在这 11 名分析师完成第一年的工作后，他们被排名。&lt;/p>; &lt;p>;想猜测一下排名是如何变化的吗？&lt;/p>; &lt;p>;您可能会看到这里&lt;/p>; &lt;p>;来自“非目标”学校的分析师排名为#1、#2、#4、#5 和#7，而来自传统“目标”学校的分析师则声称排名第 3、第 6 和第 8-11 位。&lt;/p>; &lt;p>;结果非常明显，公司首席执行官找到了 Rick，想了解是什么推动了他们的发展。里克的回应直接而明确——来自“非目标”学校的分析师只是更想要它。他们很谦虚并且想学习。他们愿意超越对他们的要求。就像我和这个人谈话时的感觉一样，这些孩子想为他冲破砖墙。&lt;/p>; &lt;p>;在与里克交谈后，首席执行官显然改进了公司的招聘流程。如今，除了目标学校名单外，公司的每个领域都可以纳入“非目标”学校名单。显然，结果不言而喻。&lt;/p>; &lt;p>;我的收获？&lt;/p>; &lt;p>;这个国家面临着挑战，而高等教育体系几乎位居榜首。然而，有一点远未受到挑战，那就是它拥有大量才华横溢、有动力、充满希望和足智多谋的年轻人。对于希望聘用年轻人才的企业或试图寻找下一家伟大公司的投资者来说，关键是寻找和识别这些年轻人，并给他们发光的机会。&lt;/p>; &lt;p>;那么，这是什么样的？ &lt;/p>; &lt;p>;首先要像瑞克那样做——承认继续在几个三十多年没有增长的选定池塘里捕鱼可能不再是寻找人才的最佳方式。相反，这意味着扩大你的招聘视野，寻找你以前没有见过的地方，并在不那么传统的候选人身上抓住机会，以便找到未经加工的钻石。&lt;/p>; &lt;p>;现在，请不要误会我的意思。这并不意味着忽视传统的招聘温床和目标学校。这就像告诉 NFL 总经理不要再从 SEC 选秀球员一样，因为其他联盟的人才已经进步了。相反，它只是意味着扩大你的招聘范围应该会提高绩效。&lt;/p>; &lt;p>;归根结底，对于所有想要找到梦想工作的年轻人来说，有一件事你可以做做这件事&lt;em>;完全&lt;/em>;在你的控制范围之内，超越你在哪里上的大学、你的专业、你的背景或你来自哪里。 UFC 主席达纳·怀特 (Dana White) 说得最好，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“做个野蛮人吧。如今，即使你只是一个野蛮人，只要你走出去，努力工作，并且非常想要它，你就可以被任何人打败。一切都唾手可得，尤其是在这个远程工作的时代。从来没有比今天更多的机会。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;对于那些希望超越市场的公司和投资者来说？&lt;/p>; &lt;p>;首先要找到这些野蛮人。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 11:42:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/find-the-savages/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/find-the-savages/</guid></item><item><title>聪明人的聪明话</title><description>&lt;p>;我最近读到的一些聪明的东西：&lt;/p>; &lt;p>;“30 多岁的人知道世界将走向何方，因为他们会这样做。我已经80多岁了，所以我不知道。” - 丹尼尔·卡尼曼&lt;/p>; &lt;p>;“每一群以思考为生的人都会感到悲伤。无知是福。那么相反的情况是什么呢？” – Chris Rock&lt;/p>; &lt;p>;“我想说，对于一个 12 岁的孩子来说，世界上最危险的事情就是试图成为他的朋友。但对于 40 岁的人来说，最糟糕的事情就是试图成为他们的父母。” - 克里斯·戴维斯&lt;/p>; &lt;p>;“叔本华的理想是足够富有，拥有大量的空闲时间和智力能力，可以用沉思和活动来为人类服务。” – Derren Brown&lt;/p>; &lt;p>;“如果你问自己为什么做生意，除了‘我想赚钱’之外找不到答案，那么你可以通过退出生意并为某人工作来省钱”。 – 哈维·费尔斯通&lt;/p>; &lt;p>;“当被问到一个人可以拥有的最好资产是什么时，阿尔伯特·拉斯克（Albert Lasker）——所有广告人中最精明的——回答说，“在好主意面前保持谦逊。” &lt;em>;认识&lt;/em>;一个好主意是非常困难的。” – 大卫·奥格维&lt;/p>; &lt;p>;“我变得如此热衷于收集错误判断的实例，以至于我不注意专业领域之间的界限......我为什么要寻找一些微小的、不重要的、难以发现的新愚蠢行为在我自己的领域，当一些大的、重要的、容易发现的愚蠢行为就在其他人的专业领域的栅栏之外时？ – 芒格&lt;/p>; &lt;p>;“我对赛马运动了解得越多，我就越觉得最被低估的东西是马，而被高估的是我们练马师、骑师和马主。” – Leroy Jolley&lt;/p>; &lt;p>;“我们生来就有几乎无限的相信事物的能力，因为这些信念对我们持有是有利的，而不是因为它们与事实有遥远的联系。” – Dee Hock&lt;/p>; &lt;p>;“当动力在你身边时，人们会关注你的优势并原谅你的弱点。当势头停止时，他们就会仔细审视整个事情。” – 帕基·麦考密克&lt;/p>; &lt;p>;“不加入任何教条，但尊重其中的真理。” – 罗伯特·亨利&lt;/p>; &lt;p>;“苹果是拥有 10,000 条生命的史蒂夫·乔布斯。” – 大卫·森拉&lt;/p>; &lt;p>;“我想看到你最好的作品。我对你的新作品不感兴趣。” – 杰里·宋飞 (Jerry Seinfeld)&lt;/p>; &lt;p>;脊髓灰质炎疫苗的发明者乔纳斯·索尔克 (Jonas Salk) 表示，他一生的主要动机是“成为一个好祖先。”&lt;/p>; &lt;p>;“这是了解自己的好方法就是认真反思你在别人身上发现的一切令人恼火的地方。” – 凯文·凯利&lt;/p>; &lt;p>;“世界分为两类：一类人不知道如何开始赚钱，另一类人不知道何时停止。” - 塔勒布&lt;/p>; &lt;p>;“不需要太多就能让我们相信自己聪明又健康，但需要大量事实才能让我们相信事实恰恰相反。” – 丹·吉尔伯特&lt;/p>; &lt;p>;“幸福是在你需要更多幸福之前获得的感觉。” – Don Draper&lt;/p>; &lt;p>;“请注意，虽然很多人很乐意向您介绍黄金时代，但似乎没有人认为黄金时代正在发生。也许这是因为黄金时代唯一可能发生的地方就是我们的记忆。” – Adam Mastroianni&lt;/p>; &lt;p>;“我坚信，一个人在生活和工作中的首要目标就是永远让自己变得过时。” – 蒂姆·汉森&lt;/p>; &lt;p>;“我们存在的一个奇怪特征是，我们来自一个非常擅长促进生命但更擅长消灭生命的星球。” – Bill Bryson&lt;/p>; &lt;p>;“与直觉相反，快速增长比收入下降更危险，并且会很快摧毁一家公司。” – 布伦特·贝肖尔&lt;/p>; &lt;p>;“如果激情的爱情是一种毒品——确实是一种毒品——它最终会消失。” – 乔纳森·海特（Jonathan Haidt）（我认为这适用于从人际关系到商业的一切事物。好奇心比激情更可持续）。&lt;/p>; &lt;p>;“从改进你的想法中获取多巴胺比让它们得到验证更好。” – 纳特·弗里德曼&lt;/p>; &lt;p>;“期望值非常高的人的适应能力非常低。” ——黄仁勋&lt;/p>; &lt;p>;对总体持乐观态度，对具体情况持怀疑态度是件好事。对总体持悲观态度，对具体情况持乐观态度是非常危险的。 – Naval（释义）&lt;/p>; &lt;p>;“魔鬼玩过的最大的把戏就是让你相信悲观主义者是好人。” ——帕基·麦考密克&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 19:34:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/smart-words-from-smart-people/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/smart-words-from-smart-people/</guid></item><item><title>精良制作的艺术简介</title><description>&lt;p>;作为投资者，我们经常尝试利用我们的个人网络以及合作伙伴和有限合伙人的网络来支持我们的投资组合公司。&lt;/p>; &lt;p>;在风险投资领域，网络是一个强大的工具这可以打开新机遇之门并推动业务增长。人脉最关键的方面之一是进行有效介绍的艺术。&lt;/p>; &lt;p>;精心设计的介绍可以将冷漠的联系变成温暖的联系，从而带来有价值的伙伴关系、投资或合作。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;hr />; &lt;h4 id=&quot;heres-a-guide-to-help-you-master-the-art-of-introduction-requests-from-an-investor-like-me&quot;>;&lt;strong>;这里是帮助您掌握向像我这样的投资者提出介绍请求的艺术的指南：&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;确定关键联系人：&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;开始通过查明我的网络中的联系人并确定可以为您的业务增加价值的相关个人。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;strong>;准备目标列表：&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li >;编制一份简明的联系人列表 - 保持在三个左右。&lt;/li>; &lt;li>;包括姓名和职务等详细信息。&lt;/li>; &lt;li>;将列表发送给我，我可以确认可以向您介绍谁&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;strong>;制作可转发的电子邮件：&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;这一点我怎么强调都不为过：为每个联系人起草个性化的可转发电子邮件.&lt;/li>; &lt;li>;电子邮件应清楚地阐明您的意图，提供有关您业务的背景信息，并保持您独特的声音。&lt;/li>; &lt;li>;明确说明为什么这对您所联系的人很有价值.&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;strong>;真实而专业：&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;确保您的电子邮件反映您的个性，同时保持专业的语气。真实性胜出。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;strong>;跟进：&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;介绍完毕后，跟进并让我了解情况.&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;hr />; &lt;p>;您最终会收到两封电子邮件：第一封询问我的介绍，第二封是可转发的电子邮件。&lt;/p>; &lt;p>;通过考虑对象如果您希望与精心设计、可转发的介绍电子邮件相结合，您可以显着提高建立有意义的联系的机会。&lt;/p>; &lt;p>;这种方法可以帮助我简化流程并尊重时间和精力，从而帮助您涉及到的每个人。采用这些策略来增强您的人际交往技能并打开新机会的大门。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 09:00:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-art-of-the-well-made-introduction/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-art-of-the-well-made-introduction/</guid><category>创始人支持</category></item><item><title>Seabound：制定航运脱碳路线</title><description>&lt;p>;我们很高兴分享我们最近对 &lt;a href=&quot;https://www.seabound.co/&quot;>;Seabound&lt;/a>; 进行投资的消息，这是一家开创性的公司，我们是在他们任职期间第一次遇到的。 a href=&quot;https://www.ycombinator.com/companies/seabound&quot;>;​​Y 组合器&lt;/a>;。我们对该业务的初始投资是在 2022 年通过我们的&lt;a href=&quot;https://sharedfuture.xyz/&quot;>;共享未来基金&lt;/a>;进行的，从那时起，我们一直在密切关注他们令人印象深刻的进展。&lt; /p>; &lt;p>;如果您还不熟悉 Seabound 及其工作，我们邀请您观看他们第一个飞行员的幕后花絮：&lt;/p>; &lt;div style=&quot;padding:56.25% 0 0 0;position:relative;&quot;>;&lt;iframe src=&quot;https://player.vimeo.com/video/922980098?h=c3b0985316&amp;color=a1d5df&amp;byline=0&amp;amp;portrait=0&quot; style=&quot;position:absolute ;顶部:0;左侧:0;宽度:100%;高度:100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot;allow=&quot;自动播放；全屏；画中画&quot;allowfullscreen=&quot;&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/div>; &lt;script src=&quot;https://player.vimeo.com/api/player. &lt;a href=&quot;https://www.innovatorsunder35.com/the -list/alisha-fredriksson/&quot;>;Alisha Fredriksson&lt;/a>;，提供了有关他们的愿景、使命以及他们正在应对的独特挑战的宝贵见解。&lt;/p>; &lt;h4 id=&quot;how-did-you-become -interested-in-carbon-capture-and-why-focus-on-shipping&quot;>;&lt;strong>;您是如何对碳捕获产生兴趣的，以及为什么关注航运？&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;之前在创立 Seabound 之前，我帮助建立了另一家名为 Liquid Wind 的初创公司，该公司利用捕获的二氧化碳和绿色氢为船舶生产碳中性燃料。具有讽刺意味的是，当我们寻求扩大这种清洁燃料的规模时，却很难找到可获取且负担得起的二氧化碳来源来生产其。这催生了 Seabound 的创始见解：我们能否直接在船上捕获二氧化碳，将其出售用于清洁燃料生产，并最终促进循环燃料系统？&lt;/p>; &lt;p>;这是一个如此深入且令人信服的问题，我的联合创始人我、柔嘉很快就辞去了工作，直接投入探索。&lt;/p>; &lt;p>;从影响的角度来看，航运业脱碳存在巨大机遇，因为目前航运业每年排放超过 10 亿吨二氧化碳（甚至更多）。比航空）并且缺乏其他可行的解决方案。虽然清洁燃料有望在未来减少排放，但距离供应充足还需要 10 到 20 年的时间，并且不太可能帮助目前水面上现有的 50,000 艘商船。&lt;/p>; &lt;h4 id=&quot; how-does-seabounds-carbon-capture-technology-work-and-what-makes-it-unique&quot;>;&lt;strong>;Seabound 的碳捕获技术如何工作以及有何独特之处？&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt; Seabound的碳捕获技术将船舶废气转移到装满氧化钙小卵石的容器中，这些小卵石与废气中的二氧化碳发生化学反应，形成碳酸钙。换句话说，我们在船上制造石灰石，有效地将二氧化碳锁定在小卵石中。当船返回港口时，我们卸下石灰石，然后：1）将其出售以用作建筑材料，或 2）回收卵石以将二氧化碳与氧化钙分离，以便我们可以重新利用氧化钙来捕获更多另一艘船上的二氧化碳，然后出售纯二氧化碳用于清洁燃料生产或地质封存。&lt;/p>; &lt;p class=&quot;pull-quote&quot;>;Seabound 的碳捕获技术将船舶的废气转移到装满小卵石的容器中氧化钙，它与废气中的二氧化碳发生化学反应，形成碳酸钙。&lt;/p>; &lt;p>;我们的工艺是独一无二的，因为我们只捕获船上的二氧化碳并将其锁定在石灰石中，而不是试图分离和液化二氧化碳也来自船上石灰石的纯二氧化碳。对于碳捕获技术来说，这些分离和液化步骤通常是最复杂、最昂贵和能源密集型的，这就是为什么我们将它们转移到岸上，在那里我们可以利用规模经济和陆基能源基础设施。&lt;/p >; &lt;h4 id=&quot;in-your-opinion-what-is-the-most-counterintuitive-or-misunderstood-aspect-of-the-shipping-industrys-role-in-global-emissions-and-how-do- you-address-this-misconception-when-discussing-seabounds-mission-with- Potential-partners-investors-or-customers&quot;>;&lt;strong>;在您看来，航运业在其中所扮演的角色中最违反直觉或被误解的方面是什么？在与潜在合作伙伴、投资者或客户讨论 Seabound 的使命时，您如何消除这种误解？&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;航运业通常被认为是最后难以减少的行业之一，然而，我认为它有许多成分可以使其“容易减弱”，这与直觉相反。&lt;/p>; &lt;p>;例如：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;运输相对很少有高排放资产需要脱碳。具体而言，全球约有 50,000 艘船舶每年累计排放超过 1B 吨二氧化碳，即每艘船舶排放约 20,000 吨二氧化碳。 （相比之下，世界上约有 1.5B 辆汽车每年累计排放约 3.5B 吨，即每辆约 2.3 吨。）&lt;/li>; &lt;li>;海运运输了世界上约 90% 的货物，这意味着大多数行业将要求（并且越来越要求）船舶脱碳，以实现其净零目标。&lt;/li>; &lt;li>;航运业是由全球监管机构（鉴于其固有的全球性）独特监管的，该监管机构制定了雄心勃勃的任务和要求为船舶采取减少排放的措施。工程标准和认证也受到国际监管，这使得像 Seabound 这样的工程产品的设计、制造和规模化变得更加容易。&lt;/li>; &lt;li>;航运由高效的物流中心组成，可以利用它来运输捕获的碳和将碳捕获材料运送到承购地点进行利用或封存（这对于某些陆基 CCUS 应用可能是一个挑战）。&lt;/li>; &lt;li>;航运业的大多数资产都是融资的（鉴于其高价值），这意味着绿色融资机制在加速转型方面具有巨大潜力。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;当然，我敏锐地意识到航运业脱碳并非没有挑战，但这只是其中的一些原因我认为，一旦我们开始扩展正确的技术，该行业可能会比预期更容易消退。我还没有公开表达这一信息（因为我们仍在开发这项技术！），但我希望它能引起未来使命驱动的团队成员、合作伙伴和投资者的共鸣.&lt;/p>; &lt;h4 id=&quot;what-do-you-hope-to-see-in-the-future-of-the-shipping-industry&quot;>;&lt;strong>;您希望在未来看到什么航运业？&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;在接下来的10年里，我希望看到负碳船舶在水面上航行，这对于今天被认为相当“肮脏”的行业来说将是非常神奇的。如果我们在燃烧生物燃料的船舶上捕获碳，然后永久储存二氧化碳，我们就可以将这些船舶从难以减排和排放严重转变为完全可持续和碳再平衡。&lt;/p>; &lt;h4 id= “如果你可以投资另一个初创公司，在更广泛的气候技术空间工作，这会是这样”>;&lt;strong>;如果你可以投资另一个公司致力于更广泛的气候技术领域的初创公司，会是哪一个？&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;很难只选择一个，但我想到了另一家运输初创公司 Revoy。他们最近推出了电动汽车，该汽车可以快速连接到柴油半挂卡车上，使其成为混合动力电动汽车。这减少了卡车的排放并降低了燃料成本，与更常见的绿色溢价相比，有效地创造了“绿色折扣”。我喜欢它，因为它是减少另一个保守行业排放的创造性和务实的解决方案，当然，它是值得的。实际上，2022 年冬天，我们与 Ian（Revoy 的创始人兼首席执行官）在 Y Combinator 属于同一小组，因此看到他和他的团队自那时以来取得的进步令人兴奋！&lt;/p>; &lt;h4 id=&quot;who -is-one-of-your-heroes--role-models-how-has-this-person-impacted-your-life&quot;>;&lt;strong>;谁是你的英雄/榜样之一？这个人对您的生活有何影响？&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;我一直以来都是阿亚娜·伊丽莎白·约翰逊 (Ayana Elizabeth Johnson) 博士的崇拜者，她是一位海洋生物学家、政策专家和作家，居住在布鲁克林。她似乎有无穷无尽的精力来承担新的气候项目，并有效地跨越了多个部门、学科和渠道来实现变革，同时欢迎人们参与应对气候危机。例如，她共同创立了城市海洋实验室并撰写了蓝色新政计划，共同主持了 NPR 播客“如何拯救地球”（我在 Seabound 之前的气候教育之旅的支柱），共同编辑了这本书“All We Can Save”，并共同创立了一个同名组织，等等。&lt;/p>; &lt;p>;通过她的工作（以及著名的 TED 演讲），阿亚娜博士提醒我，有为气候危机找到解决方案是一种巨大的快乐（尽管有时会让人感到难以克服或压倒性的），并且如果我们准备好应对挑战，我们每个人都可以在遏制这场危机中发挥重要作用。 &lt;/p>; &lt;h4 id=&quot;what-are-the-pros-of-building-a-business-in-london&quot;>;&lt;strong>;在伦敦开展业务的优点是什么？&lt;/strong>;&lt;/ h4>; &lt;p>;我想说的第一个优点是，伦敦不仅拥有强大的现有人才库，而且还具有吸引世界一流人才进入这座城市的强大潜力。该市或附近有牛津和剑桥等多所顶尖大学，我们能够从这些大学招募顶尖的工程人才。我们还从国外聘请了一些关键团队成员，他们很快就搬到了伦敦加入 Seabound，因为说服某人住在这里并不难。&lt;/p>; &lt;p>;作为一个主要的国际首都，很容易满足潜力。伦敦是伦敦的合作伙伴，因为许多跨国公司在这里设有办事处，而且人们总是出于各种原因访问伦敦。当您确实需要与其他地方的人会面时，从伦敦前往任何地方都很方便，这对我来说非常有帮助，可以与欧洲或亚洲的航运公司会面。&lt;/p>; &lt;p>;更具体地说，航运业、行业监管机构和银行总部设在这里，因此伦敦是该行业许多利益相关者的重要中心。&lt;/p>; &lt;p>;最后，伦敦是一座充满雄心勃勃的人和许多创始人的城市，因此这是一个有趣的生态系统！&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;h4 id=&quot;if-you-had-a-magic-wand-and-could-partner-with-any-company-or-organization-in-the-world-who-might-that-be&quot;>; &lt;strong>;如果你有一根魔杖，并且可以与世界上任何公司或组织合作，那会是谁？&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;我认为 PSA International 可以成为我们的重要合作伙伴。他们是世界上最大的港口运营商，在 40 多个国家/地区拥有 60 多个码头。如果我们能够合作，让他们熟悉 Seabound 系统，并激励船东使用该系统（例如，通过降低抵达码头的绿色船舶的港口费用），我们就可以在许多地点更快地扩展规模。&lt;/p >; &lt;h4 id=&quot;why-is-now-the-right-time-for-seabound-to-succeed&quot;>;&lt;strong>;为什么现在是 Seabound 成功的最佳时机？&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt; p>;现在是 Seabound 取得成功的时候了，因为全新的全球法规以及客户和股东对绿色航运日益增长的需求已将航运业牢牢置于气候热点之中。&lt;/p>; &lt;p>;最值得注意的是，国际海事组织推出了2023 年 6 月，该行业制定了到 2050 年左右实现温室气体净零排放的新指令，欧盟从 2024 年 1 月起将航运纳入其排放交易系统。&lt;/p>; &lt;p>;此外，该行业 90% 的运输量为世界商品，这意味着任何希望实现自己的净零目标的公司都将需要绿色航运来减少其供应链排放。&lt;/p>; &lt;h4 id=&quot;how-do-you-plan-to-use-the -funds-raised-in-this-financing-round-to-advance-the-business&quot;>;&lt;strong>;您计划如何使用本轮融资筹集的资金来推进业务？&lt;/strong>;&lt;/h4 >; &lt;p>;我们计划利用这些资金来加速产品开发和商业化。继最近与 Lomar Shipping 和 lomarlabs 成功试点之后，我们的精益团队一直在努力构建更大、更好的碳捕获装置，并准备与船东和客户的预订。我们计划从 2025 年开始交付第一个商业 Seabound 系统，合作基金的额外支持使我们能够壮大我们的工程团队并建立我们的商业和运营职能来实现这一雄心。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 15:00:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/seabound-q-and-a/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/seabound-q-and-a/</guid></item><item><title>未来就在眼前：开创可持续材料革命</title><description>&lt;p>;&lt;em>;加入我们，在我们的新系列“来自实验室”中探索材料科学的前沿。这是哈佛大学 &lt;a href=&quot;https://wyss.harvard.edu/&quot;>;Wyss 生物启发工程研究所&lt;/a>;和合作基金之间的联合帖子，作为 &lt;a href=&quot;https 的一部分://wyss.harvard.edu/collaboration/collaborative-fund-venture-alliance/&quot;>;研究联盟&lt;/a>;。我们的联盟旨在弥合实验室专业知识与新技术的工业规模应用之间的差距。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/From-the- Lab.2.jpg&quot; alt=&quot;以实验室系列名称为特色的图形，并强调与 Wyss 研究所的合作关系。&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;当我们站在生态危机和技术创新的十字路口时，重新定义物质优势的呼声越来越高。我们星球的心跳随着对更多能源、更多产品、更多消费的需求而加速。全球资源使用量猛增，&lt;a href=&quot;https://www.unep.org/news-and-stories/press-release/un-calls-urgent-rethink-resource-use-skyrockets&quot;>;增长了两倍&lt;/a >; 自 1970 年以来，物质生产率没有显着提高。面对日益减少的自然资源和受到污染的地球，我们必须彻底改变我们提取、制造和处理材料的方式。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;h3 id=&quot;global-material-productivity-is-at-an -all-time-low&quot;>;全球物质生产力处于历史最低水平&lt;/h3>; &lt;p>;在衡量资源生产力（材料、能源、二氧化碳排放和劳动力）方面的全球进展时 - &lt;a href=&quot; https://www.resourcepanel.org/reports/global-resources-outlook&quot;>;材料生产力&lt;/a>;（每公斤材料使用的 GDP 美元）在过去几年中增长最慢（甚至略有下降！）过去十年（图 1）。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Fig1_ResourceProductivity.png&quot; alt=&quot;显示 1970 年至 2017 年全球资源和劳动生产率的图表。&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;这意味着，随着世界人口和需求的增加，我们不仅提取和使用材料的能力无法满足这些需求，而且我们还一直在产生温室气体（GHGs） ）的数量是前所未有的。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;按照我们目前的温室气体排放速度，我们将看到气温升高、天气更加恶劣、海平面上升和生物多样性减少。我们星球的这些&lt;a href=&quot;https://www.un.org/en/climatechange/science/causes-effects-climate-change&quot;>;变化&lt;/a>;将导致可用食物和饮用水减少，疾病、更多人口流离失所和更多贫困。制造业是仅次于能源生产的最大温室气体产生者。在最近对制造影响的重要&lt;a href=&quot;https://doi.org/10.1007/s00170-021-07980-w&quot;>;审查&lt;/a>;中，材料选择（原材料与回收材料）和重新设计材料加工被认为是减少该行业碳排放的两个最重要因素。&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot;reimagining-everyday-materials-and-resource-efficiency-is-ritic&quot;>;重新构想日常材料资源效率至关重要&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/img_9721_2.webp&quot; alt=&quot;展示来自世界各地含有全部 65 种元素的矿物的展览图片在普通手机中就可以找到。” />;&lt;/p>; &lt;p class=&quot;caption&quot;>;国家自然历史博物馆的展览“手机：看不见的连接”展示了来自世界各地的矿物质，其中含有普通手机中发现的所有 65 种元素。&lt;/p>; &lt;为了说明这一挑战的范围，我们以手机为例。我们的每部 6 英寸智能手机平均含有 65 种化学元素。这些元素的样品如今在史密森尼自然历史博物馆展出，每个样品都装在小瓶中或以彩色岩石的形式存在。每种元素都需要独特的提取过程，该过程不仅受从地球提取并纯化所需的化学物质的影响，还受其发现地点的地缘政治问题的影响。一旦原材料被提取和加工，就需要大规模组装以生产手机。对于单个智能手机，提取、处理和制造的顺序是&lt;a href=&quot;https://www.diva-portal.org/smash/record.jsf?pid=diva2%3A1552352&amp;amp;dswid=9668&quot;>;计算的&lt;/a>; 产生 86 公斤废物和 110 公斤二氧化碳足迹。然后就是手机商业寿命结束后的浪费。这是 &lt;a href=&quot;https://weee-forum.org/ws_news/of-16-billion-mobile-phones-possessed-worldwide-5-3-billion-will-become-waste-in-2022/&quot;>;据估计，仅 2022 年&lt;/a>;就有 53 亿部手机被丢弃，其中只有约 15% 的材料被回收再利用。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/ Fig2_CellPhone%20Data.png&quot; alt=&quot;显示单部手机制造过程中产生的废物和排放总量的图表。&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;每一件人造产品，无论是一件小玩意还是一件衣服，都经历了从原材料到最终废物的耗费大量资源的过程。然而，可持续材料创新将彻底改变所有领域的这一循环，为优先考虑再利用和回收的循环经济铺平道路。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;这就是机遇所在 - 它始于内部实验室。我们已经拥有构建可持续材料革命所需的工具。&lt;/p>; &lt;p>;科学家和工程师在过去几十年里一直在开发各种用于材料开发的新工具。 &lt;a href=&quot;https://www.epa.gov/greenchemistry/basics-green-chemistry#:~:text=Green%20chemistry%20is%20the%20design,%2C%20use%2C%20and% 的字段20ultimate%20disposal.&quot;>;绿色化学&lt;/a>;从最初由 John Warner 和 Paul Anastas 于 1998 年制定的 12 条原则发展至今，在美国化学会中占据了自己的分会，并激励了众多专业期刊。 &lt;a href=&quot;https://www.nature.com/collections/jebacehcbi&quot;>;仿生工程&lt;/a>;，利用生物系统为工程设计提供信息，作为一个领域不断发展，产生了创造性的设计方法通常本质上能耗较低，材料密集度较低，并且对环境更好。&lt;/p>; &lt;p>;现在，让我们重新构想我们的手机。如果我们设计酶来代替传统采矿，来&lt;a href=&quot;https://pubs.acs.org/doi/full/10.1021/acssynbio.3c00600&quot;>;识别并提取&lt;/a>;所需的稀土金属，结果会怎样？土壤和岩石？如果我们的手机不是由石油基聚合物制成，而是由以二氧化碳为原料的微生物发酵制造的生物聚合物制成，会怎么样？这将同时从大气中吸收温室气体，并在水性溶剂中低温制备材料。如果在手机使用寿命结束时，我们可以有选择地重新提取有价值的金属元素，并使用工程微生物对其余部分进行堆肥，结果会怎样？&lt;/p>; &lt;p>;许多领域的进步可以使这种材料和其他新颖的可持续材料和工艺成为可能。可能的。这些领域包括：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;a href=&quot;https://www.nature.com/articles/s41579-023-01007-9&quot;>;合成生物学&lt;/a>;：广阔的领域将工程原理应用于生物系统以执行特定任务。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;a href=&quot;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0012825221000623&quot;>;生物采矿&lt;/a>; ：合成生物学的一个子集，利用微生物从矿石和废物中提取金属。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/sites/forbetechcouncil/2023/04/20/biomanufacturing -present-and-future/?sh=58f78acd5fd9&quot;>;生物制造&lt;/a>;：合成生物学的另一个子集，旨在利用微生物（通常是细菌、真菌和藻类）以商业规模制造分子和材料。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;a href=&quot;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S2666188822000326&quot;>;增材制造&lt;/a>;：使用 3D 打印进行产品制造，以促进现场按需制造和减少浪费。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;a href=&quot;https://www.acs.org/greenchemistry/principles/12-principles-of-green-chemistry.html#designfordegradation&quot;>;降解设计&lt;/a >;：第十条绿色化学原理，要求设计系统在使用寿命后降解为良性组件。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h3 id=&quot;resistance-to-adopting-new-materials-approaches-remains-high &quot;>;采用新材料方法的阻力仍然很大&lt;/h3>; &lt;p>;随着企业努力实现净零排放的雄心，新材料作为关键任务解决方案正在走在最前沿。然而，大多数行业都严重落后——很大程度上是因为企业围绕传统材料建立了复杂的供应链、制造框架和产品设计，而这些材料的改变成本高昂且复杂。&lt;/p>; &lt;p>;阻碍发展的主要障碍材料创新包括：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;相对于现有技术的成本&lt;/li>; &lt;li>;采用新工艺所需的高资本支出（capex）&lt;/li>; &lt;li>;难以将新元素集成到现有供应链&lt;/li>; &lt;li>;以工业规模供应所需材料的挑战&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;随着消费者要求可持续性，这十年带来了解决这些挑战的新紧迫感。但成本平价始终仍然是一个主要考虑因素。事实上，可持续替代品很难通过绿色溢价获得深远的动力。加倍努力实现长期成本节约的突破性技术是激励企业寻求可持续解决方案并为广泛消费者采用铺平道路的最有效方式。&lt;/p>; &lt;p>;这为新材料开发模式提供了机会终于走出实验室，进入全球市场。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Fig3_Fig4.png&quot; alt=&quot;两张图表，左边一张显示2020 年和预计 2035 年使用的现状材料和替代材料之间的差异。右图显示了 1990 年至 2030 年消费者行为转向消费品消费的情况。 />;&lt;/p>; &lt;p>;这为新材料开发模式最终走出实验室并进入全球市场提供了机会。&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot;seize-the-opportunity-redefining-material-advantage &quot;>;抓住机遇：重新定义物质优势&lt;/h3>; &lt;p>;我们的集体使命很明确。重新思考我们如何获取原材料、将其加工成商品以及如何在工业规模上设计它们以供后期使用（回收、再利用或降解），这将使我们能够作为地球生物界富有成效和合作的成员发展出一个新的地位。然而，要以成本竞争力为首要考虑来实现这一目标，需要整合尚未成为主流的技术。&lt;/p>; &lt;p>;搭建学术界和工业界的桥梁对于实现这一飞跃至关重要，哈佛大学维斯研究所与合作基金之间的联盟就体现了这一点。我们的目标是引领世界的转变，让我们不仅是地球资源的消费者，也是地球资源的管理者——通过材料使用和生命周期的创新确保可持续的未来。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 09:00:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-future-is-now-pioneering-the-sustainable-materials-revolution/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-future-is-now-pioneering-the-sustainable-materials-revolution/</guid><category>来自实验室</category></item><item><title>超越可持续性</title><description>&lt;p>;在&lt;a href=&quot;http://www.collabfund.com&quot;>;合作基金&lt;/a>;，我们进行了反派测试——衡量最以利润为导向的投资者眼中的商业可行性的指标——并将其应用于蓬勃发展的再生经济。随着我们迈向 2024 年，我们坚信，引领潮流的公司不仅致力于可持续发展，而且致力于再生：让地球处于比他们发现时明显更好的状态。&lt;/p>; &lt;h2 id =&quot;the- Five-pillars-of-rogenic-success&quot;>;再生成功的五个支柱&lt;/h2>; &lt;p>;我们通过批判性的视角评估潜力，询问：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;商业吸引力.&lt;/strong>;再生解决方案是否有近期的收入途径？我们这样做是为了考虑到保守的环境，在这种情况下，企业可能不太愿意对新技术的影响采取更长远的看法。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;可扩展性和可重复性。&lt;/strong>;解决方案可以是无需过多的客户指导即可复制？它能否在公司的生命周期内为各种规模的客户、行业和地区提供服务？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;获得有竞争力的利润的途径。&lt;/strong>;公司为这些客户提供服务需要花费多少成本从长远来看？边际成本是风险投资支持的公司不断考虑的因素，而且随着它与气候公司的关系越来越重要。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;主要利益相关者风险。&lt;/strong>;该解决方案是否得到首席影响官的支持？还是首席商务官？认识到谁是在客户群中支持解决方案的关键利益相关者，对于考虑解决方案的寿命及其与业务日常运营的集成非常重要。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;市场动力。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;市场动力。 strong>; 该解决方案是否解决了消费者或公司正在出现的问题？对于规模较大的现有企业来说，时机往往是资源有限的解决方案的关键优势，这些企业往往会低估不断增长的市场需求，直到为时已晚。&lt;/p>; &lt;p>;这些标准很难达到，但我们看到越来越多的公司在努力通过我们改编的恶棍测试的再生解决方案（让地球比我们发现的更好），包括投资：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Sanctu&lt;/strong>;、&lt;strong>;Cyanotype Bio&lt;/strong>;和 &lt;strong>;MeliBio&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;h3 id=&quot;sanctu&quot;>;Sanctu&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.sanctu.com/&quot;>; Sanctu&lt;/a>; 使亚马逊地区（例如农村居民区）的低收入土地所有者能够将收入增加 5 倍，同时重新种植地球上最大的热带森林的消失部分。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src= &quot;https://collabfund.com/uploads/sanctu.jpg&quot; alt=&quot;sanctu.jpg&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;Sanctu 与他们合作，为以下项目提供融资、技术援助、技术、物流和商业努力：他们生产和销售经过高度诚信认证的碳信用额和生物产品（例如水果、种子、油）给致力于 SBTi 净零之旅的大公司（例如雀巢、Natura）。&lt;/p>; &lt;p>;在解决了这个问题，为来自热带地区的小农提供气候解决方案后，Sanctu 可以扩大和恢复比德国大面积的退化土地，创造前所未有的当地收入、繁荣和碳捕获潜力（永久移除超过 1 十亿吨）。 &lt;/p>; &lt;hr />; &lt;h3 id=&quot;cyanotype-bio&quot;>;Cyanotype Bio&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;http://www.cyanotypebio.com&quot;>;Cyanotype Bio&lt;/a>; 是一家植物细胞农业公司，生产可增加生物多样性和保护地球的产品。通过采集稀有且符合道德来源的植物组织样本，Cyanotype 可以了解植物的化学特征，并开发出一系列可用于增强人类健康的产品。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https: //collabfund.com/uploads/Panel-Image_v3_01.jpg&quot; alt=&quot;Panel-Image_v3_01.jpg&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;虽然这项技术几乎有无限的应用，但重点关注能够提供短期服务的应用收入是最重要的。 Cyanotype 很快就确定了他们的抢滩产品：旨在消除敏感水生环境中化学物质流失的防晒霜、愿意购买的客户以及从小规模生产转向中试生产所需的条件。这是我们需要的动力，以便让他们相信他们的平台方法。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;h3 id=&quot;melibio&quot;>;MeliBio&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www .melibio.com/&quot;>;MeliBio&lt;/a>; 为寻求将可持续植物性蜂蜜融入其食品和饮料产品的餐厅和食品公司提供 B2B 解决方案。有超过 20,000 只蜜蜂种群受到杀虫剂、养蜂业和气候变化的影响。 MeliBio 正在生产真正的蜂蜜，没有蜜蜂，因此降低了人们的生存风险。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/melibio.jpg&quot; alt=&quot;melibio. jpg&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;MeliBio 已在美国各地建立了客户群，最近又在欧洲推出，为餐厅和消费者大规模提供客户服务，为扩大短期收入和建立客户忠诚度。&lt;/p>; &lt;p>;这些合作基金投资组合公司只是一些企业的例子，这些企业已经证明，有一条明确的道路可以建立专注于向再生性全球经济转型的创新、可扩展的公司。如果您是一位有着同样信念的创始人，并且能够通过反派测试，请不要犹豫，联系我们！&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 09:00:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/beyond-sustainability/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/beyond-sustainability/</guid></item><item><title>加入我们的团队：投资企业家和推动世界前进的想法</title><description>&lt;p>;我们很高兴今年开始寻找两名新团队成员加入我们，作为我们为期两年的助理计划的一部分。在 Collab Fund，我们在评估新的投资机会时问自己的第一个问题是：如果这家初创公司取得巨大成功，它会让世界变得更美好或更有趣吗？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot; https://collabfund.com/uploads/AssociateProgram.r2.png&quot; alt=&quot;AssociateProgram.r2.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;我们专注于投资推动世界前进的企业，同时也旨在在未来十年及更长时间内超越市场并产生阿尔法回报。为此，我们问自己第二个但至关重要的问题：如果“恶棍”的动机纯粹是出于自身利益，他们会投资这家公司吗？我们称之为&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/the-villain-test/&quot;>;恶棍测试&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;我们相信最大的回报（财务和回报）风险投资中的“社交”通常来自逆向思维，以不同的方式看待事物的最佳途径是让自己充满不同且独特的视角。&lt;/p>; &lt;p>;我们该职位的理想候选人包括：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;有创业精神&lt;/li>; &lt;li>;努力工作&lt;/li>; &lt;li>;乐观&lt;/li>; &lt;li>;求知欲强&lt;/li>; &lt;li>;自我启动&lt;/li>; &lt;li>;对生活感到兴奋在纽约&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;联营公司将与我们的合作伙伴和整个 Collab 团队密切合作，寻找和评估新投资以及支持现有的投资组合公司。&lt;/p>; &lt;p>;在除了提供您所期望的所有东西（全面且有竞争力的薪酬和福利方案，包括奖金、带薪假期、病假、健康和牙科保险、异地团队和 401k）之外，我们还提供在一家不断推动的公司工作的机会现状。我们创造了一种文化，让我们每天醒来时都感到受到启发和积极主动地做出贡献，不是因为我们必须这样做，而是因为我们想要这样做。&lt;/p>; &lt;p>;这里有一些您可能（或可能不）关心的其他杂项关于：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;我们的风险基金成立于 2010 年，投资于早期（种子前）到早期成长阶段（B 轮和 C 轮）公司&lt;/li>; &lt;li>;我们的主要重点是投资在早期阶段（seed+）&lt;/li>; &lt;li>;我们还筹集了各种具有特定任务的主题基金，重点关注以下领域：(i) &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/collaborative-fund -and-sesame-workshop-launch-collabsesame/&quot;>;孩子们&lt;/a>;，(ii) &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/consumer-startups-are-a-great-investment-heres -为什么/&quot;>;消费者&lt;/a>;和(iii)最近，&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/collab-sos-a-new-fund-and-a-call-to- action/&quot;>;可持续性&lt;/a>;&lt;/li>; &lt;li>;详细了解我们最近的投资和论文：&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/anthro-energy-unlocking-better-batteries/ &quot;>;Collab 领投 Anthro Energy 的 2000 万美元 A 轮融资&lt;/a>;，&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/consumer-brands-and-essential-inputs/&quot;>;消费者品牌和基本投入&lt;/a>; >;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;如何申请？第一步是在 3 月 31 日之前填写此&lt;a href=&quot;https://forms.gle/jmsnoXwzgbhtaxtR6&quot;>;表格&lt;/a>;，如果您被选中参加面试，我们将在 4 月 12 日之前通知您。我们预计该流程将在 5 月底完成，新员工将于 6 月在纽约开始工作。&lt;/p>; &lt;p>;如果它不适合您，但您知道理想的候选人，请直接向我发送电子邮件至 andrew [at] collabfund.com。如果我们最终雇用了您推荐的人，我们将向您选择的慈善机构捐赠 1000 美元。&lt;/p>; &lt;p>;如果您对此感兴趣，我们很乐意&lt;a href=&quot;https://forms. gle/jmsnoXwzgbhtaxtR6&quot;>;连接&lt;/a>;！&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 09:00:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/invest-like-a-villain/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/invest-like-a-villain/</guid></item><item><title>聪明人愚蠢的一面</title><description>&lt;p>;大多数人三天不喝水就会死亡。但喝太多也同样危险——水中毒&lt;a href=&quot;https://calgaryherald.com/news/woman-dies-water/wcm/efff386a-1dbb-416c-97db-4611daa69fe9&quot;>;是致命的&lt;/a >;，在严格的训练中，每年约有&lt;a href=&quot;https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/11370203/&quot;>;数十名士兵&lt;/a>;因喝太多水而住院。&lt;/p >; &lt;p>;梅·韦斯特 (Mae West) 说：“好事太多，也能变得美妙。”对于某些事情来说可能是这样——健康、幸福、金毛猎犬，也许。&lt;/p>; &lt;p>;但在很多情况下，对你有帮助的东西可能会被带到危险的程度。由于它是一件“好事”，而不是明显的威胁，因此它的危险会在不知不觉中潜入您的生活。&lt;/p>; &lt;p>;以情报为例。我说的是&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/intelligent-vs-smart/&quot;>;图书情报&lt;/a>;，即 SAT 成绩和 GPA 中体现的那种。&lt;/p>; &lt;p>;一个人怎么可能太聪明了？你如何才能意识到，如果你再笨一点，你就能取得更大的成功？&lt;/p>; &lt;p>;一些重要的方法：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1.非常聪明的人可以用关于事情发生原因的复杂故事来欺骗自己。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;喜剧演员罗宾·威廉姆斯是一个糟糕的学生。在马林学院的宏观经济学课上，威廉姆斯的期末论文中对他的教授说了一句话：“我真的不知道，先生。”&lt;/p>; &lt;p>;他没有通过测试，但这是正确答案大多数经济问题。&lt;/p>; &lt;p>;关于为什么像股票市场和经济这样的复杂系统会以它们的方式运行，有很多事情我们不仅不知道，而且无法知道，因为人类的情感和行为社会偏好的变化不能归结为一个公式。谦逊是一种防止过度自信的超能力。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果太聪明，就很难驾驭这种谦逊。你想让你的大大脑发挥作用，你的心智能力可以让你创造出复杂的故事和复杂的因果模型。更糟糕的是，如果你相信复杂性等于智力，而智力等于准确性，你就会倾向于最费脑筋的解释。&lt;/p>; &lt;p>;如果被问到，“为什么股市上周下跌了 0.23%？”一般人会耸耸肩走开。一个非常聪明的人会向你展示他们的收益率曲线模型和估值分析，并告诉你业绩是否会持续。您认为谁更有可能受到过度自信的打击？&lt;/p>; &lt;p>;我开始相信，职业基金经理产生如此糟糕的回报的部分原因是这个行业吸引了如此聪明的人。他们太聪明了，不利于自己。智力严谨和相信自己的废话之间有一条微妙的界限，聪明人比普通人面临更大的风险。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.非常聪明会让你更难听取那些资历不如你的人的意见，即使他们可能有正确的答案。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;聪明本身就是一个部落，就像所有部落一样获得学位、成为高级副总裁或赢得奖项所需的时间、金钱和压力会让你相信，其他缺乏这些成就的人无法提供有价值的见解。这样做会让你质疑为什么一开始就在自己的资历上投入如此多的精力。&lt;/p>; &lt;p>;当你对最好的想法而不是最有资格的声音持开放态度时，会发生令人惊奇的事情。&lt;/p>; &lt; p>;&lt;em>;宋飞传&lt;/em>;中最有趣的场景之一是牙医里的杰瑞这一集。在给病人戴上一氧化二氮面罩之前，牙医自己吸入了气体并宣称：“是的，这很好。”​​&lt;/p>; &lt;p>;整个场景是一场意外。扮演牙医的布莱恩·科兰斯顿后来透露了这个笑话的出处：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;当我们排练时，我听到有人说，“嘿，你知道什么会很有趣吗？”我环顾布景，看到一名[舞台工作人员]正在调整灯光。他说，“如果在你把它给杰瑞之前，你自己也受到了打击，那会很有趣。”&lt;/p>; &lt;p>;我说，“天哪，这太有趣了。”&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;克兰斯顿的要点很棒：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我认为任何公司的非常聪明的首席执行官，无论大小，都会制定一项政策，听取每一个建议和想法 - 最好的想法获胜。事情应该是这样的。最好的想法获胜。你永远不知道它会从哪里来。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;你可以看到这在医学或核物理等领域会变得多么危险，无知的代价是极端的 - 脑外科医生应该&#39;不要向看门人索取小费。&lt;/p>; &lt;p>;但在许多行业，这一点并没有得到足够的重视。我经常想知道有多少数百亿美元付给了管理顾问来解决低工资生产线工人能够解决的问题，只是因为一个穿西装的人很难认真对待一个指甲脏的人。&lt;/ p>; &lt;p>;&lt;strong>;3.保持知识分子的声誉会让你在需要时很难改变主意。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;我看到&lt;a href=&quot;https://twitter.com/BenGolliver/status/1764111815120953823 ”昨天的统计数据令人惊叹&lt;/a>;。勒布朗·詹姆斯现在在 NBA 中得到了 40,000 分，每增加 10,000 分都是在几乎完全相同的比赛场数中获得的：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;在 368 场比赛中获得 10000 分&lt;/p>; &lt; /li>; &lt;li>; &lt;p>;358 场比赛中从 10K 到 20K&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;381 场比赛中从 20K 到 30K&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;30K在 368 场游戏中达到 40K&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;em>;一致性&lt;/em>;。当你看到它时，你会感到震惊，这是真正人才的标志。&lt;/p>; &lt;p>;但是，在某些领域，当一个聪明人因其坚持做某事而闻名，然后世界逐渐远离那件事时，就会存在危险。 ，但这个人迫切希望保持自己天赋的一致性。&lt;/p>; &lt;p>;如果一个聪明人被称为“能够预测石油市场的人”。或者，“可以预测下一次选举的女人”，你冒着这样的风险：你只是一个不再存在的世界版本的专家。&lt;/p>; &lt;p>;如果世界在发展，你可能应该要么找到一个新的领域来运用你的智慧，或者改变你的信心，或者至少改变你的工作方式和你交付的产品。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果世界其他地方渴望你的一致性，你就做不到.&lt;/p>; &lt;p>;他们希望你一遍又一遍地做同样的事情。&lt;/p>; &lt;p>;你也希望如此，因为你想捍卫你的知识声誉。你把自己标榜为某一特定领域的专家，因此很难发展成为其他领域的专家。&lt;/p>; &lt;p>;如果你因聪明的想法而闻名，但这些想法要么是错误的，要么是过时的，那就太糟糕了很难继续前进。结果是许多非常聪明的人坚持非常糟糕的想法。&lt;/p>; &lt;p>;在 20 世纪 90 年代曾一度辉煌并赚得盆满钵满的对冲基金经理可能很难适应，因为他们的自我和投资者期望他们重复上次有效的做法。垃圾工不会面临这种风险。他们更适应当前的现实，没有过去成就的智力包袱。&lt;/p>; &lt;p>;不断发展的系统面临的最大风险是，你会被来自不复存在的世界的专家所困扰。你的进化越多，你就越应该期望专业知识有保质期。而那些最容易受到这种风险影响的人是你最不怀疑的人：最聪明、最聪明的人，他们曾一度展现出自己的才华，但很难承认这种情况无法重演。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 19:32:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-dumber-side-of-smart-people/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-dumber-side-of-smart-people/</guid></item><item><title> Anthro Energy：解锁更好的电池</title><description>&lt;p>;对更环保、更移动的未来的希望长期以来一直依赖于电气化。因此，电池是从智能手表和电网规模储能到太空卫星和特斯拉等一切事物的关键。&lt;/p>; &lt;p>;但电池始终存在一个问题，阻碍其充分发挥潜力：安全性。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;如果 TSA 最近要求您在登机时从包中取出备用锂离子电池，您可能会对这种本质安全风险有所了解。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https: //www.nytimes.com/2022/11/14/us/lithium-ion-ebike-battery-fires.html&quot;>;每 1000 万个锂离子电池中就有一个出现故障&lt;/a>;，这几乎总是导致一场毁灭性的火灾虽然这个比率看起来很低，但它相当于每年发生数千起火灾。这些火灾会导致人员死亡、造成公共健康危害、市政资源紧张，并且每年给制造商造成数十亿美元的损失。&lt;/p>; &lt;p class=&quot;pull-quote&quot;>;全球对锂离子电池的需求预计将猛增，未来几年将增长七倍。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;虽然电池安全已经成为一个问题，但如果不加以控制，两大趋势将导致电池火灾成为灾难性问题。&lt;/p>; &lt;p>;首先，全球对锂离子电池的需求&lt;a href=&quot;https://www.mckinsey.com/featured-insights/sustainable-inclusive-growth/chart-of-the-day/the-highest-form-of-battery ”预计&lt;/a>;将在未来几年飙升，增长七倍。更多的电池意味着更多的故障，更多的故障意味着更多的火灾。电池安全性和稳定性的提高将有助于确保 2030 年预计的 4.7 TWh 全球电池产量能够被社会无风险地采用。&lt;/p>; &lt;p>;其次，对日益耗电的设备的需求正在推动这一趋势致力于开发新颖的超高能量电池化学物质和外形尺寸。无论是续航里程更长的电动汽车，还是不断出现的互联电子产品（例如 Oura Ring 和 Dyson Zone），每个人都希望从电池中获得更多好处。然而，这些高能量密度电池加剧了已经存在的过热、短路、爆炸等安全风险。要实现完全电气化的社会，必须克服电池性能和安全性之间的权衡。&lt;/p>; &lt;p>;进入 &lt;a href=&quot;https://www.anthroenergy.com/&quot;>;Anthro Energy&lt;/a>;，一家开创性的先进电池公司，致力于重塑能源存储的未来。虽然传统的锂离子电池体积庞大、刚性且存在潜在危险，但 Anthro Energy 开发了一种尖端的聚合物工程平台，从根本上改变了我们对电池的看法以及如何将它们整合到各种设备中。&lt;/p>; &lt;p >;Anthro 的平台实现了世界上第一个“结构”电池。它们不仅安全，而且具有灵活性和抗机械应力的能力——这是一个改变游戏规则的因素，扩展了所有电池应用的可能性领域。除了更安全、更高效的电动汽车之外，结构电池还将为广泛应用的进步铺平道路。更好的可穿戴设备、军事设备和医疗设备都即将出现。 Anthro 的团队与合作伙伴合作，展示了他们的电池可以实现的许多科幻应用，从无人机的翼形电池到无缝嵌入性能监测衬衫衣领的电池。 Anthro 技术的应用范围是无限的。&lt;/p>; &lt;p>;Anthro 的独特之处（超越其尖端技术）在于他们对经济性和可扩展性的承诺。他们的材料与传统锂离子电池相比具有成本竞争力，而且他们的技术与现有制造系统无缝集成——这是推动采用和扩大生产规模的关键因素。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund .com/uploads/AnthroSafetyGIF.gif&quot; alt=&quot;AnthroSafetyGIF.gif&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;他们的新型聚合物电解质还被设计为与化学无关，这意味着它不仅可以应用于锂离子电池迄今为止激增的电池，以及锂金属，钠离子等新型化学物质以及其他尚待发现的创新。&lt;/p>; &lt;p>;除了许多令人兴奋的商业伙伴关系（更快！）之外， ，安德罗（Anthro）最近获得了38.3认证，证明其电池符合联合国设定的最严格标准。&lt;/p>; &lt;p>;合作基金最近领导了安特罗（Anthro）的2000万美元系列A，以支持该公司计划在该公司建立生产设施的计划。湾区并将其第一个商业产品交付给越来越热心的客户清单。&lt;/p>; &lt;p>;他们还使用一些资本来扩展团队，因此，如果您想与一些最聪明的人合作世界上已经从实验室过渡到主流的电池专家，我们强烈建议您在这里申请。&lt;/p>; &lt;p>;非常感谢联合创始人戴维（David）和乔（Joe），整个安斯特罗（Anthro）团队以及我们的朋友在Union Square Ventures，Voyager VC和Emerson与我们合作以重新想象储能和电子设计的未来。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 09:00:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/anthro-energy-unlocking-better-batteries/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/anthro-energy-unlocking-better-batteries/</guid></item><item><title>消费者品牌和基本投入</title><description>&lt;p>;从我们对&lt;a href=&quot;https://www.kickstarter.com/&quot;>; Kickstarter &lt;/a>;回到2010年的首次投资，支持消费者初创企业一直是协作基金重点的核心。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;从那以后，我们与当今一些最知名和创新的品牌合作，包括：&lt;a href=&quot;https://www.sweetgreen.com/&quot;>; sweetgreen &lt;/a>;，&lt;a href = a href = “ https://www.lyft.com/&quot;>; lyfft &lt;/a>;，&lt;a href=&quot;https://bluebottlecoffee.com/us/eng/eng/eng&quot;>; blue瓶咖啡&lt;/a>;，&lt;a href =” https://www.beyondmeat.com/&quot;>; beyond Meat &lt;/a>;，&lt;a href=&quot;https://www.upstart.com/&quot;>; upstart &lt;/a>;，&lt;a href =“ https：// /www.thefarmersdog.com/&quot;>;农民的狗&lt;/a>;，&lt;a href=&quot;https://drinkolipop.com/&quot;>; Olipop &lt;/a>;，除其他许多其他地方。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;年轻消费者希望从与他们的利益和价值观紧密相吻合的品牌中购买。旧品牌正在失去份额，创造机会。我的伴侣sophie &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/consumer-startups-are-a are-a-great-investment-investment-investment-heres-why/&quot;>;在2016年写下了这些趋势p>; &lt;p>;在这篇博客文章中，我将概述我们对消费企业的投资如何使我们投资于这些企业的基础投入，从成分，材料和供应链，能源，劳动力，劳动力，基础设施，基础设施以及超越。&lt;/p>; &lt;p>;我称此“消费者堆栈投资”。在层次上找到机会，使消费者企业适应和蓬勃发展。现在，&lt;a href=&quot;https://hoxtonfarms.com/&quot;>; Hoxton Farms &lt;/a>;正在培养脂肪作为一种成分，使其变得更胖，更美味，更适合地球。&lt;/p>; &lt;p>; uniiqlo开创了使用由超薄纤维制成的特殊材料，该材料从您的体内吸收并发出水蒸气。 &lt;a href=&quot;https://www.rubi.earth/&quot;>; rubi Labs &lt;/a>;可以将CO2变成我们今天使用的相同的面料和材料，在世界上最碳密集型工业中使用碳化产品。想象一个世界，您穿着的衣服在积极地为抵抗气候变化的斗争的同时提供出色的性能。&lt;/p>; &lt;p>;今天，许多运送可腐烂商品的消费者企业，例如农民的狗或每日收获，无法利用少于联邦快递或类似服务的卡车载荷（LTL）运输。但是，凭借&lt;a href=&quot;https://www.shipartyc.com/&quot;>; Artyc的&lt;/a>;新的冷链技术，这些公司有可能改变这一点，同时从根本上改善了单位经济学并减少了碳足迹。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;通过支持选秀权和铲子，协作基金旨在使下一代伟大的消费者企业现代化。 &lt;strong>;这些基本输入成为许多消费者比赛的骨干。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;这并不容易。这些企业需要真正的技术见解，在某些情况下，更多的资本来扩展和更长的时间表才能商业化。他们都面临着下一个新事物的真正破坏风险。&lt;/p>; &lt;p>;就像生物塑料被对植物蛋白的需求所压缩一样。或面对新电池技术压力的氢。未来是无法预测的，尤其是当AI发挥更大的作用。&lt;/p>; &lt;p>;，但我仍然对消费者堆栈充满热情。消费者将永远喜欢更好的产品。这些产品将需要可持续的投入。&lt;/p>; &lt;p>;支持输入，为未来铺平道路。&lt;/p>; &lt;p>;这种方法反映了互联网的早期，在基础架构（基础设施）的投资（服务者），服务器，服务器，服务器，，服务者，服务器，，服务者，服务者，服务者，服务器，，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;宽带和协议 - 我们所知道的为网络奠定了基础。当今的消费者品牌需要自己的精选和铲子才能蓬勃发展。&lt;/p>; &lt;p>;世界在消费产品上运行。食物，衣服，运输等等。改善这些必需品的供应链可以发挥巨大的潜力。&lt;/p>; &lt;p>;当然，这两种模型都可以投资 - 投资出色的品牌或改善基础基础设施。我看到两者的值。&lt;/p>; &lt;p>;，但是堆栈是关键。大变化正在进行中。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 22:24:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/consumer-brands-and-esential-inputs/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/consumer-brands-and-esential-inputs/</guid></item></channel></rss>