<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>Collab Fund 是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 11:56:25 -0400</pubDate><lastbuilddate> 2023 年 6 月 29 日星期四 11:56:25 -0400</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>几个问题</title><description>&lt;p>;我钦佩谁的生活却暗自悲惨？&lt;/p>; &lt;p>;我相信什么是真实的，只是因为相信它使我在我的部落中享有良好的声誉？&lt;/p>; &lt;p>;我目前的哪一个如果我由不同的父母抚养长大，价值观会有所不同吗？&lt;/p>; &lt;p>;我最相信但证据最少的东西是什么？&lt;/p>; &lt;p>;谁有正确的答案，但我因为他们沟通不好而被忽视？&lt;/p>; &lt;p>;谁充满了野心，但我因为他们沟通良好而关注？&lt;/p>; &lt;p>;我认为什么是野心（一个好的沟通者）？特质），但实际上是嫉妒（可怕的嫉妒）？&lt;/p>; &lt;p>;我自己有时对别人做的事情让我恼火吗？&lt;/p>; &lt;p>;我的怀旧有多少是错误的或不完整的记忆过去？&lt;/p>; &lt;p>;在你的职业中，无论你变得多么聪明，有什么是不可能知道的？大卫·多伊奇说：“要注意预测和预言之间的区别。预言旨在了解无法得知的事情。”&lt;/p>; &lt;p>;我担心的这件事实际上是一个问题，还是我在寻找需要担心的问题，因为它们让我感觉自己处于掌控之中？&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;在我的领域中，我认为什么是法则（始终有效），但实际上只是一条规则（有时有效）？&lt;/p>; &lt;p>;我认为什么是普遍真理，但实际上只是我自己文化所特有的规范？&lt;/p>; &lt;p>;什么是上一代人的真实情况，但现在不再如此，谁还坚持这个古老的事实？&lt;/p>; &lt;p>;什么是部分真实的，但我如此绝对地相信它，并如此认真地对待它，以至于我把它变成了一种危险的信念？&lt;/p>; &lt;p>;今天我的生活中是否有一些事情进展顺利，让我回顾起来并希望自己拥有在我领先的时候退出？&lt;/p>; &lt;p>;我的生活中是否有一些事情我认为我“充满热情”或“专注”，但实际上我只是沉迷于它？&lt;/p>; &lt;p>;我是否会花更多的时间来捍卫我已经知道的东西，而不是尝试学习新的东西？&lt;/p>; &lt;p>;我生活中是否有一些人我认为是善良和富有同情心的，但他们实际上只是太害羞而不敢告诉我残酷的事实？&lt;/p>; &lt;p>;如果 Instagram 是对人们生活的诚实反映，而不是精心策划的精彩片段，它会是什么样子？&lt;/p>; &lt;p>;我是否尽可能友善，而不仅仅是我需要有多好？&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 14:24:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-questions/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-questions/</guid></item><item><title>为什么你相信你所做的事情</title><description>&lt;p>;我记得几年前读过一篇文章，讲述也门的一位父亲因饥饿失去了一个儿子，结果又让另一个孩子患上了重病。绝望之下，他向部落长老求助，长老们推荐了一种民间疗法：将一根燃烧的棍子插入病童的胸口以排出疾病。父亲同意了。&lt;/p>; &lt;p>;当被问及这个可怕的过程时，父亲&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2018/10/26/world/middleeast/saudi-arabia- war-yemen.html&quot;>;说：&lt;/a>;“人们说把他烧在体内就没事了。当你没有钱，你儿子病了，你就会相信任何事情。”&lt;/p>; &lt; p>;&lt;em>;当你没有钱，而你的儿子病了，你就会相信任何事情。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;这是一个非常有力的声明，它的某些版本适用于每个人。 &lt;/p>; &lt;p>;这是一个普遍的现实：你相信什么是真实的，取决于你希望它是真实的程度。某件事越能帮助你应对不确定性，你相信它是真的的门槛就越低。&lt;/p>; &lt;p>;永远都是这样。丹尼尔·笛福 (Daniel Defoe) 在 1722 年描述伦敦大瘟疫时写道：“人们比以往任何时候都更加沉迷于预言、占星术、梦境和老太太的故事。”当瘟疫杀死了四分之一的邻居时，你会相信任何能给你带来希望的东西。&lt;/p>; &lt;p>;Visa 创始人 Dee Hock 曾经说过：“我们生来就拥有几乎无限的相信事物的能力，因为这些信念对我们持有来说是有利的，而不是因为它们与事实有一点关系。”&lt;/p>; &lt;p>;想想那些策略与他们的身份如此紧密相关的投资者，当它不再起作用时，他们就无法放手.&lt;/p>; &lt;p>;或者是企业如此迫切地想要做好，却忽视了所有不好的方面。&lt;/p>; &lt;p>;查理·芒格 &lt;a href=&quot;https://jamesclear.com/great-查理芒格的演讲/人类误判心理学&quot;>;曾经说过&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;如果你打开电视，你会发现最明显的罪犯的母亲那个人能诊断出来，他们都认为他们的儿子是无辜的。现实太痛苦而难以忍受，所以你只能扭曲它，直到它可以忍受为止。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;即使是看似硬科学的东西也属于这一类。法律界有一个叫做吉布森定律的东西，它规定：“对于每个博士学位，都有一个平等且相反的博士学位。”无论你想提出什么论点，你都可以找到一位合格的专家证人，他愿意在宣誓后以每小时 500 美元的价格出庭作证。&lt;/p>; &lt;p>;人们可以被引导去相信并捍卫几乎任何事情，因为信仰的目标通常不是发现真相，而是为了证明过去的行为是合理的，或者保护你的声誉，或者在缺乏希望时提供希望，或者最大化你的收入，或者向其他人表明你属于这个部落。 &lt;/p>; &lt;p>;因此，您相信自己所做的事情有一个原因：信念的吸引力可能会掩盖其真实性。&lt;/p>; &lt;p>;信念往往形成的其他几个原因：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;过去事件的记忆被过滤。你保留有意义的内容，扔掉令人困惑的细节。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;20 世纪 40 年代末，两位心理学家——戈登·奥尔波特 (Gordon Allport) 和利奥·波兹曼 (Leo Postman)——提出了他们所谓的“记忆中的平整和锐化效应”。 &lt;/p>; &lt;p>;事情是这样的：在任何重大事件中——车祸、恐怖袭击、经济衰退、流行病等——你经历和观察到的变量实际上可能有数百万个。你看到人们的情绪，听到不同的意见，读到不同的观点。你不可能记住所有的细节；实在是太多了。因此，在你的回忆中，你会强调一些记忆（锐化）并丢弃其他记忆（平整）。&lt;/p>; &lt;p>;人们倾向于锐化那些构成一个好故事并符合他们现有观点的细节，并平整那些令人困惑、痛苦的细节。 ，或与预先存在的信念相矛盾。&lt;/p>; &lt;p>;因此，我们有一个信念生成系统：你认为正确的东西在很大程度上基于你所经历的事情，并且你记得你的经历中的哪些部分使好故事，证实刻板印象，并将其他经历之间的点联系起来。&lt;/p>; &lt;p>;想想 2008 年金融危机有多么复杂。数十亿人同时做出复杂、情绪化的决定。没有人能够追踪一切。因此，事后看来，人们倾向于相信对他们来说有意义的简单叙述——美联储毁了经济，救助不公平，财富被摧毁。所有这些都可能是真实的并且被一个人相信，但被另一个经历过相同经济但记得不同细节的人反对。也许美联储拯救了经济，救助是最好的选择，也是千载难逢的买入机会。取决于你记得什么。&lt;/p>; &lt;p>;危险的是，基于经验的信念似乎是基于证据的。但是，当我们对复杂世界的观察不知所措时，我们会挑选最有吸引力的证据来安抚我们简单、热爱故事的头脑。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;欺骗自己相信要容易得多说谎胜过承认错误。改变你的想法比应有的情况更罕见，这导致我们坚持错误的信念。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;物理学家 Max Tegmark 在《这会让你变得更聪明》一书中写道：&lt; /p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;科学生活方式的核心是在面对与自己观点不符的信息时改变想法，避免智力惯性，但我们很多人却称赞那些顽固坚持自己观点的领导者“坚强”。 ”伟大的物理学家理查德·费曼将“对专家的不信任”誉为科学的基石，但从众心理和对权威人物的迷信却普遍存在。逻辑构成了科学推理的基础，但一厢情愿的想法、非理性的恐惧和其他认知偏见常常主导决策。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;你可以同意那里写的每一个字，但仍然很难改变你的想法 –或者认真对待那些这样做的人——原因有两个。&lt;/p>; &lt;p>;第一，当你改变主意时，你会觉得你为建立以前的信念而付出的所有艰苦努力都被浪费了。即使是现实带来的一点痛苦也足以说服你坚持原来的信念。&lt;/p>; &lt;p>;第二，当你改变主意，从一种信念转向另一种信念时，可能很难接受新的信念认真对待信仰——改变信仰证明新的信仰可能是短暂的，尤其是在其他人眼中。&lt;/p>; &lt;p>;两者都认识到一个重要的事实：信仰不仅与我们所知道的有关，而且与我们所知道的有关。它们是社会信号，提供有关我们如何建立信仰、对自己智力的信心以及向他人传递可靠事实的能力的线索。奇怪的是，这些信号可能是违反直觉的：我们应该想要一个愿意改变主意的专家，但我们真正想要的是一个足够自信、永远不必这样做的人。&lt;/p>; &lt;p>;很多时候，我们“对真相不感兴趣——我们感兴趣的是消除不确定性，而这一事实本身就让我们相信与现实无关的事情。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 13:58:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/why-you- believe-the-things-you-do/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/why-you- believe-the-things-you-do/</guid></item><item><title>对橡子的恐惧</title><description>&lt;p>;我是寓言的忠实粉丝。无论是《蚂蚁和蚱蜢》、《狼来了》还是《龟兔赛跑》，每部作品都很棒，因为它们简洁、有趣，最重要的是，它们永远具有相关性。也就是说，最近几周我的办公桌上出现了一个寓言，我发现它与我们目前生活的世界和市场特别相关——“小鸡”。&lt;/p>; &lt;p>;对于那些不熟悉小鸡故事的人小鸡，事情是这样的。&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;&lt;em>;小鸡正在树林里散步，突然被一颗从树上掉下来的橡子击中。小鸡确信这是天塌下来的征兆，从树林里冲出来警告国王。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;在去见国王的路上，她遇到了几个朋友，它们也是鸟类，名字有 Henny Penny、Goosey Loosey、Ducky Lucky、Turkey Lurkey 等。当她沿途遇到每一个人时，小鸡警告他们天要塌下来了，而且她有第一手证据。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;因此，这些鸟加入了小鸡的行列。当她走向国王时。很快，一大群人相信天要塌下来了。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;在路上，他们遇到了 Foxy Loxy（当然是一只狐狸），谁问他们为什么这么着急。小鸡解释说天要塌下来了，他们正在去告诉国王的路上。狡猾的洛克西提出带他们去城堡，在那里他们会找到国王，鸟儿们同意陪伴他。然而，狡猾的狐狸没有把他们带到城堡，而是带到了他的巢穴，而这些鸟儿再也没有活着。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;教训？&lt;/p>; &lt;p >;恐惧不是强加给我们的。相反，它是我们强加给自己的东西。&lt;/p>; &lt;p>;怎么会这样？&lt;/p>; &lt;p>;因为恐惧是我们面对某些事物（通常是威胁）时的反应。&lt;/p>; &lt; p>;这提出了一个问题——恐惧是一个问题吗？&lt;/p>; &lt;p>;简而言之，不是。恐惧本身并不一定是坏事。事实上，适度的恐惧实际上是一件&lt;em>;好事&lt;/em>;，因为它让我们更加了解周围的环境，并在必要时保持谨慎。&lt;/p>; &lt;p>;但是，不合理的恐惧程度是一个问题，因为它使我们容易受到世界上“Foxy Loxy”的影响。那些旨在利用恐惧来谋取个人利益的人。那些出售会加剧恐惧的建议、产品和服务的人。那些想要它的人动不动就把它放大。媒体是明显的罪魁祸首，但还有无数其他罪魁祸首。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202023-06-28%20at%2011.52.19%20AM .png&quot; alt=&quot;Screenshot 2023-06-28 at 11.52.19 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;这是一个如此重要的问题，因为虽然 Chicken Little 将单个橡子视为一个标志，天塌下来了，今天的大多数人，尤其是投资者，似乎都将每一个“橡子”（即负面头条新闻）视为经济和/或市场必然崩溃的明确信号。&lt;/p>; &lt;想想过去十年吧。从 Covid-19 到虚假信息、加密货币和 FTX 欺诈、伊朗、中国、俄罗斯、气候变化、科技泡沫 2.0、供应链短缺、全球化、硅谷银行倒闭、办公室空缺和更高的利率（仅举几个例子）很少）都被视为对金融和/或地缘政治稳定的危险威胁。然而，失业率仍接近历史低点，股市也接近历史高点。&lt;/p>; &lt;p>;因此，这就引出了一个问题 - 如果我们今天仰望天空，下一个橡子是什么？落下？接下来要担心的事情是什么？&lt;/p>; &lt;p>;很明显——人工智能（“AI”）。&lt;/p>; &lt;p>;仅上周末，我读到的各种论文中就有两打以上的文章强调人工智能的风险，它将如何瓦解美国劳动力，导致贫富差距进一步扩大，破坏经济稳定，甚至导致核浩劫。&lt;/p>; &lt;p>;哇哦。谈论小鸡。&lt;/p>; &lt;p>;但是我们应该害怕这个橡子吗？这最终可能是天塌下来的&lt;em>;真实&lt;/em>;迹象吗？&lt;/p>; &lt;p>;历史告诉我们，答案显然是否定的。也就是说，人工智能可能会对经济部门和市场产生截然不同的影响。了解如何是不惧怕它到来的第一步。这里只是一些最重要的例子。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;教育&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;记住你在中学时必须写的关于罗马帝国的历史报告？或者高中经典作文？还是关于第二次世界大战的大学毕业论文？&lt;/p>; &lt;p>;虽然这些是测试我们复述信息能力的好方法，但在测试我们对信息的理解程度方面却完全失败了。他们没有教我们如何在不同学科、不同时期或不同环境之间进行比较。换句话说，它们并没有让我们思考。&lt;/p>; &lt;p>;好消息是，人工智能有潜力使未来的学生能够远远超越这些反胃练习。人工智能不仅可以简单地报道罗马帝国、苏格拉底和柏拉图，或者第二次世界大战，还可以为这些学生提供机会，将每个人的经验教训应用到他们自己的生活和周围的世界中。&lt;/p>; &lt;p>;As对于更广泛的教育来说，这个消息可能更加光明，因为《经济学人》最近报道人工智能正在做“&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/united-states/2023/06/15/how- chatgpt-could-help-teachers-and-lower-the-cost-of-college&quot;>;帮助教师编写不同阅读水平甚至不同语言的课程计划和工作表。&lt;/a>;”换句话说，它使用相同数量的“人力”实现更专业的教学。如果是这样，这难道不是提高生产力的定义吗？&lt;/p>; &lt;p>;正如计算器取代了手动运行数学方程的需要一样，人工智能有潜力执行学生已经习惯做的大部分无意识的反省。 ，使他们能够自由地进行真正的思考和创造力。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;医疗保健&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;目前，诊断和治疗身体疾病完全取决于概率和试验。错误方法。有胃痛吗？第一步通常是改变饮食。会不会有更严重的事情？当然可以，但医生总是先从最高概率开始，这是理所当然的。如果症状消退，则一切准备就绪。如果他们不这样做，你的医生可能会转向下一个最高的可能性。也许他们会开抗生素或其他处方药。还是没有好一点？接下来将是 CT 扫描或 MRI，但这可能需要几个月的时间。&lt;/p>; &lt;p>;那么人工智能会如何改变这种情况呢？展望未来，医生可以访问您的个人基因组成，将您的症状与家族史进行交叉对照，并与其他经历过类似症状和具有相似家族史/遗传学的患者进行检查。这会改变概率图吗？疗程怎么样？响应时间怎么样？我猜它会，而且很可能会在很大程度上。&lt;/p>; &lt;p>;这只是冰山一角，因为人工智能也可能会彻底改变无数其他方面，例如治疗方法的研究方式，设计、创建和管理。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;工业&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;任何在工厂、工厂或装配线上生产产品的公司都应该从人工智能中受益匪浅鉴于它应该使他们能够简化运营、节省能源（从而节省成本）、增加吞吐量并提高整体效率。这是一个非常明显的最终结果。您越了解自己的运营，就越能更好地经营业务。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;财务&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;因为我无法说得比&lt;a href=&quot;更好https://www.bloomberg.com/opinion/articles/2023-06-01/ai-bots-are-coming-to-finance&quot;>;彭博社的马特·莱文&lt;/a>;，我只是要向您展示他的内容上周写了一篇关于人工智能的文章。不用说，我无法想象一个行业会因为人工智能而经历比金融更多的繁荣和萧条。&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;“相对早期的广泛使用-阶段人工智能将为金融领域带来新的犯错方式。目前，在金融领域有一些经典的犯错方式，它们会定期导致各种后果，从滑稽的尴尬到数百万美元的交易损失，再到系统性金融危机。许多最经典的错误都具有“过于自信地根据有限的历史数据进行概括”的概括，尽管有些错误是按错了按钮。但出错的方法就这么多，而且都是凭直觉判断的。但现在有新方法了！奇怪的方式！哦，当然，人工智能可能会根据有限的历史数据做出过于自信的概括，但也许还有创新的空间。现在，一些银行家将在聊天机器人中输入“我们的客户想要对冲土耳其大选的风险”，聊天机器人会说“她应该出售一些狗狗币看涨期权，并用所得收益购买大量镍期货” ，”而银行家会说“很奇怪，好吧。”交易会以令人惊讶的方式出错，客户会起诉，客户、银行家和聊天机器人都会出庭，法官会问聊天机器人“为什么这个交易要对冲任何东西”，聊天机器人会耸耸肩，就像“兄弟，你为什么问我，我是一个聊天机器人。”或者它会说“实际上，狗狗币/镍价差是事前土耳其政治风险的绝佳代表，因为”，然后发出一系列你我和法官无法理解的“1”、“0”、“表情符号”和高亢噪音。但这对于聊天机器人来说非常有意义。犯错的新方法！在我们都被聊天机器人取代之前，这将使金融专栏作家的生活变得更加精彩。&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;&lt;strong>;消费者&lt;/strong >;&lt;/p>; &lt;p>;《华尔街日报》本周专门用了一整个版块专门讨论这一主题，标题为“人工智能让麦迪逊大街既兴奋又担忧”，几乎完美地总结了这一领域。简而言之，会有很多优点和缺点。&lt;/p>; &lt;p>;一方面，随着趋势的变化、偏好的调整和人口结构的变化，人工智能或聊天 GPT 应该如何弄清楚下一个时尚是什么，明年春天的服装阵容应该是什么样子，或者在消费者甚至不知道的情况下，哪些目的地会流行？有没有看过十年又十年的服装款式？祝试图解决这个问题的人工智能机器人好运。或者音乐呢？电影？汽车？室内设计？检查、检查、再检查。&lt;/p>; &lt;p>;也就是说，消费领域的某些部分将从人工智能中受益匪浅，特别是那些专注于“此时此地”、客户服务和销售的领域，而不是预测未来。一家名为 &lt;a href=&quot;https://cresta.com/&quot;>;Cresta&lt;/a>; 的公司就是最好的选择，该公司利用生成式人工智能更好地为各种工作和行业的人们提供信息、教育和帮助，他们与潜在客户、现有客户和当前同事互动。&lt;/p>; &lt;p>;本文中还有太多其他可能性要提及，就像大多数依赖于人类行为的事情一样，时间会告诉我们结果如何.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;体育&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;多年来，我们已经在体育界看到了 AI 的一个版本，即比利·比恩 (Billy Beane) 的“点球成金”(Moneyball) 的形式，休斯顿火箭队/金球奖州勇士队的“三球策略”，以及所有球队如何侦察球员、观看录像和研究对手。我想下一阶段将会加剧这种现象。但讽刺的是，我不认为人工智能的采用将决定未来的赢家。为什么？因为它不会新颖。每个人都会这样做。相反，它更有可能使整个生态系统更具竞争力，这将使赢得最高级别冠军变得更具挑战性，因为 &lt;a href=&quot;https://fs.blog/the-paradox-of -skill/&quot;>;技能悖论&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;地缘政治与战争&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;这可能是最棘手、也是最重要的。 &lt;/p>; &lt;p>;几年前，我写过一篇关于一个名叫斯坦尼斯洛夫·彼得罗夫 (Stanislov Petrov) 的文章，标题为“&lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/pulse/we-need- humans-ted-lamade/&quot;>;半人马的未来&lt;/a>;”。虽然你可能没有听说过他，但他可能是 20 世纪最重要的人物。&lt;/p>; &lt;p>;为什么？&lt;/p>; &lt;p>;因为他可能像我们一样单枪匹马地拯救了地球和文明。知道它。&lt;/p>; &lt;p>;怎么知道的？&lt;/p>; &lt;p>;1983 年秋天，彼得罗夫负责俄罗斯的奥科核预警系统。 9月23日，系统报告称，美国向苏联发射了5枚核导弹。当时，苏联拥有世界上第二先进的导弹防御技术，因此彼得罗夫得出的威胁真实存在的结论是完全合乎逻辑的。然而，彼得罗夫对此表示怀疑。他的结论是，(a) 美国的打击更有可能是“全面”攻击，而不是仅仅发射五枚导弹，(b) 发射探测系统是新的，可能存在故障，(c)警报过快地通过了 30 层验证，并且 (d) 地面雷达未能获取确凿的证据。尽管存在潜在的个人后果（最好的是他职业生涯的结束，最坏的是他的生命），彼得罗夫还是选择违背他的命令。&lt;/p>; &lt;p>;正如您可能已经猜到的，彼得罗夫的直觉被证明是正确的。通过依靠自己的直觉而不是盲目追随新技术，他很可能阻止了冷战的重大升级和无端的核事件。如果俄罗斯仅仅依靠“当今的人工智能”而不进行人类干预，事情的结果可能会非常非常不同。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;那么，这一切意味着什么？&lt;/strong>;&lt; /p>; &lt;p>;对于如此令人困惑和复杂的事情，答案可能相对简单。对于不太依赖人类行为的行业来说，人工智能可能是一项非常有益的发展。然而，对于那些更加依赖我们和我们的突发奇想的人来说，谨慎可能是有道理的。&lt;/p>; &lt;p>;这就是说，大多数行业不出所料地会落在中间的某个位置，这意味着如果他们找到一种方法，他们的境况会更好充分利用这些新技术，但不要过分依赖这些新技术。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，这会是什么样子？&lt;/p>; &lt;p>;在他最畅销的书中，“&lt;a href=&quot;https: //www.amazon.com/Range-Generalists-Triumph-Specialized-World/dp/0735214506/ref=tmm_pap_swatch_0?_encoding=UTF8&amp;amp;qid=1685734534&amp;amp;sr=1-1&quot;>;Range&lt;/a>;”，作者 David爱泼斯坦描述了 1997 年国际象棋大师加里·卡斯帕罗夫 (Gary Casparov) 与 IBM 超级计算机深蓝 (Deep Blue) 之间的一场国际象棋比赛。输给深蓝后，卡斯帕罗夫沉默地回应道，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“我们能做的任何事情，机器都会做”更好的。如果我们能够将其编码并传递给计算机，他们会做得更好。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;然而，在更深入地研究了这场比赛之后，卡斯帕罗夫开始相信还有其他原因在起作用。简而言之，他转向“&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Moravec%27s_paradox#:\~:text=Moravec&#39;s%20paradox%20is%20the%20observation,skills%20require%20enormous% 20computational%20resources.&quot;>;Moravec&#39;s Paradox&lt;/a>;”，它表明，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“机器和人类具有相反的优点和缺点。因此，最佳场景可能是两者协同工作。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;在国际象棋中，这可以归结为战术与策略。战术是为了立即获得优势而采取的简短动作组合，而战略则指的是赢得比赛所需的全局规划。关键是，虽然机器在战术上完美无缺，但它们制定战略的能力却要差得多，因为战略涉及创造力。&lt;/p>; &lt;p>;卡斯帕罗夫通过一系列国际象棋场景确定，最佳棋手不是蓝色巨人，也不是更优秀的棋手。强大的机器。相反，它以人类“指导”多台计算机的形式出现。教练首先会指示计算机检查什么。然后，教练会综合这些信息，以形成总体策略并执行。事实证明，这些人/计算机组合团队的表现要优越得多，赢得了“半人马”的绰号。&lt;/p>; &lt;p>;如何做到的？&lt;/p>; &lt;p>;通过制定策略，计算机使人类能够做他们想做的事情做到最好——制定战略。&lt;/p>; &lt;p>;对我来说听起来不错。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 02:52:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/fear-of-acorns/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/fear-of-acorns/</guid></item><item><title>可持续材料的演变：值得关注的六大趋势</title><description>&lt;p>;可持续材料——源自可再生资源而不是化石燃料的材料——为地球和所有以地球为家园的人们打造更光明、更健康的未来奠定了基础。它们也是我们气候基金的核心关注点，&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/collab-sos-a-new-fund-and-a-call-to-action/&quot;>;协作SOS&lt;/a>;，涵盖从纺织品和生物塑料到绿色化学品和建筑材料的所有领域。&lt;/p>; &lt;p>;自我们推出该基金以来，该行业迅速发展，以满足快速变化的世界的需求。监管顺风和大公司的买入已被资本成本上升和投资者的恐慌所抵消。然而，科学突破——包括基于人工智能的建模的改进以及可再生能源和基因编辑成本的下降——加速了进展并开辟了扩大规模的新途径。&lt;/p>; &lt;p>;以下是一些主要趋势近几个月我们注意到：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1.原料多样化公司正在放弃糖等精炼原料，并在生产有价值的材料时日益多样化其原料选择。现在，我们发现越来越多的公司使用农作物废弃物、食品废弃物、织物废弃物、城市废弃物以及二氧化碳或甲烷气体废弃物（例如工业燃烧产生的烟气或废水处理厂产生的气体）。这些原料不仅成本通常较低，而且这些重新设计的工作流程通常可以相对减少温室气体排放和土地使用。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.结合生物学和绿色化学公司正在不断发展，不再尝试纯粹通过发酵生产产品。相反，他们利用大自然提供的分子，利用生物宿主优化最佳分子的生产，然后利用化学来产生最终目标。这种方法通常会降低发酵和下游加工的成本，并成倍增加可能的化学目标和应用的数量。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;3.优化下游加工成本&lt;/strong>; 在当前资本成本高昂的环境下，企业更加注重成本优化。这涉及寻找丰富且负担得起的原料并简化下游流程，这些流程通常是能源密集型且产量有限的。通过正面解决这些成本驱动因素，可持续材料公司可以增强竞争力并为广泛采用铺平道路。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;4.倡导成分胜过品牌&lt;/strong>; 公司更注重 B2B 进入市场策略，而不是创建自己的消费品牌。在 Collab，我们看到通过构建端到端流程（或尽可能接近）来捕获尽可能多的垂直价值具有很大的价值。然而，与垂直品牌相比，团队技能，尤其是在早期阶段，通常更适合创造原料。而且这种策略可以实现更快的扩展。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;5.探索可调材料公司不再只提供一种材料。如今，他们有能力根据特定特性调整材料。这通常是通过探索潜在的酶活性和创新的绿色化学平台来完成的。我们在生产替代皮革和生产织物处理剂（例如用于防水的 PFAS 替代品）的公司中尤其看到了这一点。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;6.成熟的无细胞系统和应用&lt;/strong>; 无细胞技术正在迅速成熟，这种技术允许生物反应在活细胞的范围之外发生。通过价格合理、新颖且可调节的树脂来延长酶的寿命和稳定性，公司现在可以将该技术应用于生产可持续材料和化学品。这些系统曾经主要用于制药，现在服务于更广泛的应用，包括利用二氧化碳制造纤维、回收难以加工的塑料以及合成复杂的化学品。无细胞系统允许精确调节、优化和提高生物合成途径的产量，并具有创造具有独特、定制特性的材料的额外能力。&lt;/p>; &lt;p>;该领域正在经历一个变革时期，其特点是快速进步和不断发展策略。第一波生物材料从未完全达到炒作的效果，但我们对这群最新创新者的未来非常乐观。上述趋势凸显了该行业创新和应对关键挑战的决心。作为更可持续未来的投资者和倡导者，我们必须继续监控这些趋势并与引领创新的公司合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 08:23:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/sustainable-materials-six-trends/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/sustainable-materials-six-trends/</guid></item><item><title>题目：预测不确定时期的极端天气</title><description>&lt;p>;极端天气事件比以往任何时候都更加频繁和严重。&lt;/p>; &lt;p>;2022 年，气候驱动的天气事件在全球范围内造成了 115B 美元的保险财务损失，比之前 10 年的平均水平高出惊人的 42% .&lt;/p>; &lt;p>;气候灾害（飓风、气旋、洪水、野火和干旱）激增带来的不确定性带来了一个重大问题：如果保险公司、企业和政府无法预测与气候相关的破坏性威胁，他们无法做出明智的决策来保护自己的资产。&lt;/p>; &lt;p>;对于金融服务行业和保险市场以及他们所服务的客户来说，这是一个重大问题，也是机遇。&lt;/p>; &lt;p >;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/unnamed-011cd1.png&quot; alt=&quot;unnamed-011cd1.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;现有的气候风险预测解决方案，例如&lt;a href=&quot;https://www.rms.com/&quot;>;穆迪 RMS&lt;/a>;，但大多数都依赖于历史数据。这些模型根据“历史损失率”（给定时期内的损失总价值除以同一时期的风险总额）进行推断，试图预测未来。但气候变化正在改变天气事件的频率和强度，使得历史推断不足。&lt;/p>; &lt;p>;预测未来气候变化的模型基于一系列假设和不确定性，很难准确预测捕捉大气、海洋和陆地表面之间所有复杂的相互作用。&lt;/p>; &lt;p>;这就是 &lt;a href=&quot;https://reask.earth/&quot;>;Reask&lt;/a>; 的用武之地。&lt;/p>; &lt;p>;这就是 &lt;a href=&quot;https://reask.earth/&quot;>;Reask&lt;/a>; 的用武之地。 p>; &lt;p>;由 &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/thomasloridan/&quot;>;Thomas Loridan &lt;/a>; 和 &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/ 领导in/jamie-rodney-2b4a2782/&quot;>;Jamie Rodney&lt;/a>; 以及由先驱数学家、气象学家和计算机科学家组成的团队，Reask 避开了历史损失率外推法，转而采用自下而上的物理天气模型——使用根据当前条件和物理定律预测天气的数学模型。这些模型以温度、湿度、风速和风向、大气压力等各种大气参数作为输入，并应用物理学原理来模拟天气随时间的演变。&lt;/p>; &lt;p>;Reask 的秘密武器是一组利用人工智能模拟的专有天气模型，可将风险因素分配到平方公里。&lt;/p>; &lt;p>;这种方法有几个好处：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;精度&lt;/strong>;：Reask直接计算风速等高度准确的变量，并捕获风险的完整分布，超越简单化的风险评分，而是让客户得出价格。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;清晰度&lt;/strong>;：Reask始终使用物理变量来评估风险。创建的任何输出都可以直接与已知的大气系统物理现象相关，而不是纯粹的统计数据。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;全球&lt;/strong>;：Reask 模型本质上是全球性的，捕捉了气候的物理现象，并且首次为客户提供了一种评估如何在金融资产投资组合中分散和管理气候风险的方法。&lt;/p>; &lt;p>;Reask 的 API 可用于为 Swiss 等传统保险和再保险公司提供支持Re，以及新时代专注于气候的保险公司，例如 &lt;a href=&quot;https://ourkettle.com/&quot;>;Kettle&lt;/a>; 和 &lt;a href=&quot;https://www.arbol。 io/&quot;>;Arbol&lt;/a>; 更有效地承保风险。 &lt;a href=&quot;https://descartesunderwriting.com/&quot;>;笛卡尔&lt;/a>;等公司还可以使用这些数据来开发参数保险产品，以便为受破坏性天气事件影响的人们提供快速救济。&lt;/p>; &lt;p>;此外，模型的特殊性和 Reask 预测能力的全球性使更广泛的金融机构和大型资产持有者能够了解其整个投资组合面临的风险，以便他们能够保护自己、员工和更广泛的人。经济应对即将到来的灾难。&lt;/p>; &lt;p>;随着美国飓风季节的临近，我们很高兴看到 Reask 的解决方案可用，并且我们很高兴能够支持 Reask，因为我们共同领导了他们的种子轮融资与我们在 Mastry Ventures 的朋友一起。&lt;/p>; &lt;p>;您可以&lt;a href=&quot;https://reask.earth/news/&quot;>;此处&lt;/a>;关注公司的进展。&lt;/p>; &lt;p>;而且，如果您正在研究应对气候变化的方法，我们希望收到您的来信！&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 09:15:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/reask-predicting-extreme-weather-in-uncertain-times/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/reask-predicting-extreme-weather-in-uncertain-times/</guid></item><item><title>复合乐观情绪</title><description>&lt;p>;让我分享一些关于乐观的理论，以及为什么进展如此容易被低估。&lt;/p>; &lt;p>;我将分四个部分进行解释。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;哥斯达黎加的一条鳄鱼&lt;a href=&quot;https://www.cbsnews.com/news/crocodile-virgin-birth-costa-rica/&quot;>;最近被发现怀孕了&lt;/a>;——这一切都是她自己做的，没有男性的帮助。她的胎儿与她的基因有 99.99% 相同。&lt;/p>; &lt;p>;这是第一个有记录的鳄鱼无性繁殖的案例。其他一些动物（一些鸟类和蛇）也能做到这一点，但极其罕见。&lt;/p>; &lt;p>;这是有充分理由的。&lt;/p>; &lt;p>;大约 100 年前，一位名叫赫尔曼·穆勒提出了一个最终被称为“穆勒棘轮”的理论。报告称，当没有基因重组时，危险的突变往往会堆积起来，最终可能导致物种灭绝。在缺乏多样性的情况下——雄性和雌性混合基因——危险的突变往往会持续存在，因为没有新的、更好的变异来与基因库中的坏东西竞争。&lt;/p>; &lt;p>;这就是为什么如此很少有物种可以无性繁殖。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;精彩&lt;em>;创始人&lt;/em>;播客的大卫·森拉&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=PI6QcwnfNe8&amp;amp ;ab_channel=Acquired&quot;>;最近&lt;/a>;讲了一个关于史蒂夫·乔布斯的故事：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;史蒂夫20多岁，他去见了[宝丽来创始人]埃德温·兰德。史蒂夫说，“拜访埃德温·兰德就像参观神社一样……他是我的英雄。”&lt;/p>; &lt;p>;杰夫·贝索斯从萨姆·沃尔顿那里汲取了很多想法。史蒂夫和杰夫都从索尼那里汲取了很多想法。&lt;/p>; &lt;p>;你总是会发现这些人，“哦，我以为这是史蒂夫·乔布斯的想法。”不，不。这是[索尼创始人]盛田昭夫的想法，或者是埃德温·兰德的想法。&lt;/p>; &lt;p>;观看史蒂夫·乔布斯的演讲，他说：“我们正在技术与人文学科的交叉点上进行建设。”埃德温·兰德 (Edwin Land) 说过这句话！&lt;/p>; &lt;p>;如果不研究前辈，向他们学习并钦佩他们，你永远不会找到任何达到职业顶峰的人。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;这是千真万确的。&lt;/p>; &lt;p>;托马斯·爱迪生从迈克尔·法拉第那里汲取了很多想法。&lt;/p>; &lt;p>;比尔·盖茨从计算机发明家亨利·爱德华兹·罗伯茨那里汲取了很多想法。 &lt;/p>; &lt;p>;沃伦·巴菲特向本·格雷厄姆和菲尔·费舍尔学习。&lt;/p>; &lt;p>;埃德温·兰德本人深受哈佛大学物理学教授乔治·惠尔赖特 (George Wheelwright) 的影响，他 &lt;a href=&quot;https://www .nytimes.com/2001/03/03/business/gw-wheelwright-iii-97-dies-co-Founder-of-polroid.html&quot;>;成为宝丽来联合创始人&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt; p>;问题是：乔治·惠尔赖特 (George Wheelwright) 知道他会影响埃德温·兰德 (Edwin Land)，而埃德温·兰德 (Edwin Land) 又会影响史蒂夫·乔布斯 (Steve Jobs)，而史蒂夫·乔布斯 (Steve Jobs) 会设计出一款供 25 亿人使用的手机吗？&lt;/p>; &lt;p>;去世的迈克尔·法拉第 (Michael Faraday) 知道吗？ 1867 年，您知道他的想法将直接影响灯泡，从而有效地创造了从现代电网到夜生活的一切事物吗？&lt;/p>; &lt;p>;本·格雷厄姆知道他 1950 年代的金融课程将带来 45,000 名学生吗？每年长途跋涉去奥马哈听他的学生演讲？&lt;/p>; &lt;p>;当然不是。很难知道一个想法、一项发明或一种哲学会影响什么，以及受其影响的人会继续创造什么。&lt;/p>; &lt;p>;Visa 创始人 Dee Hock 说：“一本书远远超出了作者所写的内容；它是你能想象和读懂的一切。”作者可能会写一些枯燥或明显的东西，但它可以激励读者去做一些令人难以置信的事情。&lt;/p>; &lt;p>;想法复合。&lt;/p>; &lt;p>;发明复合。&lt;/p>; &lt;p>;教育化合物。&lt;/p>; &lt;p>;一件小事可以成长为一件大事，而且速度比大多数人意识到的要快。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;科学作家马特·里德利说，大多数创新发生在几种不同的想法时“ &lt;a href=&quot;https://www.ted.com/talks/matt_ridley_when_ideas_have_sex&quot;>;做爱&lt;/a>;。”&lt;/p>; &lt;p>;大多数新想法和发明本身都相当平淡。但当你将其中的几种混合在一起时，你就能获得魔法。塑料很棒。电子产品很整洁。金属很特别。但以正确的方式将它们混合在一起，你就会得到一部 iPhone，这简直就是魔法。&lt;/p>; &lt;p>;正是这些想法的结合、结合和融合，创造了现代世界。&lt;/p>; &lt;p>;与我们的鳄鱼朋友最近完成的过程相反。&lt;/p>; &lt;p>;Ridley 在他的《理性乐观主义者》一书中解释了重组的好处：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;一种生物中发生的突变可以与另一种生物中发生的突变联手。如果微生物没有在数十亿年前开始交换基因，而动物也没有通过性行为继续交换基因，那么所有形成眼睛的基因就永远不可能聚集在一只动物身上；也不是制造腿、神经或大脑的基因。每个突变都会在自己的谱系中保持孤立，无法发现协同作用的乐趣。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;里德利曾经进一步解释过这一点：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我不是对某些群体的智商是否高于其他群体的争论感兴趣。这是完全无关的。与社会相关的是人们如何很好地交流他们的想法，以及他们的合作如何，而不是个人有多聪明。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;小想法混合并复合成大想法 - 这就是真正驱动世界的是什么。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;我认为悲观主义比乐观主义更容易、更普遍的部分原因是复合增长并不直观。&lt;/p>; &lt;p>;这很难想象一下，比如说，我们的收入在接下来的几代人中翻一番。这似乎是一个巨大的飞跃，就像我们必须煮沸海洋才能完成它。但如果 30 年内平均收入翻一番，每年增长率约为 2.3%。这一点也不疯狂。这实际上是完全可以实现的。它一开始就显得如此雄心勃勃，因为复合增长很容易被低估。&lt;/p>; &lt;p>;如果你看看长期复合的最终结果，你会发现这是令人震惊的。但实现这一目标所需要的只是长期的一点点增量增长。&lt;/p>; &lt;p>;所有进步都是如此。&lt;/p>; &lt;p>;技术进步很容易被低估，因为它是如此之大。例如，一个发明宝丽来胶片的人的哲学如何继续启发 iPhone，这是违反直觉的。或者 18 世纪的物理学家如何编写一本笔记本，为现代电气系统奠定基础。&lt;/p>; &lt;p>;如果您认为进步是由个人天才驱动的，那么当然很难想象未来情况会好很多，因为没有人比平均水平聪明几个数量级。&lt;/p>; &lt;p>;但是当你把它看作一个人提出一个小想法，另一个人复制这个想法并稍微调整它时，另一个人接受了这种洞察力并对其进行了一些操作，另一个人则接受了该产品并将其与其他东西相结合 - 增量的、微小的部分、小想法混合、连接、融合、变异和复合在一起 - 它突然变得更容易想象。&lt;/p >;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 17:00:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/compounding-optimism/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/compounding-optimism/</guid></item><item><title>巴西硅谷</title><description>&lt;p>;对于全球科技公司和创业生态系统来说，今年是非常困难的一年。然而，硅谷的巴西成功地揭示了巴西的创新机会以及在该国建设和投资的人们的承诺。拉丁美洲继续成为充满活力的创新景观，而巴西正在迅速确立其中心地位。&lt;/p>; &lt;p>;西蒙·罗德里格斯 &lt;a href=&quot;https://technopoly.substack.com/p/is- brazil-losing-its-lead&quot;>;将这种观点概括为&lt;/a>;：“问任何人，巴西都比讲西班牙语的拉丁美洲领先 X 年，其中 X 取决于回答者的国籍”。&lt;/p>; &lt;p>;正如 &lt;a href=&quot;https://www.bbvaspark.com/contenido/en/news/land-of-unicorns-and-fintech-empire-this-is-sao-paulo-the-largest-innovation-ecosystem- in-latin-america/&quot;>;BBVA 报道&lt;/a>;，“圣保罗的创业生态系统价值 1080 亿美元。相比之下，&lt;a href=&quot;https://openinnovation.bbva.com/es/noticias/en-el-zocalo-del-emprendimiento-el-bum-emprendor-y-fintech-de-ciudad-de-mexico/ &quot;>;墨西哥&lt;/a>;城（拉丁美洲第二大城市）的估值为 220 亿美元。”&lt;/p>; &lt;p>;此外，圣保罗在全球金融科技排名中排名第四。在“现金为王”的地区，巴西正在引领数字支付的潮流。巴西中央银行于 2020 年推出了该国的即时支付系统 PIX，该系统已拥有超过 1.3 亿注册用户（占巴西人口的 60%）。&lt;/p>; &lt;p>;为了探索巴西的技术进步，斯坦福大学和伯克利分校的学生进行了令人难以置信的研究年度活动名为&lt;a href=&quot;https://www.brazilatsiliconvalley.com/&quot;>;巴西硅谷&lt;/a>; (BSV)。&lt;/p>; &lt;p>;顾名思义，其目的是在硅谷搭建桥梁巴西和硅谷之间的差距。今年，BSV 吸引了超过 600 名创始人、投资者、技术专家和政策制定者等多元化人群。我的非官方估计是，至少有 550 名与会者从巴西出发进行了长途旅行 - 至少有两趟航班，飞行时间至少为 15 小时。&lt;/p>; &lt;p>;这么说吧，我的 portuñol 派上了用场。&lt;/p>; &lt;p >;在农业科技会议期间：&lt;em>;粮食系统的创新如何帮助解决气候危机&lt;/em>;，一名 BSV 工作人员在会议结束几分钟后使用语音转文本功能生成了 Chat-GPT 摘要。 &lt;em>;自然&lt;/em>;，该摘要是通过 Whatsapp 发送的。&lt;/p>; &lt;p>;今年的 BSV 阐明了几个关键投资主题：&lt;/p>; &lt;p>;● &lt;strong>;垂直化软件&lt;/strong>; &lt;strong>;+ 金融科技&lt;/strong>;：创建和扩展本地软件解决方案有无限的机会。巴西受益于支持性政策以及中央银行在实施数字支付系统 PIX 方面的作用。 a16z合伙人Angela Strange强调，她认为每家公司都将是金融科技公司，因为金融服务将是一个横向平台。她引用了 &lt;a href=&quot;https://fu.do/es/&quot;>;Fudo&lt;/a>;*、&lt;a href=&quot;https://www.uber.com/&quot;>;Uber&lt;/a>;、&lt; a href=&quot;https://www.lyft.com/&quot;>;Lyft&lt;/a>;* 等都是值得注意的例子。我们还认为 &lt;a href=&quot;https://kanastra.com.br/&quot;>;Kanastra&lt;/a>;* 是令人兴奋的金融科技基础设施建设的一个很好的例子。&lt;/p>; &lt;p>;● &lt;strong>;农业科技 +气候：农业企业几乎占巴西 GDP 的 30%、该国出口的 40% 以及劳动力的 20%。巴西在技术创新和适应现有农业实践方面都处于领先气候变化举措的有利地位。投资者正在寻找基于自然的解决方案、硬件和软件游戏以及不过分依赖政府补贴的良好商业模式（例如通过&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/the-villain-test /&quot;>;小人测试&lt;/a>;）。重点关注的公司包括 &lt;a href=&quot;https://www.plenty.ag/&quot;>;Plenty&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;https://www.bcdbio.com/&quot;>;BCD Bioscience&lt;/a>;*和 &lt;a href=&quot;https://www.strellabiotech.com/&quot;>;Strella Biotech&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;● &lt;strong>;AI：&lt;/strong>;整个活动中引起共鸣的两个关键信息：1）我们不知道我们不知道什么，2）人工智能的变革潜力，它将影响我们生活的几乎各个方面。 Alexandr Wang 和 Peter Norvig 呼吁谨慎推出人工智能技术，并深思熟虑其全球影响。 Khosla Ventures 的 Vinod Khosla 和 Atlantico 的 Julio Vasconcellos 传播了对技术的乐观和热情。他们提到了&lt;a href=&quot;https://medium.com/@vkhosla/reinventing-societal-infrastruct-with-technology-f71e0d4f2355&quot;>;用技术重塑社会基础设施&lt;/a>;）。了解 &lt;a href=&quot;https://www.mercadodiferente.com.br/&quot;>;Diferente&lt;/a>;* 是如何&lt;a href=&quot;https://exame.com/bussola/diferente-lanca-ia- que-cria-receitas-com-itens-da-cesta-de-organicos/&quot;>;使用人工智能&lt;/a>;进行库存管理和食谱推荐。&lt;/p>; &lt;p>;● &lt;strong>;筹款市场&lt;/strong >;：市场全面放缓，融资轮次需要更长的时间才能结束，估值压缩，以及区域退出流动性短缺。然而，这些条件也使其成为构建的好时机，因为我们看到团队专注于单位经济效益、资本效率和确定 PMF。麦肯锡在活动期间发布了&lt;a href=&quot;https://latamdigitalreport.mckinsey.com/&quot;>;2023拉丁美洲数字报告&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;会议期间没有提到的一件事——政治。&lt;/p>; &lt;p>;作为一名委内瑞拉人，看到巴西人聚集在一起讨论长期趋势、创新机会以及国家政策的正确方向，我感到耳目一新。毕竟，技术发展是水涨船高的潮流。&lt;/p>; &lt;p>;在 BSV 之后的一周，里约热内卢举办了&lt;a href=&quot;https://rio.websummit.com/&quot;>;网络峰会&lt;/ a>;——一项吸引了超过 20,000 名与会者的科技活动。此后，许多主要利益相关者齐聚纽约，参加由 Itau、BTG 和美国银行主办的活动。我很幸运能够参加在纽约举行的 Itau 女性领袖活动，表彰&lt;a href=&quot;http://www.ingridsilvaballet.com/&quot;>;英格丽·席尔瓦&lt;/a>;。虽然活动的增多并不一定等于创新的激增，但它无可否认地表明了人们对巴西作为全球首要技术开发中心的兴趣不断升级。&lt;/p>; &lt;p>;有关与以下领域相关的本地和国际技术活动的精彩内容巴西创业生态系统，请查看 &lt;a href=&quot;https://substack.com/profile/38241540-julia-de-luca&quot;>;Julia de Luca&lt;/a>; 和 &lt;a href=&quot;https://abreu. substack.com/&quot;>;Lucas Abreu&lt;/a>; 的时事通讯。&lt;/p>; &lt;p>;现在就计划明年加入我们的 BSV，&lt;a href=&quot;https://www.latitud.com /en/vamoslatamsummit&quot;>;圣保罗瓦莫斯拉美峰会&lt;/a>;，或纽约&lt;a href=&quot;https://www.brazilclimatesummit.com/&quot;>;巴西气候峰会&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt; p>;来自委内瑞拉风投的高度钦佩。&lt;/p>; &lt;p>;Luisa&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;*表示协作投资组合公司&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 16:46:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/brazil-at-silicon-valley/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/brazil-at-silicon-valley/</guid></item><item><title>关注</title><description>&lt;p>;福尔摩斯在&lt;em>;猩红的研究&lt;/em>;一书中说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我认为一个人的大脑本来就像一个空荡荡的小阁楼，你必须存放您选择的家具。傻瓜把他遇到的各种材料都收进去，这样对他可能有用的知识就被挤掉了，或者充其量是与许多其他东西混在一起，这样他就很难把自己的知识整理出来。 &lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;这是 1887 年写的。想象一下他今天的感受 - 手机在口袋里嗡嗡作响，社交媒体源源不断地涌出无用的信息。&lt;/p>; &lt;p>;决定做什么关注是困难的、被忽视的，最重要的是，这是一种消极技能——它是关于你故意忽视的东西和你积极寻找的东西。&lt;/p>; &lt;p>;弗朗西斯·克里克 (Francis Crick)，他发现了双螺旋结构DNA，曾经被问到需要什么才能获得诺贝尔奖。他回答说：“哦，这很简单。我的秘密是我知道要忽略什么。”&lt;/p>; &lt;p>;作者约翰·巴里 (John Barry) 写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;据报道，爱因斯坦曾经说过，他自己的主要科学天赋是他能够观察事物的能力。大量的实验和期刊文章，选择极少数既正确又重要的，忽略其余的，并在正确的基础上建立理论。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;我所拥有的最佳阅读策略遇到的是&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/how-to-read-lots-of-inputs-and-a-strong-filter/&quot;>;宽漏斗和严格过滤器的想法&lt; /a>;.愿意阅读任何看起来有点有趣的东西，但如果它对你不起作用，请立即毫不留情地放弃它。&lt;/p>; &lt;p>;对你放进阁楼的东西要挑剔。&lt;/p>; &lt;p>;我发现其他一些事情对于选择要关注的内容很有帮助：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;在阅读文章、书籍或报告时，问问自己：“一年后我还会关心这个吗？ ”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;五年？十本？&lt;/p>; &lt;p>;大多数时候，您会意识到自己不会关心一周内阅读的内容。它是新闻性的 - 也许它很有趣，但它有一个过期日期。&lt;/p>; &lt;p>;有两种类型的知识：过期的和永久的。&lt;/p>; &lt;p>;过期的知识是诸如季度收入、选举民意调查、市场信息和政治。它引起了比应有的更多关注，原因有两个。第一，有很多东西，渴望捕捉我们短暂的注意力。第二，我们追寻它，急于在它失去相关性之前挤出洞察力。&lt;/p>; &lt;p>;永久知识往往是帮助你理解过期信息的原则和框架。&lt;/p>; &lt;p>;我读过每天的报纸和书籍。我不记得我在报纸上读过的一件事，比如说 2011 年。但我可以告诉你一些伟大的细节 &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/23-books-that-c​​hanged- my-life/&quot;>;我在 2011 年读过的书&lt;/a>;以及它们如何改变了我的思维方式。我会永远记住他们。我会继续看报纸。但如果我读更多的书，我可能会开发出更好的过滤器和框架，帮助我更好地理解新闻。&lt;/p>; &lt;p>;询问你会关心你阅读的信息多久，这会促使你专注于永远的事情，不关心暂时的事情——这是一种长期思考的良好心态。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;记住故事，强调事实，跳过废话&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;有一个我喜欢的台词：人们不记得书；他们记住句子。&lt;/p>; &lt;p>;更具体地说，他们记住故事。&lt;/p>; &lt;p>;即使在你读过的最好的书中，你还记得什么？几句话，几个故事。这些句子和故事可能会改变你的生活，但它们是你从书中学到的全部。&lt;/p>; &lt;p>;在阅读时我会尽力记住这一点。对于几乎每一篇博客文章和大多数非小说类书籍：没有必要吞噬并专注于每一个单词。如果我能记住一些伟大的故事和史诗般的台词，那就是一场胜利。&lt;/p>; &lt;p>;太多的读者陷入了细节的泥潭，他们无论如何都不会记住，而他们本来可以写出一些令人难忘的台词离开一本书并转到下一本书。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;当你钦佩的人不同意你热衷的话题时，请密切注意。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;查尔斯·达尔文根据查理·芒格的说法，他并不是特别聪明，但却成为了一流的科学家，因为他一生都在试图证明自己是错误的。 “向达尔文学习的最重要的事情之一就是极端客观性的价值，”芒格曾经说过。 “他一得到想法就试图否定自己的想法。他很快在笔记本上写下了任何否定一个备受喜爱的想法的东西。”&lt;/p>; &lt;p>;这是一个了不起的技巧，对于大多数人来说，否定自己信念的方法就是关注那些不同意你观点的人。 .&lt;/p>; &lt;p>;但这很难，因为很容易认为那些与你意见不同的人不如你聪明或见多识广。许多好的想法会被忽视或故意拒绝，因为它们是由你不钦佩的人提出的。&lt;/p>; &lt;p>;如果你没有完美的同理心，那么打开你的思维接受你的观点的技巧不同意的方法是找到那些对某个话题持有你所尊重的观点的人——在你的头脑中勾选“这个人没有疯”——然后听他们谈论你不同意的话题。&lt;/p>; &lt;p>;当这两件事是一致的——你钦佩的人在一些基本问题上与你意见不同——要密切关注。您很可能希望将这些信息存储在头脑中。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 16:28:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/paying-attention/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/paying-attention/</guid></item><item><title>预期债务</title><description>&lt;p>;我住在西雅图，亚马逊是我们的巨头。我三分之一的邻居都在这家公司工作。&lt;/p>; &lt;p>;当亚马逊在 2021 年登上世界之巅时——声誉闪闪发光，股价飙升——你可以感受到自豪和繁荣。你几乎可以闻到它的味道。&lt;/p>; &lt;p>;我曾经听说，90% 的文化就是“获胜”——当一家公司获胜时，每个人都很高兴、富有、得到晋升，他们认为自己的工作有助于为公司做出贡献。比他们自己更伟大的事情。&lt;/p>; &lt;p>;那是 2021 年的亚马逊。&lt;/p>; &lt;p>;然后杰夫·贝佐斯离开，股价下跌 50%，10,000 名员工被解雇，还有数十万人担心他们“下一步。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;这就是现在我家附近飘荡的气味。&lt;/p>; &lt;p>;情绪的转变是如此清晰、如此明显。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;那么问题来了：你认为亚马逊在 2021 年的世界顶尖地位是什么？这是一份礼物吗？努力工作的奖励？资本主义的自然波动？&lt;/p>; &lt;p>;是的，所有这些。&lt;/p>; &lt;p>;但是还有另一种看待它的方式：预期债务。&lt;/p>; &lt;p>;预期是如此之高2021 年，投资者和员工必须取得非凡的成就才能实现收支平衡。当结果仅仅是好的时候，他们会感觉很糟糕。&lt;/p>; &lt;p>;期望就像一笔债务，必须先偿还，然后才能从所做的事情中获得任何乐趣。&lt;/p>; &lt;p>;困难的是每家公司和每一位员工都希望拥有亚马逊在 2021 年所拥有的——胜利、财富、声望、声誉。但看看现在，在偿还预期债务后，它导致了什么。&lt;/p>; &lt;p>;值得吗？很难说。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;日经指数（相当于道琼斯指数的日本股市）最近收盘于 1990 年以来的最高水平。&lt;/p>; &lt;p>;有两种观察方式对此：作为一场胜利，或者作为现代表现最差的股票市场之一的例子。&lt;/p>; &lt;p>;但这就是日本股市最有趣的地方。&lt;/p>; &lt;p>;回报过去 33 年的表现非常糟糕。&lt;/p>; &lt;p>;但是从 1965 年到 1990 年的回报率&lt;em>;非同寻常&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;p>;日经指数和标准普尔 500 指数的表现非常相似过去 57 年的回报率。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202023-05-25%20at%208.02.46%20AM.png&quot; alt=&quot; Screenshot 2023-05-25 at 8.02.46 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;但日经指数在 25 年的大幅上涨中获得了所有这些回报，而标准普尔 500 指数则相对更加均匀.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202023-05-25%20at%2010.21.50%20AM.png&quot; alt=&quot;屏幕截图 2023-05-25 at 10.21.50 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;我认为说日本股市在过去 33 年里停滞不前是不公平的。真正发生的情况是，50 年的回报被塞进了 20 世纪末的 25 年，而过去 30 年的痛苦只是偿还了这一超额回报。&lt;/p>; &lt;p>;这里再次强调，对1990 年就像一笔债务，必须先偿还，投资者才能受益。&lt;/p>; &lt;p>;没有人收到该债务的声明；它没有出现在任何人的资产负债表上；没有人知道利率是多少。但正是真正的债务让投资者陷入困境，摧毁了财富，并花了三分之一个世纪的时间才还清。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;你不值得的资产很快就会变成负债。&lt; /p>; &lt;p>;也许你的投资组合在泡沫时期飙升，你的公司估值达到了惊人的水平，或者你协商的薪水超出了你的能力。当时的感觉真是棒极了。但现实最终会迎头赶上，并要求与你的妄想同等比例的偿还——加上利息。&lt;/p>; &lt;p>;这些债务很容易被忽视，因为它们往往以自我怀疑和士气低落的形式偿还。但它们是非常真实的，当你了解它们的力量时，你就会对自己的愿望变得谨慎。&lt;/p>; &lt;p>;公司应该想要他们应得的估值，而不是多一分钱。&lt;/p>; &lt;p>;工人应该想要想要一份与他们的技能相匹配的薪水，仅此而已。&lt;/p>; &lt;p>;家庭应该想要一种可以维持的生活方式，而不是更高。&lt;/p>; &lt;p>;这些都不是关于安定或放弃。这是为了避免当现实迎头赶上时产生的某种心理债务。&lt;/p>; &lt;p>;有句坚忍的谚语：“不幸对那些只期望好运的人来说是最沉重的。”&lt;/p>; &lt;p>; >;只期待美好感觉就像是一种很好的心态——你乐观、快乐、胜利。但无论您是否意识到，您很可能会积累一笔最终必须偿还的隐性债务。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 11:41:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/expectations-debt/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/expectations-debt/</guid></item><item><title> “火星是为戒烟者准备的”——萨拉·莱特曼</title><description>&lt;p>;与哈佛大学维斯研究所联手为地球创造更好的材料。&lt;/p>; &lt;p>;该联盟的目标是发明并商业化下一个伟大的、改变世界的材料——一种廉价、多功能且高性能的材料。 - 性能作为最后一个改变世界的发现，塑料，但没有负面副作用。通过利用合成生物学，我们计划推动可持续的选择，在功效和商业成功方面甚至超越 Goretex。&lt;/p>; &lt;p>;开发对我们的星球和消费者都更好的新材料带来了巨大的经济和生态机会。然而，尽管有着令人难以置信的潜力，但在过去的几十年里，材料的变化却令人惊讶。塑料、金属、木材、玻璃和合成纤维几乎构成了我们消费的所有东西。&lt;/p>; &lt;p>;原因是什么？化石燃料。所有这些材料都依赖碳氢化合物进行生产和加工，这使得它们对环境造成严重影响，但也更容易获得、成本效益高且难以替代。&lt;/p>; &lt;p>;虽然该领域仍在新兴，但有一些few notable companies that have been at the forefront of commercializing sustainable materials using synthetic biology:&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Ginkgo Bioworks&lt;/strong>;: Ginkgo Bioworks designs and manufactures a variety of products, including flavors, fragrances, and materials.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Solugen&lt;/strong>;: Solugen produces sustainable chemicals, such as hydrogen peroxide and solvents, from plant-based sources. The company&#39;s technology platform uses enzymes and renewable feedstocks to create products that are more sustainable and cost-effective than their traditional petroleum-based counterparts.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Zymergen&lt;/strong>;: Zymergen (acquired by Ginkgo) designs and manufactures novel materials, such as adhesives, coatings, and films, that are more sustainable and high-performing than their traditional counterparts.&lt;/p>; &lt;p>;These companies serve as a preview of the types of opportunities we anticipate emerging in the next decade and beyond. Synthetic biology is a rapidly emerging field that combines biology, engineering, and computer science to design and construct new biological systems. By harnessing the power of living organisms, synthetic biology has the potential to revolutionize the way we produce materials, food, and energy.&lt;/p>; &lt;p>;That&#39;s why we&#39;re teaming up with the &lt;a href=&quot;https://wyss.harvard.edu/&quot;>;Wyss Institute for Biologically Inspired Engineering at Harvard University&lt;/a>;. Established in 2009, the Wyss Institute is a world class R&amp;amp;D center focused on ground-breaking technologies that emulate nature. Together, we&#39;re excited to announce the launch of the &lt;strong>;Laboratory for Sustainable Materials Research and Innovation&lt;/strong>; to create new intellectual property (IP) and bring novel sustainable materials to the market. Our joint efforts will explore the development of biomimetic materials that replicate the properties of natural substances, as well as bio-based materials derived from renewable resources.&lt;/p>; &lt;p>;These materials hold the promise of reducing our reliance on fossil fuels, decreasing greenhouse gas emissions, and minimizing waste in production processes. Additionally, these innovations have the potential to create entirely new markets and disrupt existing ones, offering attractive financial returns for investors.&lt;/p>; &lt;p>;The &lt;a href=&quot;https://wyss.harvard.edu/&quot;>;Wyss Institute&lt;/a>; is the perfect home for such an ambitious new lab. The Wyss Institute at Harvard University is a world leader in the field of biologically inspired engineering. By emulating nature&#39;s design principles, the Institute develops innovative solutions for a variety of industries, including healthcare, energy, and manufacturing. With its multidisciplinary approach and state-of-the-art facilities, the Wyss Institute is uniquely positioned to contribute its synthetic biology expertise to the partnership.&lt;/p>; &lt;p>;The consumer product goods (CPG) and heavy industries sectors are both major contributors to global greenhouse gas emissions and resource depletion. By investing in and commercializing sustainable materials, our partnership with the Wyss Institute aims to drive a paradigm shift in these industries.&lt;/p>; &lt;p>;We can&#39;t wait to update you on all the exciting technologies that will emerge from this pioneering alliance. Together, we believe Collab and the Wyss Institute will drive a new wave of materials innovation while establishing an exciting new model that accelerates the journey from scientific discovery to market realization by uniting academia and venture capital. This alliance aims to invest in and develop cutting-edge sustainable materials using synthetic biology, with the ultimate goal of generating outstanding financial returns and creating a far-reaching positive environmental impact in consumer product goods and heavy industries.&lt;/p>; &lt;p>;If you&#39;re a visionary researcher, scientist, or entrepreneur pursuing innovative ideas in the realm of biomaterials, please reach out. We&#39;d love to hear from you and explore opportunities to collaborate towards a sustainable future.&lt;/p>; &lt;p>;– Sophie and Craig&lt;/p>; &lt;p>;(PS We are excited about space and its potential, but are devoting our time and energy on solving problems for Earth)&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 May 2023 08:19:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/mars-is-for-quitters/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/mars-is-for-quitters/</guid></item></channel></rss>