<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>Collab Fund 是推动世界前进的企业家的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 19:04:59 -0400</pubDate><lastbuilddate> 2024 年 4 月 26 日星期五 19:04:59 -0400</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>寻求风险与缓解风险</title><description>&lt;p>;斯科蒂·舍夫勒 (Scottie Scheffler) 在奥古斯塔国家公园第 18 号洞打出标准杆后，夕阳西下，在高耸的松树后面，获得了三年内第二次大师赛冠军。此后不久，上一年的冠军约翰·拉姆 (John Rahm) 将绿色夹克放在舍夫勒 (Scheffler) 宽阔的肩膀上，巩固了舍夫勒 (Scheffler) 世界排名的榜首位置。&lt;/p>; &lt;p>;当我观看颁奖典礼时，它让我想起了斯科特·范 (Scott Van) 的一些事情去年春天，佩尔特在讨论舍夫勒和拉姆各自通往这项运动巅峰的道路时说道。鉴于他们的平均得分几乎相同（~68.6），我认为他们的路径非常相似。我大错特错了。&lt;/p>; &lt;p>;瞧，拉姆的崛起来自“追求风险”，上赛季中期他平均每轮抓到超过 5.5 个小鸟的事实就证明了这一点。有望成为自 2000 年以来第一位做到这一点的 PGA 球员。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，舍夫勒的成功来自“风险缓解”，他吞下柏忌（或更糟糕）的事实就证明了这一点在他打过的不到 10% 的洞中。巧合的是，他也正准备做一些自 2000 年以来从未做过的事情。&lt;/p>; &lt;p>;对于所有高尔夫球手来说，这应该是令人鼓舞的，因为这意味着成功可以以多种形式出现，只要你有足够的纪律来坚持最适合你的游戏。问题是很少有人愿意和/或能够这样做。相反，绝大多数高尔夫球手无休止地转向。&lt;/p>; &lt;p>;在一个洞中，他们选择激进并试图将五杆洞打成两杆，但在下一个洞上篮。他们在一些洞上打出激进的推杆，然后在其他洞上打出滞后的推杆。他们谨慎行事，在前九洞从树后投球，只是为了在后九洞尝试激进的平局。&lt;/p>; &lt;p>;为什么？&lt;/p>; &lt;p>;因为他们让自己的情绪得到最好的发挥&lt;/p>; &lt;p>;这只是开始。&lt;/p>; &lt;p>;高尔夫球手经常在洞中、回合中、赛季中，有时甚至在挥杆中改变他们的方法。毫无疑问是狂躁的。然而，与投资者的行为相比，高尔夫球手的行为就显得苍白无力。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-04-24%20at%2012.51.15%E2%80 %AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-04-24 at 12.51.15 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;投资者是出了名的善变。我们追逐业绩，高买低卖，无休止地追求时尚。牛市让我们相信自己很聪明，但实际上我们往往只是另一个财富毁灭泡沫中的棋子。另一方面，熊市迫使我们做一些我们之前确信自己永远不会做的事情（即低价出售并停止进行私人投资）。&lt;/p>; &lt;p>;这正是为什么几乎没有人会这样做的原因。每个股票基金的&lt;a href=&quot;https://www.financestrategists.com/wealth-management/investments/dollar-weighted-return/&quot;>;美元加权回报&lt;/a>;都明显低于其时间加权回报，并且为什么私募股权年份表现与基金筹集的资金量成反比（即，最糟糕的年份通常出现在融资活跃时期）。这种行为在过去十五年中得到了充分体现。&lt;/p>; &lt;p>;就像乔丹·斯皮思在 2016 年大师赛最后一轮失去 5 杆领先优势后几年的表现一样，投资者开始关注2007-2009 年金融危机（“GFC”）之后，在遭受巨大损失后，人们极度厌恶风险。这意味着人们强烈厌恶高增长科技股和风险投资等风险较高的资产类别。然而，正如几乎总是发生的情况一样，这种厌恶随着时间的推移而减弱，因为两家公司都开始发布强劲的回报，动物精神也慢慢回归。&lt;/p>; &lt;p>;随着全球金融危机进一步陷入后视镜，投资者开始转向风险——寻求模式并加大对这些风险较高资产的敞口，尤其是在债券收益率如此之低的情况下。它始于对风险投资和技术的适度承诺，但在本世纪末迅速崛起。&lt;/p>; &lt;p>;有一段时间，情况感觉不错。检查一下，情况感觉&lt;em>;很棒&lt;/em>;，因为市场增长最快的部分取得了令人瞠目结舌的回报。毕竟，谁不喜欢&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=qByLEN7RnIY&quot;>;2010 年大师赛 13 日菲尔·米克尔森 (Phil Mickelson) 从树后击球的感觉&lt; /a>; 或 &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=l1AiA2iSzU0&quot;>;巴巴·沃森 (Bubba Watson) 在 2012 年大师赛季后赛中&lt;/a>;？&lt;/p>; &lt;p>;问题是与很少动摇冒险策略的米克尔森和沃森不同，2022 年，纳斯达克指数下跌 40%，硅谷银行在利率上升的情况下倒闭，风险投资公司陷入停顿，投资者再次退回到风险缓解模式，失败了加上遭受重创的科技公司并削减新的风险投资承诺。&lt;/p>; &lt;p>;随着人工智能的炒作和较低利率的前景，市场在 2023 年意外反弹，投资者再次被抛在一边追逐。&lt;/p>; &lt;p>;那么，这对我们今天意味着什么？&lt;/p>; &lt;p>;投资者再次处于风险寻求模式，个人投资者是自以来最看涨的事实就证明了这一点。 2021 年秋季，纳斯达克再次迎来创纪录的流量，投资者信心如此之高，以至于针对明年 5% 下跌的买入保护已经降至美国银行策略师 Ben Bowler 不久前所说的“您可能见过最便宜的”。在市场看起来非常昂贵的时候。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，为什么投资者不断这样做？&lt;/p>; &lt;p>;仅仅因为这是我们的本性。&lt;/p>; &lt; p>;正如查理·芒格所说，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“很多高智商的人并不是伟大的投资者，因为他们的脾气很糟糕。这就是为什么拥有某种气质比大脑更重要。你需要控制原始的非理性情绪。你需要耐心和纪律，以及承受损失和逆境而不发疯的能力。你需要一种不被极端成功逼疯的能力。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;当最近有人问我是否认为我们应该大幅降低我所服务的机构的风险时，我首先想到的是这句话。关于投资委员会。在我职业生涯的早期，我可能会回答说，鉴于目前的估值状况、通过期权保护的廉价成本、极度的信心和宽松的信贷条件，我们绝对应该降低风险。然而，我这样做的时间越长，我就越意识到答案明显更加微妙。&lt;/p>; &lt;p>;事实上，我不知道市场走向何方，也不知道市场崩溃或复合的可能性是否更大。未来几年的合理回报率。没有人这样做。&lt;/p>; &lt;p>;也就是说，我如何回应？&lt;/p>; &lt;p>;我只是说我认为我们应该坚持我们的流程。&lt;/p>; &lt;p>;现在，既然这样特定机构本质上是保守的，在未来几年有大量未偿债务，并且没有有意义的新资本流入，这意味着，是的，我们可能应该采取更多防御措施并降低我们的风险（对于没有现金流入的 70 岁退休人员或希望在未来几年内退休的人）。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果该机构具有更多“风险”性质，则很少有（如果有的话）未来固定债务和可靠的资本流入，我可能会说，大幅降低风险并没有多大意义——即跳过风险投资承诺，从股票转向债券，等等（对于一个人来说，这同样适用于职业生涯的早期或黄金时期，还剩下几十年的时间来工作和创造收入）。原因很简单，因为这样做意味着偏离流程、把握市场时机，也许最重要的是，迫使未来决定何时切换回风险寻求模式……很少有人能有效做到这一点。&lt;/p>; &lt;p >;那么，底线是什么？&lt;/p>; &lt;p>;投资很困难，但并不需要像人们想象的那么困难。正如 John Rahm 和 Scottie Scheffler 所阐述的那样，成功可以以非常不同的形式出现，只要您始终坚持自己的流程。&lt;/p>; &lt;p>;风险寻求和风险缓解都可以是成功的策略，只要您有足够的纪律来坚持它们。因此，今天，虽然市场感觉有点泡沫，通胀仍然居高不下，下行风险大于上行潜力，但历史表明，尝试大幅调整你的方法以适应当前环境，而不是你的策略。特殊的情况通常不会有很好的效果。只有非常精英（或幸运）的投资者才表现出在寻求风险和降低风险之间切换的能力。&lt;/p>; &lt;p>;现在，在您认为自己可能是精英之前，请记住我之前说过，拉姆的 5.5巧合的是，每轮抓到的小鸟数和舍夫勒 &lt;10% 的柏忌阈值最后一次实现是在 2000 年？想猜猜哪些高尔夫球手在接近两年半前就达到了这些阈值？&lt;/p>; &lt;p>;好吧，如果我告诉你这不是多个高尔夫球手怎么办？&lt;/p>; &lt;p>;如果我告诉过你这只是一个？&lt;/p>; &lt;p>;泰格·伍兹。&lt;/p>; &lt;p>;因此，除非您是有史以来最伟大的高尔夫球手的投资对象，否则坚持选择一个可能是有意义的或其他。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 15:50:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/risk-seeking-vs-mitigating/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/risk-seeking-vs-mitigating/</guid></item><item><title>幸运与重复</title><description>&lt;p>;运气在世界上起着如此重要的作用。但很难谈论。如果我说你很幸运，我会显得嫉妒。如果我告诉自己我很幸运，我会感到自己被削弱了。&lt;/p>; &lt;p>;也许塑造运气的更好方法是问：什么是不可重复的？&lt;/p>; &lt;p>;幸运意味着你可以发生的随机事件看不见来了。不可重复的就是不同的。杰夫·贝佐斯创立亚马逊是幸运的吗？当然，彩票中奖者的幸运与幸运不同。他富有远见、雄心勃勃和精明，其程度每个世纪都只有几次。&lt;/p>; &lt;p>;但是，从今天开始，他能否在没有任何资金或知名度的情况下，白手起家创建一个价值数万亿美元的新业务？ ？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;也许&lt;/em>;，但也可能不是。有很多因素帮助亚马逊成为了不可复制的企业——互联网的发展、市场条件、老竞争对手、政治、法规等等。贝索斯在某种程度上拥有极高的技能，但这并不是运气。但他所做的很多事情是不可重复的。这些观点并不矛盾。&lt;/p>; &lt;p>;当试图向某人学习时，了解两者之间的区别非常重要。您想要尝试模仿可重复的技能。试图复制某人成功的不可重复的部分就相当于一个 56 岁的人打扮得像个青少年，并期望自己很酷。&lt;/p>; &lt;p>;进化中有一条法则，称为多洛不可逆法则，即说一旦一个物种失去了一种特征，它就永远不会重新获得这种特征，因为最初赋予它这种特征的路径是如此复杂，以至于无法复制。假设一种动物有角，然后它进化到失去角。它进化重新获得角的可能性为零，因为最初赋予它角的路径是如此复杂——在特定的环境和竞争条件下经过数百万年的选择，而这种选择在未来不会重复。你不能将进化特征称为运气——它们是由于非常特殊的力量而产生的。你只是不能依赖那些力量会像过去一样重复出现。&lt;/p>; &lt;p>;很多事情都是这样运作的。&lt;/p>; &lt;p>;在商业和投资中，你想要吸取关于事情为何如此运作的重大教训，不要假设过去是未来的直接指南，因为事实并非如此——大多数细节都是不可重复的。历史是对变化的研究，具有讽刺意味的是，它被用作未来的地图。&lt;/p>; &lt;p>;《华尔街日报》的杰森·茨威格 (Jason Zweig) 曾经谈到，当你尝试学习非常具体的知识时会发生什么，不可重复的课程，当您需要&lt;a href=&quot;https://jasonzweig.com/a-conversation-with-david-perell/&quot;>;注意&lt;/a>;更广泛、非常可重复的课程时： &lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;[互联网泡沫破灭之后]，人们从中吸取的教训不是“我永远不应该对估值过高的金融资产进行投机”。他们学到的教训是，“我永远不应该投机互联网股票。”因此，那些在互联网股票日间交易中损失了 90% 或更多资金的人最终在 2000 年代中期炒房，并因此破产。学习狭隘的教训是危险的。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;当你问“这可以重复吗？”时，最棒的是。是你开始关注你和我（普通外行人）有机会重复的事情。&lt;/p>; &lt;p>;你可以从沃伦·巴菲特的耐心中学到很多东西。但你无法复制他在 20 世纪 50 年代的市场环境，因此要小心复制他当时使用的具体策略。&lt;/p>; &lt;p>;你可以从约翰·D·洛克菲勒 (John D. Rockefeller) 身上学到很多关于控制分销的重要性。但你无法复制允许他摧毁竞争对手的 20 世纪法律体系，所以不要得意忘形。&lt;/p>; &lt;p>;埃隆·马斯克可以教你很多关于冒险和品牌建设的知识，但更不用说关于在汽车行业竞争。&lt;/p>; &lt;p>;杰夫·贝佐斯可以教你很多有关管理和长期思考的知识，但更不用说电子商务和云计算了。&lt;/p>; &lt;p>;获得的方式幸运的是找到可重复的东西。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 23:13:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/lucky-vs-repeatable/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/lucky-vs-repeatable/</guid></item><item><title>寻找野蛮人</title><description>&lt;p>;这些天，我们充斥着关于我们的大学系统如何崩溃以及毕业生如何因巨额学生贷款债务等问题而感到沮丧的头条新闻。&lt;/p>; &lt;p>;这些说法是否合理？&lt;/p>; &lt;p>;毫无疑问。&lt;/p>; &lt;p>;是否应该有更多的孩子考虑支付 100-20 万美元上大学的利弊？&lt;/p>; &lt;p>;你敢打赌。&lt;/p>; &lt;p>;但这就是吗？整个故事？&lt;/p>; &lt;p>;当然不是。&lt;/p>; &lt;p>;事实是，就像生活中的大多数事情一样，这个故事还有另一面&lt;em>;还没有接近&lt;/ em>; 同样受到关注。&lt;/p>; &lt;p>;美国目前培养的大学毕业生数量几乎是二十年前的两倍（从 2000 年的不到 130 万增加到 2022 年的超过 210 万）。然而，在同一时期，根据《美国新闻与世界报道》的评价，美国顶尖大学世界报告排名并没有以任何可衡量的方式增加其入学人数。看看哈佛就知道了，它已经三十多年没有增加新生班级了（1990 年大约有 1,600 人，2023 年大约有 1,650 人）。&lt;/p>; &lt;p>;那么这为什么重要呢？&lt; /p>; &lt;p>;这很重要，因为它造成了申请大学的合格候选人数量与顶尖学校的可用名额之间的供需失衡。&lt;/p>; &lt;p>;那么，谁会受到影响这种不平衡？&lt;/p>; &lt;p>;简而言之，每个人。&lt;/p>; &lt;p>;然而，不成比例的影响落在了学生、试图雇用他们的公司以及全国各地毕业生聚集的城市身上。 &lt;/p>; &lt;p>;换句话说，这种新的不平衡造成了“溢出效应”，过去主要被东北部或加利福尼亚州大学录取的高素质学生现在正在全国各地的大学就读。事实证明，佛罗里达大学的州内学生 SAT 平均成绩现在为 1420 分，州外学生为 1450 分。两年半前，当我申请大学时，这些分数几乎可以让你进入任何你选择的学校。现在，这是一所拥有 40,000 多名学生的州立大学的平均分数。全国无数其他大学也出现同样的情况。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着有才华的年轻人比以往任何时候都更加分散。这也意味着感谢乔治亚州的希望奖学金等项目&lt;/a>; 和&lt;a href=&quot;https://www.floridastudentfinancialaidsg.org/SAPBFMAIN/SAPBFMAIN&quot;>;佛罗里达州光明未来奖学金&lt;/a>;，更多有成就的学生留在州内，就读大型学校，并建立出他们的网络。因此，这些大学周围和周边城市的生态系统比以往任何时候都更大，这正在全国各地的许多社区创造更有活力的人才库、更好的业务形成和更大的创业精神。&lt;/p>; &lt;p>;然而，尽管取得了这些进展，但我的印象是，许多公司和投资基金尚未以有意义的方式利用这一发展。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果他们这样做了怎么办？&lt;/p>; &lt;p>;我最近遇到了一个人谁这么做了，结果不言而喻。&lt;/p>; &lt;p>;几个月前，我参加了一家专注于国防的风险投资公司在 Cavallo Point 举行的年会，这家酒店实际上位于金门大桥。&lt;/p>; &lt;p>;第二天晚上，晚餐时我坐在一个人旁边，我称他为“里克”。考虑到这次会议的性质，里克直接从中央演员阵容中脱颖而出，因为他与原版《壮志凌云》中的滑块非常相似。&lt;/p>; &lt;p>;里克和我整个晚上进行了几次对话，包括对华盛顿指挥官队粉丝的幻灭在军人家庭长大。然而，最引人注目的部分是他谈到自己过去几年在华尔街顶级银行之一经营一个部门时所说的话。&lt;/p>; &lt;p>;不过，在我开始讨论这一点之前，重要的是要提供更多关于里克的背景，我直到那天晚上回到酒店房间时用谷歌搜索他才知道。&lt;/p>; &lt;p>;看，里克曾是一所常春藤盟校和全美大学。运动员，同时参加预备役军官训练团（“ROTC”）计划。毕业后，他当了五年海军陆战队员，进入斯坦福大学商学院，加入了华尔街顶级银行之一，在 9/11 事件后多次前往伊拉克和阿富汗，在总统政府任职，写了多本有关军事的书籍事务，并完成了几项铁人三项。然而，在我们的谈话中他几乎没有提到任何这些。如今，谦虚是一种被严重低估的品质，但我离题了。&lt;/p>; &lt;p>;现在回到他在交易台上的最后几年。&lt;/p>; &lt;p>;里克在第二次巡演回来后告诉我，值班后，他重新回到办公桌前，并在很短的时间内被要求领导。在此职位上，他的部分职责是招募和聘用新员工。问题是，随着时间的流逝，他发现越来越难以从办公桌的七所“目标学校”（你可能猜到是哪所学校）中招募和留住高效的年轻人。&lt;/p>; &lt;p>;听到这个，我有点傻眼了。&lt;/p>; &lt;p>;这家伙怎么可能找不到能干的人加入他的华尔街最好的办公桌之一呢？哎呀，在这家伙旁边坐了一个小时，我就愿意跑过砖墙去为他工作了。&lt;/p>; &lt;p>;说到这里，我一脸困惑地问他，&lt;/p>; >; &lt;p>;&lt;strong>;“这怎么可能？你怎么没有‘从一窝中挑选’？”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;他回答说：“就是这样。我们确实做到了。问题是这不是天赋或智力的问题。我们&lt;em>;从国内一些顶尖学校招收了顶尖的孩子。”&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;他解释说，问题要严重得多。虽然这些孩子有足够的智力，但他发现他们还缺乏其他东西。更重要的事情。&lt;/p>; &lt;p>;里克描述了在过去几年的某个时刻，平衡开始从这些新员工感觉好像他们欠公司一些东西转变为相信公司欠他们的信念。这份工作只是他们通往职业生涯下一个阶段的短暂停留。结果，与之前的“班级”相比，他们的努力、热情和生产力都大幅下降。远程工作只会加速和加剧这种趋势。&lt;/p>; &lt;p>;当我消化这个新现实时，我问他有何反应。&lt;/p>; &lt;p>;他的回答不出所料地简单 - “我把目光投向了其他地方。”&lt; /p>; &lt;p>;在继续从七所目标学校招募人才的同时，里克又增加了七所“非目标学校”，只是没有简单地在《美国新闻与世界报道》的名单中向下移动。在世界报告排名中，他选择了一套不同的标准。&lt;/p>; &lt;p>;他针对的是全国各地的大型大学，学生来自不同的背景。在这些学校中，他寻找那些曾在后备军官训练队、体育、兄弟会或联谊会、学生会或艺术等领域担任领导职务的人，只要他们拥有某种东西。他更希望看到在这些追求中坚韧和坚持的例子。简而言之，他正在寻找那些拥抱并沉迷于大学所提供的一切的孩子，&lt;em>;同时在学业上表现出色。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;在选择并参观了这些学校后，他的办公桌聘请了五名分析师来自“非目标”学校，另外六名分析师来自传统“目标学校”。然后，在这 11 名分析师完成第一年的工作后，他们被排名。&lt;/p>; &lt;p>;想猜测一下排名是如何变化的吗？&lt;/p>; &lt;p>;您可能会看到这里&lt;/p>; &lt;p>;来自“非目标”学校的分析师排名为#1、#2、#4、#5 和#7，而来自传统“目标”学校的分析师则声称排名第 3、第 6 和第 8-11 位。&lt;/p>; &lt;p>;结果非常明显，公司首席执行官找到了 Rick，想了解是什么推动了他们的发展。里克的回应直接而明确——来自“非目标”学校的分析师只是更想要它。他们很谦虚并且想学习。他们愿意超越对他们的要求。就像我和这个人谈话时的感觉一样，这些孩子想为他冲破砖墙。&lt;/p>; &lt;p>;在与里克交谈后，首席执行官显然改进了公司的招聘流程。如今，除了目标学校名单外，公司的每个领域都可以纳入“非目标”学校名单。显然，结果不言而喻。&lt;/p>; &lt;p>;我的收获？&lt;/p>; &lt;p>;这个国家面临着挑战，而高等教育体系几乎位居榜首。然而，有一点远未受到挑战，那就是它拥有大量才华横溢、有动力、充满希望和足智多谋的年轻人。对于希望聘用年轻人才的企业或试图寻找下一家伟大公司的投资者来说，关键是寻找和识别这些年轻人，并给他们发光的机会。&lt;/p>; &lt;p>;那么，这是什么样的？ &lt;/p>; &lt;p>;首先要像瑞克那样做——承认继续在几个三十多年没有增长的选定池塘里捕鱼可能不再是寻找人才的最佳方式。相反，这意味着扩大你的招聘视野，寻找你以前没有见过的地方，并在不那么传统的候选人身上抓住机会，以便找到未经加工的钻石。&lt;/p>; &lt;p>;现在，请不要误会我的意思。这并不意味着忽视传统的招聘温床和目标学校。这就像告诉 NFL 总经理不要再从 SEC 选秀球员一样，因为其他联盟的人才已经进步了。相反，它只是意味着扩大你的招聘范围应该会提高绩效。&lt;/p>; &lt;p>;归根结底，对于所有想要找到梦想工作的年轻人来说，有一件事你可以做做这件事&lt;em>;完全&lt;/em>;在你的控制范围之内，超越你在哪里上的大学、你的专业、你的背景或你来自哪里。 UFC 主席达纳·怀特 (Dana White) 说得最好，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“做个野蛮人吧。如今，即使你是一个野蛮人，只要你走出去，努力工作，并且非常想要它，你就可以被任何人打败。一切都唾手可得，尤其是在这个远程工作的时代。从来没有比今天更多的机会。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;对于那些希望超越市场的公司和投资者来说？&lt;/p>; &lt;p>;首先要找到这些野蛮人。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 11:42:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/find-the-savages/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/find-the-savages/</guid></item><item><title>聪明人的聪明话</title><description>&lt;p>;我最近读到的一些聪明的东西：&lt;/p>; &lt;p>;“30 多岁的人知道世界将走向何方，因为他们会这样做。我已经80多岁了，所以我不知道。” - 丹尼尔·卡尼曼&lt;/p>; &lt;p>;“每一群以思考为生的人都会感到悲伤。无知是福。那么相反的情况是什么呢？” – Chris Rock&lt;/p>; &lt;p>;“我想说，对于一个 12 岁的孩子来说，世界上最危险的事情就是试图成为他的朋友。但对于 40 岁的人来说，最糟糕的事情就是试图成为他们的父母。” - 克里斯·戴维斯&lt;/p>; &lt;p>;“叔本华的理想是足够富有，拥有大量的空闲时间和智力能力，可以用沉思和活动来为人类服务。” – Derren Brown&lt;/p>; &lt;p>;“如果你问自己为什么做生意，除了‘我想赚钱’之外找不到答案，那么你可以通过退出生意并为某人工作来省钱”。 – 哈维·费尔斯通&lt;/p>; &lt;p>;“当被问到一个人可以拥有的最好资产是什么时，阿尔伯特·拉斯克（Albert Lasker）——所有广告人中最精明的——回答说，“在好主意面前保持谦逊。” &lt;em>;认识&lt;/em>;一个好主意是非常困难的。” – 大卫·奥格维&lt;/p>; &lt;p>;“我变得如此热衷于收集错误判断的实例，以至于我不注意专业领域之间的界限......我为什么要寻找一些微小的、不重要的、难以发现的新愚蠢行为在我自己的领域，当一些大的、重要的、容易发现的愚蠢行为就在其他人的专业领域的栅栏之外时？ – 芒格&lt;/p>; &lt;p>;“我对赛马运动了解得越多，我就越觉得最被低估的东西是马，而被高估的是我们练马师、骑师和马主。” – Leroy Jolley&lt;/p>; &lt;p>;“我们生来就有几乎无限的相信事物的能力，因为这些信念对我们持有是有利的，而不是因为它们与事实有遥远的联系。” – Dee Hock&lt;/p>; &lt;p>;“当你有动力时，人们会关注你的优点并原谅你的缺点。当势头停止时，他们会仔细审视整个事情。” – 帕基·麦考密克&lt;/p>; &lt;p>;“不加入任何教条，但尊重其中的真理。” – 罗伯特·亨利&lt;/p>; &lt;p>;“苹果是拥有 10,000 条生命的史蒂夫·乔布斯。” – 大卫·森拉&lt;/p>; &lt;p>;“我想看到你最好的作品。我对你的新作品不感兴趣。” – 杰瑞·宋飞 (Jerry Seinfeld)&lt;/p>; &lt;p>;脊髓灰质炎疫苗的发明者乔纳斯·索尔克 (Jonas Salk) 表示，他一生的主要动机是“成为一个好的祖先。”&lt;/p>; &lt;p>;“这是了解自己的好方法就是认真反思你在别人身上发现的一切令人恼火的地方。” – 凯文·凯利&lt;/p>; &lt;p>;“世界分为两类：一类人不知道如何开始赚钱，另一类人不知道何时停止。” - 塔勒布&lt;/p>; &lt;p>;“不需要太多就能让我们相信自己聪明又健康，但需要大量事实才能让我们相信事实恰恰相反。” – 丹·吉尔伯特&lt;/p>; &lt;p>;“幸福是在你需要更多幸福之前获得的感觉。” – Don Draper&lt;/p>; &lt;p>;“请注意，虽然很多人很乐意向您介绍黄金时代，但似乎没有人认为黄金时代正在发生。也许这是因为黄金时代唯一可能发生的地方就是我们的记忆。” – Adam Mastroianni&lt;/p>; &lt;p>;“我坚信，一个人在生活和工作中的首要目标就是永远让自己变得过时。” – 蒂姆·汉森&lt;/p>; &lt;p>;“我们存在的一个奇怪特征是，我们来自一个非常擅长促进生命但更擅长消灭生命的星球。” – Bill Bryson&lt;/p>; &lt;p>;“与直觉相反，快速增长比收入下降更危险，并且会很快摧毁一家公司。” – 布伦特·贝肖尔&lt;/p>; &lt;p>;“如果激情的爱情是一种毒品——确实是一种毒品——它最终会消失。” – 乔纳森·海特（Jonathan Haidt）（我认为这适用于从人际关系到商业的一切事物。好奇心比激情更可持续）。&lt;/p>; &lt;p>;“通过改进你的想法来获得多巴胺比让它们得到验证更好。” – 纳特·弗里德曼&lt;/p>; &lt;p>;“期望值非常高的人的适应能力非常低。” ——黄仁勋&lt;/p>; &lt;p>;对总体持乐观态度，对具体情况持怀疑态度是件好事。对总体持悲观态度，对具体情况持乐观态度是非常危险的。 – Naval（释义）&lt;/p>; &lt;p>;“魔鬼玩过的最大的把戏就是让你相信悲观主义者是好人。” ——帕基·麦考密克&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 19:34:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/smart-words-from-smart-people/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/smart-words-from-smart-people/</guid></item><item><title>聪明人愚蠢的一面</title><description>&lt;p>;大多数人三天不喝水就会死亡。但喝太多也同样危险——水中毒&lt;a href=&quot;https://calgaryherald.com/news/woman-dies-water/wcm/efff386a-1dbb-416c-97db-4611daa69fe9&quot;>;是致命的&lt;/a >;，在严格的训练中，每年约有&lt;a href=&quot;https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/11370203/&quot;>;数十名士兵&lt;/a>;因喝太多水而住院。&lt;/p >; &lt;p>;梅·韦斯特 (Mae West) 说：“太多的好事也可以是美妙的。”对于某些事情来说可能是这样——健康、幸福、金毛猎犬，也许。&lt;/p>; &lt;p>;但在很多情况下，对你有帮助的东西可能会被带到危险的程度。由于它是一件“好事”，而不是明显的威胁，因此它的危险会在不知不觉中潜入您的生活。&lt;/p>; &lt;p>;以情报为例。我说的是&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/intelligent-vs-smart/&quot;>;图书情报&lt;/a>;，即 SAT 成绩和 GPA 中体现的那种。&lt;/p>; &lt;p>;一个人怎么可能太聪明了？你如何才能意识到，如果你再笨一点，你就能取得更大的成功？&lt;/p>; &lt;p>;一些重要的方法：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1.非常聪明的人可以用关于事情发生原因的复杂故事来欺骗自己。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;喜剧演员罗宾·威廉姆斯是一个糟糕的学生。在马林学院的宏观经济学课上，威廉姆斯的期末论文中对他的教授说了一句话：“我真的不知道，先生。”&lt;/p>; &lt;p>;他没有通过测试，但这是正确答案大多数经济问题。&lt;/p>; &lt;p>;关于为什么像股票市场和经济这样的复杂系统会以它们的方式运行，有很多事情我们不仅不知道，而且无法知道，因为人类的情感和行为社会偏好的变化不能归结为一个公式。谦逊是一种防止过度自信的超能力。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果太聪明，就很难驾驭这种谦逊。你想让你的大大脑发挥作用，你的心智能力可以让你创造出复杂的故事和复杂的因果模型。更糟糕的是，如果你相信复杂性等于智力，而智力等于准确性，你就会倾向于最费脑筋的解释。&lt;/p>; &lt;p>;如果被问到，“为什么上周股市下跌了 0.23%？”一般人会耸耸肩走开。一个非常聪明的人会向你展示他们的收益率曲线模型和估值分析，并告诉你业绩是否会持续。您认为谁更有可能受到过度自信的打击？&lt;/p>; &lt;p>;我开始相信，职业基金经理产生如此糟糕的回报的部分原因是这个行业吸引了如此聪明的人。他们太聪明了，不利于自己。智力严谨和相信自己的废话之间有一条微妙的界限，聪明人比普通人面临更大的风险。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.非常聪明会让你更难听取那些资历不如你的人的意见，即使他们可能有正确的答案。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;聪明本身几乎就是一个部落，就像所有部落一样获得学位、成为高级副总裁或赢得奖项所需的时间、金钱和压力会让你相信，其他缺乏这些成就的人无法提供有价值的见解。这样做会让你质疑为什么一开始就在自己的资历上投入如此多的精力。&lt;/p>; &lt;p>;当你对最好的想法而不是最有资格的声音持开放态度时，会发生令人惊奇的事情。&lt;/p>; &lt; p>;&lt;em>;宋飞传&lt;/em>;中最有趣的场景之一是牙医里的杰瑞这一集。在给病人戴上一氧化二氮面罩之前，牙医自己吸入了气体并宣称：“是的，这很好。”​​&lt;/p>; &lt;p>;整个场景是一场意外。扮演牙医的布莱恩·科兰斯顿后来透露了这个笑话的出处：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;当我们排练时，我听到有人说，“嘿，你知道什么会很有趣吗？”我环顾布景，看到一名[舞台工作人员]正在调整灯光。他说：“如果您给杰里（Jerry）之前，你就击打了自己。” &lt;/p>; &lt;p>;我去了，“哦，天哪，这很有趣。” &lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>; cranston的外卖很棒：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我认为，任何公司的一个非常聪明的首席执行官，无论大小获胜。事情应该是这样的。最好的主意获胜。而且您永远都不知道它会来自何处。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;您可以看到在医学或核物理诸如无知的成本很极端的情况下，这可能会变得危险 - 脑外科医生应该不应该&#39; t要求看门人提供的提示。&lt;/p>; &lt;p>;，但在许多行业中，这不足。我经常想知道已经向管理顾问支付了多少十亿美元，以解决低薪生产线工人为解决方案提供解决方案的问题，只是因为一个穿着西装的人很难认真对待一个戴着肮脏的指甲的人。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>; &lt;strong>; 3。保持智力声誉可以使您在需要时很难改变主意。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;我看到&lt;a href =“ https://twitter.com/bengolliver/status/status/1764111815151209538233823382338233823 “>;昨天一个了不起的统计数据&lt;/a>;。勒布朗·詹姆斯（LeBron James）现在在NBA中获得40,000分，并且在几乎完全相同的游戏中获得了每10,000分的增量：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;li>; &lt;li>; &lt;p>;在368 Games In 368 Games &lt;/p>; &lt; /li>; &lt;li>; &lt;p>; 358游戏中的10k到20k 368游戏中的40k &lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>; &lt;em>;一致性&lt;/em>;。当您看到它是真正才能的标志时，这真是令人震惊。&lt;/p>; &lt;p>;，但是当一个聪明人以其在做某事方面的一致性而闻名，然后世界远离那件事时，在某些领域存在危险，但是这个人迫切希望坚持其才华的一致性。&lt;/p>; &lt;p>;如果一个聪明的人被称为“可以预测石油市场的人”。或者，“可以预测下一次选举的女人”，您会冒险，您只是一个不再存在的世界的专家。&lt;/p>; &lt;p>;如果世界发展，您都应该要么可能找到一个新的领域来运用您的智能，或者改变信心，或者至少改变您的工作方式和交付的产品。&lt;/p>; &lt;p>;，但是如果世界其他地方渴望您的一致性，那么您将无法。您将自己推销为特定事物的专家，因此很难发展成其他东西。&lt;/p>; &lt;p>;如果您以自己的聪明的想法而闻名，但是这些想法是错误的或过时的很难继续前进。结果是很多非常聪明的人坚持非常糟糕的想法。&lt;/p>; &lt;p>;是一位具有光辉的对冲基金经理，并在1990年代发挥了一笔巨大的作用，因为他们的自我及其投资者期望他们重复上次使用的任何事情。垃圾人不会面临这种风险。他们对当前的现实更加满意，而没有过去成就的智力行李。&lt;/p>; &lt;p>;不再存在的世界的专家使您陷入了发展的最大风险。您拥有的进化越多，您应该期望专业知识拥有保质期。那些最容易受到这种风险的人是您最不怀疑的人：最聪明，最聪明的人，他们曾经闪烁着光彩，但努力承认它无法重复。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 19:32:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-dumber-side-of-smart-people/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-dumber-side-of-smart-people/</guid></item><item><title>关于花钱的一些想法</title><description>&lt;p>; &lt;strong>;有两种使用货币的方法&lt;/strong>;。一种是作为过上更好生活的工具。另一个是地位的标准，可以衡量自己对抗他人。许多人渴望前者，但被追捕后者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;金钱是您可以使用的工具。但是，如果您不小心，它将使用您&lt;/strong>;。有时，您花钱的东西对您的自主和理智有很大的影响他们更快乐，但是没有关于如何做的普遍公式&lt;/strong>;。让我开心的好东西对您来说似乎很疯狂，反之亦然。像金融中的许多事情一样，关于您应该过的生活方式的辩论通常只是彼此不同的人说话的人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;您如何花钱可以反映您的一切在生活中经验丰富&lt;/strong>;。对于那些因贫穷而享受的人来说，拥有一辆高档的汽车可能是您克服的最终象征。对于一个古老的家庭来说，这可能是自我和不安全感的最终象征。人们不仅将钱花在发现有趣或有用的东西上。他们的决定经常反映出他们一生经历的心理伤口。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;花钱可以买到幸福，但这通常是一条间接的道路。&lt;/strong>;大房子可能会让您更快乐，但主要是因为它使与朋友和家人共度时光变得更加容易，而朋友和家人实际上是让您快乐的原因。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; undpent Ponsent Money可以购买无形但有价值的东西&lt;/strong>;：自由，独立，自主权和控制时间。每美元的储蓄都会购买未来的索赔。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;同时，一些富裕的人努力在使他们快乐的事情上花钱，因为“我是储蓄者”如此根深蒂固的一部分&lt;/strong>;。您打算成为实现更好生活的策略变成了您所处的意识形态。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;在某些情况下，人们渴望炫耀幻想的东西是因为这是他们获得的唯一方法尊重和钦佩&lt;/strong>;。每个人都想要尊重和钦佩，这是他们重要和需要的感觉。有些人认为自己没有尊重自己的智慧，幽默，智慧或爱的能力，诉诸于试图通过用汽车，房子或衣服给您留下深刻印象的人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;strong>;没有什么比您想要的那样多了，但不能拥有&lt;/strong>;。像人们一样努力使我们的头变得混乱的物质商品。当您喜欢的东西只是遥不可及的时 - 您几乎可以负担得起，但还没有，这是一个神秘的事物，并夸大了您对那件事会让您感到高兴并解决问题的梦想。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;愿望向下滴下&lt;/strong>;。凯文·凯利（Kevin Kelly）曾经指出，如果您想知道哪些低收入团体将来会在将来花钱，请查看高收入团体今天的工作。欧洲假期曾经是富人的独家游乐场。然后他们滴下来。与大学相同，投资股票市场，两车家庭，草坪，步入式壁橱和六烧炉 - 曾经是富人的奢侈品成为大众的标准。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;强>;没有客观的财富水平&lt;/strong>;。一切都与他人有关。人们环顾四周，说：“那个人开车，他们住在哪里，穿什么样的衣服？”相应地校准了质量。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;好东西和精美的东西之间存在区别&lt;/strong>;。一种提供切实的实用程序，另一个提供社会实用性。曾经有人指出，高端丰田汽车比入门级宝马更好，因为漂亮的丰田充满了使驾驶更愉快的事物，而入门级宝马主要是状态和吹牛的权利。用钱购买好东西很棒。幻想的东西是一种不同，更复杂的动物。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;您拥有的钱越多，就越难以使您快乐的方式花费它。 &lt;/strong>;卢克·伯吉斯（Luke Burgis）写道：“在满足我们作为生物的基本需求之后，我们进入了人类的欲望世界。并且知道想要什么比知道需要什么要困难得多。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 15:50:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-thoughts-on-spending-money/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-thoughts-on-spending-money/</guid></item><item><title>细线</title><description>&lt;p>;在我的研究生院的最后一个学期，我参加了一个名为“领导力骑行：葛底斯堡的教训”的课程。&lt;/p>; &lt;p>;目标很简单 - 研究内战最具决定性的战斗，并运用来自&lt;/p>; &lt;p>;常规的？&lt;/p>; &lt;p>;至少没有。&lt;/p>; &lt;p>;无疑是无价的？&lt;/p>; &lt;p>;无疑。 &lt;/p>; &lt;p>;在班上的前几周，我们探讨了为何在战斗中和战斗中发展的策略。我们还比较了如何实施战术，以及如何区分将军，例如乔治·米德（George Meade）的罗伯特·E·李（Robert E.然后，我们更深入地了解犯错的地方，抓住或丢失的机会。时间在神学院山脊，小圆形，魔鬼的巢穴和桃花果园等地方。&lt;/p>; &lt;p>;在第二天在葛底斯堡的第二天结束时，我们发现自己在公墓山脊上，代表了联盟军队的关键防守位置和战斗最终结束了。&lt;/p>; &lt;p>;在4月中旬的这个寒冷的下午，我们的向导转向我们，问一个看似简单的问题，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;“谁认为他们知道1863年7月初最终决定了这场重大战斗的结果？未能采取战略立场，在同盟方面的劣等资源，联盟军队维持高空甚至天气的能力，仅举几例。&lt;/p>; &lt;p>;，而我们的指南承认这些因素无疑有助于战斗的最终结果，他告诉我们他正在寻找更多。然后，他凝视着神学院岭，这是臭名昭著的皮克特（Pickett）负责的发射点，并问了我们几个尖锐的问题（感觉就像&lt;a href =“ https://www.youtube.com/watch？v =？ uzmxzthb084“>;赞美诗&lt;/a>;肯·伯恩斯（Ken Burns）的“内战”纪录片应该在他讲话时在后台演奏）：&lt;/p>; &lt;p>;·李 - 相信他的部队可以在面对子弹的同时穿越良好的联盟部队，将这个山脊穿过开放的空间进入？&lt;/p>; &lt;p>;·&lt;/p>; &lt;p>;· &lt;p>;·是如何在Manassas，Fredericksburg和Chancellorsville赢得决定性战斗的人是如何对更大的联盟军队做出如此致命的决定的？&lt;/p>; &lt;p>;·这似乎都没有？&lt;/p>; &lt;p>;· >; &lt;p>;随后暂停的向导，回头看着我们，并给了我们一个回应的机会。&lt;/p>; &lt;p>;班级默默地坐了几秒钟，直到我的一位同学从后面回答包装一个简单的单词：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;“过度自信” &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;我们的指南要求她详细说明她回答，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt; Strong>;“ Lee先前的成功为他在葛底斯堡的失败而播下了种子，因为这使他面临着潜在的风险。它错误地说服了他的军队是无敌的。” &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;她是对的。李在极具挑战性的情况下赢得了如此多的战斗，这一事实似乎使他的判断力蒙上了一团糟，损害了他管理和控制风险的能力，并确信他胜利是预定的结论。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;李在葛底斯堡屈服的东西并不是唯一的。实际上，这是整个历史上无数人经历的事情。不过是英国，奥地利 - 匈牙利和罗马帝国的崩溃。或在业务中，例子包括吉米·凯恩（Jimmy Cayne）的熊·斯泰恩（Bear Stearns），杰克·韦尔奇（Jack Welch）领导下的通用电气，奥布里·麦克伦登（Aubrey McClendon）领导下的切萨皮克能源（Chesapeake Energy），以及最近在亚当·诺伊曼（Adam Neumann）领导下的WeWork。成功持续的时间越长，领导者的信心就越大。&lt;/p>; &lt;p>;棘手的部分是，信心的增长最初是积极的，因为它使领导者能够冒险冒险，扩大和发展。但是，如果成功持续了足够长的时间，那么置信度的增加就可以从优势转变为一个重要的劣势。&lt;/p>; &lt;p>;事实是置信度在细线上运行。拥有太少，您将永远不会承担足够的风险。拥有太多，您将不可避免地承担不明智的风险。这就是为什么与生活中的大多数事物一样，保持适当的平衡至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;这几天这是最重要的，因为躲避之后，感觉就像过度自信变得普遍。&lt;/p>; &lt;p>;埃博拉病毒，萨尔斯和其他爆发，人们过分自信，我们可以继续逃避大流行。结果，采取了预防措施或忽视。我们都知道这是如何发挥的。&lt;/p>; &lt;p>;在冷战结束后数十年的全球范围内的相对和平之后（即主要国家之间没有重大冲突的世界），许多人相信这是自然状态。然后在东欧和中东爆发了热战争，而与中国的紧张局势继续煮沸。&lt;/p>; &lt;p>;多年来，美国人越来越相信，通往经济繁荣的最可靠的途径是通过获得大学学位而获得的。麻烦很少将该学位的成本纳入等式。&lt;/p>; &lt;p>;最近，一个十五年的牛市削减了全球大流行，而实质上更高的利率使许多投资者确信经济领导对于“软着陆”，这个牛市将在这里留下来。结果，寻求风险的行为正在缓慢返回，信用正在放松，M＆amp;一项活动正在恢复，费率下降。&lt;/p>; &lt;p>;，这是什么意思？&lt;/p>; &lt;p>;这意味着像罗伯特·E·李（Robert E.这个牛市可能会继续。市场上最热门的细分市场可能会更高。过去十年来工作的事情可能会持续到下一个。最自信的经理可以再次克服赔率。毕竟，如果联盟乔治·米德（George Meade）没有重新安置他的部队，而其他一些事情已经走了同盟国，那么李的部队可能会超越公墓岭的联盟部队是合理的。我们现在只有事后才知道他们没有。&lt;/p>; &lt;p>;但是，问题是，如果这些事情没有发生，那么鉴于当前的估值水平和许多人缺乏流动性，后果可能是重要的投资组合。&lt;/p>; &lt;p>;那么，投资者要做什么？&lt;/p>; &lt;p>;他们可以走另一条路。有时会感到孤独的道路，“ &lt;a href=&quot;https://www.poetryfoundation.org/poeems/44272/the-road-not-not-taken&quot;>;不采取道路&lt;/a>;”会说。&lt;/p>; &lt;p>;这是一条迫使投资者评估情况&lt;em>;和&lt;/em>;本身的途径。它迫使他们问 -  &lt;/p>; &lt;p>;我真正的目标是什么？始终击败市场？超越我的同龄人？冒着抓住山丘的风险？还是要确保我的机构，我的客户，我的家人的财务基础？我会坚持下去吗？还是我的反应不佳？即使我有毅力，我什至是否有这样的流动性？&lt;/p>; &lt;p>;不要误会我的意思。选择这条路并不意味着在投降中挥舞白旗。这也不意味着要完全彻底改革您的风险承受能力，或者大大降低股权敞口，并立即为固定收入的安全而奔跑。这只是重新校准您的信心水平。&lt;/p>; &lt;p>;如果罗伯特·E·李（Robert E.下一个？他会撤退到弗吉尼亚吗？他会在宾夕法尼亚州维持部队吗？他会选择攻击联盟阵线的另一点吗？&lt;/p>; &lt;p>;没人会知道。但是，可以肯定的是，内战的命运将在那天无法确定。实际上，如果李选择了一条不同的道路，葛底斯堡可能已经在历史年鉴中迷失了。&lt;/p>; &lt;p>;这就是说，班级的关键课程之一就是像战争一样，投资可以被描述为生存和成功通常取决于投资者简单地通过周期持续和忍受的能力。结果，确保投资组合的定位应始终是优先事项。&lt;/p>; &lt;p>;就个人而言，我发现对投资的信心是为了找到自己的平衡而无休止的斗争。在某些时候，市场会让您感觉像个天才，而在其他一点上，它们会让您感到任何东西。但是，我确定的一件事是，每当我将这条细线越过过度自信的领域时，我都会很快就感到谦卑。结果，我这样做的时间越长，我就越意识到这是我需要将自己引导回那条细线并找到我的平衡的时刻。&lt;/p>; &lt;p>;两条道路在木头上差异，我，我少了一个人，这一切都变得有所不同。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 12:34:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-thin-line/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-thin-line/</guid></item><item><title>会引起您注意的信息</title><description>&lt;p>;我一直认为Twitter会让您获得两倍的知情，但一半是富有成效的。在网上，这可能是一次洗涤。&lt;/p>; &lt;p>;许多媒体都可以这样做。相对于10年前，每个人都可以访问天文数量的数据。它使我们更加知名度与更分散注意力？更聪明，更有偏见，能够樱桃挑选并确认您已经相信的东西？&lt;/p>; &lt;p>;显然有信息的层次结构。它的范围从改变生活的好处到改变生活的灾难。我向耶鲁大学经济学家罗伯特·希勒（Robert Shiller）提出了这个问题。他回答：“运气在成功的结果中的确切作用。&lt;/p>; &lt;p>;我喜欢这个答案，因为没有人会拥有这些信息。但是，如果您这样做了，那么您的整个世界观就会改变。您欣赏的人会改变。您认为成功所需的特征将会改变。您会发现数百万个幸运的狂热者和数百万个不幸的天才。拥有这些信息是不可能的事实并不能使其毫无用处 - 只是想着要让它迫使您思考一个重要但很容易忽略的话题。&lt;/p>; &lt;p>;保持这个想法最有趣的信息不一定是现实的 - 它可能是不可能的，神奇的想法 - 这是其他三件事会引起您的注意。&lt;/p>; &lt;h3 id =“ 1-the - 历史 - 不再是撰写的思想 - 从不说话 -  beliefs-对 - 持有争议 -  &lt;strong>; 1。从未写下的历史，从未说过的思想，信念都引起争议。令人讨厌，浪费且难以置信的故事是，请记住：我愿意告诉您。出于原因，从社会规范到尴尬到无法阐明他们的感受的原因。&lt;/p>; &lt;p>;您对人的了解 - 所有人都知道的一切都来自某人愿意要说或写下，或者在行动中观察到。&lt;/p>; &lt;p>;通过人们的头部属于哪些类别的百分比？&lt;/p>; &lt;p>;它必须小于1％。&lt;/p>; &lt;p>;如果您实际上可以看到人们在想什么，而不仅仅是在说，而是想到 - 您会发现世界比您想象的比您想象的更加多样化。&lt;/p>; &lt;p >;您会看到人们的创造力比他们能够表达的要高100倍。&lt;/p>; &lt;p>;您会看到人们比他们允许的更焦虑，担心和自我意识。 &lt;/p>; &lt;p>;您会看到嫉妒和嫉妒比您想象的更普遍。&lt;/p>; &lt;p>;您还会看到一些最善良，最善良的人只是不擅长表达他们的意图。&lt;/p>; &lt;p>;您会看到许多表达的专家充满了怀疑，许多无家可归的人充满了智慧。&lt;/p>; &lt;p>;您会看到世界更恐怖，更有趣，ODDER，比您想象的陌生。&lt;/p>; &lt;p>;在每个维度，好与坏，您会看到人们的能力比您想象的要宽。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我曾经听说，在我们追求宇宙中其他行星上的生命时，我们观察到相当于地球上所有海洋中的一杯水。从海洋中拿一杯水说：“这里没有鱼，因此海洋中没有鱼。”寻找外星人生活时也是如此。我认为在思考我们对他人的了解时也是如此。他们分享了他们实际想法的一小部分，即使他们分享的内容和您可以观察到的一切都是您所知道的。&lt;/p>; &lt;p>;历史上也是如此。当富兰克林·罗斯福（Franklin Roosevelt）开设总统图书馆时，他进入了等待记者的房间并笑了。他说，他认为所有会来到图书馆的历史学家认为他们会找到问题的答案很有趣 - 实际上，除了他自己的思想以外，他做出了许多决定的真正原因，他做出了许多决定，也许还有一些也保持沉默的顾问。&lt;/p>; &lt;p>;历史知道三件事：1）拍摄的内容，2）有人写下或记录的内容，3）历史学家和新闻记者想知道的人说的话面试并同意接受采访。在这三者中，发生的一切重要的事情中有多少百分比？没人知道。但它很小。所有这三者都遭受误解，不完整，点缀，说谎和选择性的记忆。&lt;/p>; &lt;p>;我们有很多信息，我们对世界非常了解。但是，无论我们知道多少，它总是会被我们视而不见的东西相形见war。具有重生”>; &lt;strong>; 2。遇到自己本来可以成为的所有版本。&lt;/strong>; &lt;/h3>; &lt;p>;我最近读了一些东西，说痛苦的定义是：在您的死床上，满足您本可以成为自己的版本。 &lt;/p>; &lt;p>;我认为有一种更广泛的思考方式：在您的临终后，您会遇到自己本来可以的所有可能版本。如果您的实际生活最终进入了可能性的上半部分，那么您的生活都很好。&lt;/p>; &lt;p>;每个人的生活都有无限的方式。如果您在生活中的这一点上做出了不同的决定，或者如果您在另一点没有遇到某人？&lt;/p>; &lt;p>;如果您在这里有机会或选择更安全，您会成为谁？&lt;/p>; &lt;p>;路线在那里？如果这里有一个可怕的事故，或者您在那里赢了彩票怎么办？努力工作，道歉更多，追随梦或担心？如果您有孩子或没有孩子，或者选择了不同的职业，或者被一个无情的警察偷窃？&lt;/p>; &lt;p>;如果您有这些信息，您会变成什么样无论您是谁，如果只有几个小事有所不同，那么您的生活可能会好转或更糟。您会意识到生活的方向有多脆弱，这会使您对他人的生活判断力减少。而且，您会意识到，与其将自己的生活与他人的生活进行比较，而是将自己的生活与您（无论好坏的情况）进行比较，那将是一个更好，更有意义的基准。&lt;/p>; &lt;H3 ID =” 3个知识 - 左右左左右”>; &lt;strong>; 3。知道您剩下多少时间。&lt;/strong>; &lt;/h3>; &lt;p>;这可能是最重要的。没有比确切剩下多少时间寿命的信息更强大。它是如此强大，以至于很多人说他们不想知道即使可以知道。这太可怕了，会把这个神秘的人从生活中脱颖而出。&lt;/p>; &lt;p>;，但是如果您知道，您的生活中几乎一无所有。&lt;/p>; &lt;p>;我几年前遇到了一个人。当我们分开方式时，他说：“生活很长。我希望我们保持联系。” &lt;/p>; &lt;p>;生活很长。没有人这么说。他们总是说：“生活很短。”但是显然也可能是。我们不知道。&lt;/p>; &lt;p>;“生命是短暂的”哲学说，不要等待，去玩乐趣，过着美好的生活 - 吃，喝，并为明天而死。如果您的生活比您预期的短，几乎每个人都会遵循该建议。您还可能会原谅，忘记，并且不会被小烦恼所困扰，因为您意识到，在您有限的时间享受好东西的情况下，愚蠢的东西没有用。您会欣赏每一个日落，闻到花朵的气味，并打电话给老朋友。您不会错过一个孩子的小联盟比赛。林登·约翰逊（Lyndon Johnson）拥有如此多的精力和野心的部分原因是因为他一直担心自己会死。&lt;/p>; &lt;p>;“生命是长期的”哲学呢？如果您知道自己会活到101岁，那么您可能不会感到匆忙。您对自己的职业不太担心。您不会感到内gui，休假或使用所有度假薪水。您会种植树木以观看它们成长，并拍摄更多照片以记住。您会更愿意学习一项新技能。您会更好地照顾您的关节，而长期投资将更加令人兴奋。&lt;/p>; &lt;p>;与Twitter不同，它可能会使您的知情和两倍的生产力。现在这将引起您的注意。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 13:21:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/information-that-would-get-your-cattention/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/information-that-would-get-your-cattention/</guid></item><item><title>活跃与被动学习</title><description>&lt;p>;如果我问，您认为哪个会导致更健康，更幸福的关系：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;一个不认识您的人安排的婚姻。&lt;/p>; &lt; /li>; &lt;li>; &lt;p>;花费数年会见数百人背景不同，弄清楚您想要和不想要什么，并且只有当你们俩都准备好安定下来时，只有在偶然地与伴侣会面。&lt;/p >; &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;答案很明显（至少对我来说）。&lt;/p>; &lt;p>;您第一个可以调用Active搜索。它在时间轴上进行管理，有规则，无论您是否准备就绪。&lt;/p>; &lt;p>;第二，我们打电话给被动。您可以控制自己，只要您想要的东西和生活中的位置就会发生这种情况。&lt;/p>; &lt;p>;我认为，同样的逻辑也适用于我一直认为是主动与被动的事物学习。&lt;/p>; &lt;p>;我会这样定义它：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;主动学习&lt;/strong>;：有人告诉您要学习什么，如何学习， ，在预先选择的标准化主题上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;被动学习&lt;/strong>;：您让大脑在没有预期的目的地的情况下徘徊。您可以广泛阅读和学习，与各种背景的人交谈，并偶然发现您从未考虑过的话题，而只是引发您的好奇心，通常是因为这是您一生的特定时间碰巧需要的话题。&lt;/p>; &lt;p >;我不能孤单地意识到我在生活中学到的大多数内容都是从被动学习中。&lt;/p>; &lt;p>;我学到的作家学到的东西是为自己写作很有趣，而且表演，在为他人写作时是工作，它表明。按照您自己的条件，以自己的方式做某事，因为它适合您独特的个性，而与其他人的期望相比，白天和一夜。&lt;/p>; &lt;p>;主动学习 - 您会认识到&lt;em>; school &lt;em>; school &lt; /em>;  - 不仅在生活中拥有一个美好的地位，而且必须被视为现代最大的成就之一。&lt;/p>; &lt;p>;问题是假设它是学习的唯一甚至最好的形式。或更危险的是：只有经历过积极学习的人们可能会说服他们讨厌学习，讨厌阅读，讨厌对世界感到好奇……然后它从那里旋转。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;使大多数人的思想移动的是绊倒一个小众话题，该主题符合他们独特的思想，或者是他们生活中遇到的特定问题的缺失拼图。很难通过积极学习来促进这种情况。您需要让人们的思想漫无目的地徘徊，等到他们在需要时发现适合他们的事物。&lt;/p>; &lt;p>;我喜欢牢记两件事：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 1.不要将您的学习纳入自己的职业或专业。阅读和学习尽可能广泛地学习&lt;/strong>;。&lt;/p>; &lt;p>;被动学习的很大一部分正在避免&lt;a href =“ https://collabfund.com/blog/blog/little-ways - 世界工作/“>;阅读和学习您可以&lt;/a>;的最广泛的主题，有意寻找不同字段之间的相似之处。当您这样做时，您会惊讶于偶然发现一个新想法的新想法，它教会您如何运作。&lt;/p>; &lt;p>;如果您从事业务，您会感到震惊您可以从生物学中学到多少有关护城河和竞争优势的知识。如果您从事生物学，那么您会对从业务中学到的增长限制和发展的程度感到震惊。&lt;/p>; &lt;p>;主动学习的一个问题是，它倾向于孤立一个部门，另一个在另一个建筑物中的英语。它倾向于保持无聊的话题，并且缺乏现实世界的环境。&lt;/p>; &lt;p>;，但是如果您足够广泛地学习，您会看到每个领域的互连 - 许多领域都属于“世界如何处理”的保护伞。不确定性和竞争。”如果您在一个以上的领域中找到了真实的东西，那么您可能会发现一些特别重要的东西。 The more fields it shows up in, the more likely it is to be a fundamental driver of how the world works.&lt;/p>; &lt;p>;It&#39;s been like that forever. “The world is often wiser than any philosopher,” the journalist Walter Bagehot &lt;a href=&quot;https://books.google.com/books?id=iuV9Lhn53r4C&amp;amp;printsec=frontcover#v=onepage&amp;amp;q&amp;amp;f=false&quot;>;wrote&lt;/a>; in 1859. David Senra recently summarized Jeff Bezos&#39;s mindset: “If you&#39;re paying attention, the whole world is a classroom.” A classroom of passive learning.&lt;/p>; &lt;p>;Let me give you a strange example of how one topic teaches you about another.&lt;/p>; &lt;p>;Neil deGrasse Tyson once asked a group of college professors how much TV they手表。 He &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=BCa3zUwNaF4&amp;amp;ab_channel=ColemanHughes&quot;>;explained&lt;/a>;:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;About 15% of the audience actively watched any number of hours of TV per week. At the time the average person in America watched 30 hours of TV per week. I said to them: How could you possibly claim that you know and understand who you&#39;re teaching? They have no idea about the influences going on in the mind of the person who you&#39;re trying to teach.&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;Few college history professors think, “If I watch South Park I&#39;ll better understand the minds of who I&#39;m teaching, and I&#39;ll become a better teacher.” And few people watching South Park realize they&#39;re actually learning how a big part of society thinks. But that&#39;s a quirky example of the kind of broad, multi-disciplinary learning that helps you make sense of how the world works.&lt;/p>; &lt;p>;Read broadly, watch broadly, discuss broadly, learn broadly.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2. Give employees time to think. Give yourself time to ponder.&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;If you, as a boss, expect that learning stops at graduation and employees are merely meant to produce work, you will get the kind of employees you deserve.&lt;/p>; &lt;p>;In 1870, 46% of jobs were in agriculture, and 35% were in crafts or manufacturing, according to economist Robert Gordon. Few professions relied on a worker&#39;s brain. You didn&#39;t think; you &lt;em>;labored&lt;/em>;, without interruption, and your work was visible and tangible.&lt;/p>; &lt;p>;Today, that&#39;s flipped.&lt;/p>; &lt;p>;Thirty-eight percent of jobs are now designated as “managers, officials, and professionals.” These are decision-making jobs. Another 41% are service jobs that often rely on your thoughts as much as your actions.&lt;/p>; &lt;p>;So many of these employees will do better work if they are given time to think, learn, ponder, discuss, and let their minds roam. But they often can&#39;t, because so many bosses expect them to be at their desk, typing, moving a mouse, 40 hours a week until age 65.&lt;/p>; &lt;p>;Without time to passively think and learn, your education stalls between age 18 and 22, most of which likely consisted of active learning. It seems bizarre that as a boss you should give your employees idle time to do things that don&#39;t look like productive work. But so many successful people found their key educational experiences during free time, passively, driven by their own curiosity and wandering minds.&lt;/p>; &lt;p>;The differences in outcomes among people with the same formal education are enormous, and a big reason why is that some people find the time to value passive learning, and others don&#39;t.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 17:30:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/active-vs-passive-learning/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/active-vs-passive-learning/</guid></item></channel></rss>