<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>Collab Fund 是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Mon, 27 May 2024 12:54:49 -0400</pubDate><lastbuilddate> 2024 年 5 月 27 日星期一 12:54:49 -0400</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>懒惰的工作，好的工作</title><description>&lt;p>;约翰·D·洛克菲勒是有史以来最成功的商人。他也是一位隐士，大部分时间都是一个人度过的。他很少说话，故意让自己难以接近，当你引起他的注意时就保持安静。&lt;/p>; &lt;p>;一位偶尔能听到洛克菲勒耳朵的炼油厂工人曾经说过：“他让其他人说话，而他却坐在后面什么也不说。但他似乎记住了一切，当他开始时，他把一切都放在适当的位置。”&lt;/p>; &lt;p>;当被问及他在会议期间的沉默时，洛克菲勒经常背诵一首诗：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt; p>;&lt;em>;橡树上住着一只聪明的老猫头鹰，&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;他看得越多，说话就越少&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em >;他说得越少，他听到的就越多，&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;为什么我们不像那只老鸟？&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p >;洛克菲勒是个奇怪的人。但我对他的了解越多，我就越意识到他发现了一些现在适用于数千万工人的东西。&lt;/p>; &lt;p>;洛克菲勒的工作不是打井、装载火车或移动桶。这是为了做出正确的决定。做决定最需要的是，你需要有安静的时间独自思考问题。洛克菲勒的产品——他的成果——不是他用这双手所做的，甚至不是他所说的。这是他在脑子里想出来的。所以这就是他花费大部分时间和精力的地方。&lt;/p>; &lt;p>;这在他那个时代是独一无二的。洛克菲勒时代的几乎所有工作都需要用手来做。经济学家罗伯特·戈登 (Robert Gordon) 表示，1870 年，46% 的工作岗位来自农业，35% 属于手工艺或制造业。很少有职业依赖于工人的大脑。你没想到；您&lt;em>;工作&lt;/em>;，不间断，并且您的工作是可见且有形的。&lt;/p>; &lt;p>;今天，情况发生了翻转。&lt;/p>; &lt;p>;现在，38% 的工作被指定为“经理、官员和专业人士。”这些都是决策工作。另外 41% 是服务性工作，这些工作通常依赖于你的想法和行动。&lt;/p>; &lt;p>;这里有一个我们考虑得不够充分的问题：尽管更多的职业看起来像洛克菲勒那样，但思想工作需要安静的时间思考一个问题 - 我们陷入了旧世界，一个好的员工应该在可见的情况下不间断地工作。&lt;/p>; &lt;p>;关键是，今天的富有成效的工作看起来并不像以前那样。大部分历史。如果你的工作是拉动杠杆，那么只有拉动杠杆才能提高工作效率。但如果你的工作是开展营销活动，那么闭上眼睛静静地坐着思考设计可能会更有成效。问题在于，太多的工作场所希望他们的知识型员工每周工作 40 多个小时，而他们最好做一些看起来懒惰但实际上富有成效的事情。结果是，大多数人在没有给予太多思考时间的情况下就想到了工作，这相当于让一个挖沟者在没有铲子的情况下工作。也许这就是为什么生产率增长&lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2016/04/29/upshot/why-is-productivity-so-weak- Three-theories.html?_r=0&quot; >;过去的一半。&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;p>;如果你坚持旧世界，认为好的工作意味着体力活动，那么你很难接受这样的想法：最有效地利用知识工作者的时间可能是坐在沙发上思考。但很明显事实就是如此。好的想法很少出现在会议上，甚至在你的办公桌上。他们在淋浴时来到你身边。散步时。在通勤途中或周末闲逛时。我总是对&lt;a href=&quot;http://blogs.wsj.com/deals/2011/08/25/warren-buffetts-bank-of-america-deal-sparked-in”的著名想法的数量感到惊讶-the-bathtub/&quot;>;来到浴缸里的人&lt;/a>;。但是告诉你的老板你需要在中午泡个澡，反应是完全可以预见的。&lt;/p>; &lt;p>;看看著名的思想家，他们不必通过看起来忙碌来给任何人留下深刻的印象，你会看到一个主题：他们花了很多时间做看起来不像工作的事情，但实际上效率极高。&lt;/p>; &lt;p>;阿尔伯特·爱因斯坦这样说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我花时间去在海滩上长时间散步，这样我就可以倾听自己脑子里发生的事情。如果我的工作进展不顺利，我会在工作日中间躺下，凝视天花板，同时倾听并想象我想象中发生的事情。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;莫扎特也有同样的感觉way:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;当我坐马车旅行时，或者吃完饭后走路时，或者在晚上睡不着觉的时候，我的想法流动得最好、最丰富。&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>; p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;比尔·盖茨在&lt;a href=&quot;http://www.wsj.com/articles/SB111196625830690477&quot;>;看起来像&lt;/a>;的假期里完成了他最好的工作：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;“嗨，感谢您的到来，”微软公司董事长比尔·盖茨说道，在海滨小屋独处四天后，他显得渴望有人陪伴。他在那里度过了他的“思考周”，在为期 7 天的隔离期间，他思考技术的未来，然后将这些想法传播到整个微软帝国。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;这与斯坦福大学的研究表明&lt;a href=&quot;http://news.stanford.edu/2014/04/24/walking-vs-sitting-042414/&quot;>;步行可以提高 60% 的创造力&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;每个人最终都必须坐下来完成自己的工作，并遵守目标和配额。但随着经济转向知识型工作，我们应该尊重真正产生良好工作的东西乍一看可能看起来很懒惰，并且（更是如此）反之亦然。&lt;/p>; &lt;p>;在投资中，有可能通过以下方式获胜：纯粹的运气，明智的做法是根据一个人的过程而不是结果来判断他。工作可能恰恰相反。通过结果来判断一个人，而不是通过过程的可见性来判断，而过程通常隐藏在他们的头脑中。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 02:33:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/lazy-work-good-work/</guid></item><item><title>我如何看待债务</title><description>&lt;p>;日本有 140 家拥有至少 500 年历史的企业。一些&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/12/02/business/japan-old-companies.html&quot;>;声称&lt;/a>;已经连续运营了 1,000 多年。 &lt;/p>; &lt;p>;想想这些企业所经历的一切就令人震惊——数十次战争、皇帝、灾难性地震、海啸、萧条等等，无休无止。然而，他们一代又一代地继续销售。&lt;/p>; &lt;p>;这些超耐用的企业被称为“shinise”，对它们的研究表明它们往往有一个共同特征：它们持有大量现金，并且没有债务。这就是他们忍受几个世纪持续灾难的方式的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;我喜欢作家肯特·纳伯恩的名言：“债务定义了你的未来，当你的未来被定义时，希望就开始破灭。”&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;不仅希望开始破灭，而且你可以忍受的结果数量也开始破灭。&lt;/p>; &lt;p>;假设这代表了你生活中的波动性。不仅仅是市场波动，还有生活世界和生活的波动：经济衰退、战争、离婚、疾病、搬家、洪水、心意的改变等。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/ uploads/Screenshot%202024-04-30%20at%2012.17.40%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-04-30 at 12.17.40 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;如果没有债务，您一生中可以承受的不稳定事件的数量可能会落在如下范围内：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024- 04-30%20at%2012.08.17%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-04-30 at 12.08.17 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;一些极端事件可能会发生你在，但你相当耐用。&lt;/p>; &lt;p>;随着债务增加，你可以承受的范围缩小：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/ uploads/Screenshot%202024-04-30%20at%2012.08.53%E2%80%AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-04-30 at 12.08.53 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;由于大量债务，情况更加紧缩：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-04-30%20at%2012.09.26%E2%80 %AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-04-30 at 12.09.26 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;我认为这是考虑债务的最实际方法：&lt;strong>;随着债务增加，你缩小了生活中可以忍受的结果范围。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;就是这么简单。但这与通常对债务的看法不同，债务是拉动需求和杠杆资产的工具，唯一的缺点是资本成​​本（利率）。&lt;/p>; &lt;p>;当您将债务视为可忍受结果的缩小。&lt;/p>; &lt;p>;其中之一是你开始思考波动性是多么普遍。&lt;/p>; &lt;p>;我希望再活 50 年。在这 50 年里，我经历以下一种或多种情况的可能性有多大：战争、经济衰退、恐怖袭击、流行病、糟糕的政治决定、家庭紧急情况、不可预见的健康危机、职业转变、任性的孩子和其他不幸？&lt; /p>; &lt;p>;百分之一百。 &lt;em>;可能性是 100%&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;p>;当你这样想时，你就会认真对待债务对生存结果的缩小。&lt;/p>; &lt;p>;另一个是你想的金融波动是一个显而易见的问题——您发现自己无法偿还债务。但也存在心理波动，无论出于何种原因，你在精神上无法再忍受你的工作。家庭波动很大，从离婚到照顾亲戚，无所不包。孩子的波动性可以写满一本书。健康波动、政治波动等等。世界是一个狂野的地方。&lt;/p>; &lt;p>;我不是反债务狂热者。在特定的时间和地点，负责任地使用它是一个很棒的工具。&lt;/p>; &lt;p>;但是，一旦您认为债务缩小了您在动荡的世界中的承受能力，您就会开始将其视为对重要资产的限制大多数：有选择和灵活性。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 15:03:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/how-i-think-about-debt/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/how-i-think-about-debt/</guid></item><item><title>一些短篇小说</title><description>&lt;p>;1955 年，三万七千名美国人死于车祸，是今天按行驶里程调整的死亡率的六倍。&lt;/p>; &lt;p>;当年，福特开始在所有车型中配备安全带。升级费用为 27 美元，相当于今天的 190 美元左右。研究表明，他们将交通死亡人数减少了近 70%。&lt;/p>; &lt;p>;但只有 2% 的客户选择了升级。 98% 的买家宁愿受惯性支配。&lt;/p>; &lt;p>;事情最终发生了变化，但花了几十年的时间。 20 世纪 80 年代初，安全带使用率&lt;a href=&quot;https://crashstats.nhtsa.dot.gov/Api/Public/ViewPublication/810962&quot;>;仍低于 15%&lt;/a>;。直到 2000 年代初期，这一比例才超过 80%，这距离福特在所有汽车中都提供此类功能已经过去了近半个世纪。&lt;/p>; &lt;p>;人们很容易低估社会规范如何阻碍变革，即使这种变革是明显的进步。世界上最强大的力量之一就是继续像以前那样做事情的冲动，因为人们不喜欢被告知他们做错了事情。改变最终会到来，但&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/when-you-change-the-world-and-no-one-notices/&quot;>;比你想象的要慢得多&lt;/a>; .&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;敦刻尔克是一个奇迹。超过 330,000 名被纳粹袭击困住的盟军士兵，由数百艘民用小船成功从法国海滩撤离回英国。&lt;/p>; &lt;p>;任务完成后，伦敦爆发了庆祝活动。很少有人比温斯顿·丘吉尔更放心了，他担心自己的军队即将遭到毁灭。&lt;/p>; &lt;p>;但英国本土部队司令埃德蒙·艾恩赛德指出，如果盟军能够迅速从那里运送一百万军队中的三分之一，法国人可以在避免空袭的同时攻击英国，德国人或许也可以。丘吉尔一直抱有希望，认为德国不能率领入侵部队横渡英吉利海峡。如此大胆的任务似乎是不可能的。但后来他自己的军队证明这是完全可能的。敦刻尔克既是一次成功，也是一个不祥的预兆。&lt;/p>; &lt;p>;您的竞争对手可能可以像您一样进行创新和执行。因此，每当您发现令您引以为豪的新天赋时，请接受其他像您一样渴望获胜的人可能并不落后的事实，以此缓和您的兴奋感。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;臭名昭著BIG 有一次不经意间提到，他从四年级就开始卖快克了。他解释说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;他们（老师）总是这样，“利用你所拥有的才能，想想你将来可以用它来做些什么。”&lt;/p>; &lt;p>;我当时想，“好吧，我喜欢画画。”那么我能用画画做什么呢？我要做什么，艺术品经销商？我不会成为那样的人。我在想也许我可以做一些大广告牌之类的。就像商业艺术一样。&lt;/p>; &lt;p>;然后我开始接触破解。哈哈，我现在就想，商业艺术？！哈哈。我在这里呆 20 分钟，我就可以赚到一些真正的、真正的钱。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;激励驱动一切，我们大多数人都会低估我们愿意做的事情，如果激励措施是正确的。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;2005 年，当巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 讨论竞选总统时，他的朋友乔治·海伍德 (George Haywood)（一位颇有成就的投资者）向他发出警告：房地产市场即将崩溃，并且可能会导致房地产市场崩溃。乔治告诉奥巴马抵押贷款支持证券是如何运作的，它们的评级是如何错误的，风险有多大，以及它的崩溃是多么不可避免。这不仅仅是说说而已：乔治做空了抵押贷款市场。&lt;/p>; &lt;p>;房价连续两年持续上涨。到了 2007 年，当分歧开始显现时，奥巴马向乔治进行了询问。他的赌注现在肯定得到了回报吗？&lt;/p>; &lt;p>;奥巴马在回忆录中写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;乔治告诉我，他在遭受重大损失后被迫放弃空头头寸。&lt; /p>; &lt;p>;“我只是没有足够的现金来继续赌注，”他平静地说，并补充道，“显然我低估了人们维持猜谜游戏的意愿。”&lt;/p>; &lt; /blockquote>; &lt;p>;非理性趋势很少遵循理性时间表。不可持续的事情持续的时间比你想象的要长。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;当黑死病于 1348 年进入英格兰时，北方的苏格兰人嘲笑他们的好运。由于英格兰人因疾病而陷入瘫痪，现在正是苏格兰向其邻国发起攻击的最佳时机。&lt;/p>; &lt;p>;苏格兰人聚集了数千名士兵准备战斗。当然，这是大流行期间最糟糕的举动。&lt;/p>; &lt;p>;“在他们移动之前，野蛮的死亡也降临到了他们身上，一些人死亡，另一些人陷入恐慌，”历史学家芭芭拉·塔奇曼写道在她的书《遥远的镜子》中。&lt;/p>; &lt;p>;人们有一种强烈的冲动，认为风险是发生在其他人身上的事情。其他人会运气不好，其他人会做出愚蠢的决定，其他人会被贪婪和恐惧的诱惑所左右。但是&lt;em>;你&lt;/em>;呢？ &lt;em>;我&lt;/em>;？不，从来没有我们。错误的信心使最终的现实更加令人震惊。&lt;/p>; &lt;p>;有些人比其他人更容易受到风险的影响，但没有人能免于谦卑。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;Dr.丹·古德曼曾经为一位中年妇女做过手术，她从小就因白内障而失明。白内障被摘除，这位女士的视力近乎完美。奇迹般的成功。&lt;/p>; &lt;p>;几周后，病人回来检查。 &lt;em>;Crashing Through&lt;/em>;一书中写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;她的反应让古德曼大吃一惊。作为一个盲人，她一直很幸福、很满足。现在重见光明，她变得焦虑和沮丧。她告诉他，她的成年生活是靠福利度过的，从未工作、结婚或远离家乡冒险——她已经习惯了这种小小的生活。然而现在，政府官员告诉她，她不再符合残疾资格，他们希望她能找到工作。社会希望她正常运作。她告诉高盛，这实在是太难处理了。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;你梦想的每一个目标都有一个很容易被忽视的缺点。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;历史学家约翰·米查姆 (John Meecham)写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;当我们谴责[过去]奴隶制，或驱逐美洲原住民，或否认妇女在国家生活中发挥充分作用时，我们应该停下来思考：什么即使现在，我们是否仍在继续不公正，有一天我们将面临我们的后人最严厉的判决？&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;这适用于很多事情。&lt;/p>; &lt;p>;什么是几代人前医生推荐的现代版香烟？ 200 年前我们并不知道恐龙的存在，这让你想知道那里还有什么我们今天忽视的东西。现代安然公司是哪家公司，这么明显是个骗局？大多数人（不是少数疯子，而是我们大多数人）认为 100 年后，这看起来会显得滑稽可耻？人们可以。灾难性的错误，令人尴尬的盲目。数百万人，同时。当你意识到今天将在几代人的时间内被视为历史……哦天哪。这很不愉快。但也令人着迷。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;阿波罗 11 号是人类历史上第一次造访另一个天体。&lt;/p>; &lt;p>;你会认为这将是一次压倒性的体验 - 字面上是最酷的体验任何人都曾做过的事情。但当航天器悬停在月球上空时，迈克尔·柯林斯转向尼尔·阿姆斯特朗和巴兹·奥尔德林说道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;你们的适应速度令人惊讶。对我来说，向外看去，看到月亮从身边掠过，一点也不奇怪，你知道吗？&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;三个月后，在阿波罗 12 号期间阿尔·比恩在月球上行走之后，他转向宇航员皮特·康拉德（Pete Conrad），说道：“这有点像那首歌：&lt;em>;这就是全部吗？&lt;/em>;”康拉德松了一口气，因为他暗自也有同样的感觉，他形容自己的月球漫步很壮观，但并不重要。 &lt;/p>; &lt;p>;大多数精神上的好处来自于预期的兴奋——实际的经历往往会失败，你的大脑很快就会转向预测下一个事件。这就是多巴胺的工作原理。&lt;/p>; &lt;p>;如果在月球上行走让宇航员感到不知所措，那么这对我们自己在地球上的目标和期望意味着什么？&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;约翰·纳什是其中之一有史以来最聪明的数学家，获得了诺贝尔奖。他还患有精神分裂症，一生中的大部分时间都相信外星人正在向他发送编码信息。&lt;/p>; &lt;p>;西尔维娅·纳萨尔在她的《美丽心灵》一书中讲述了纳什和哈佛之间的对话乔治·麦基教授：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;“你，一个数学家，一个致力于推理和逻辑证明的人，你怎么能相信外星人正在向你发送信息？你怎么相信你是被外太空的外星人招募来拯救世界的？”麦基问道。&lt;/p>; &lt;p>;“因为，”纳什用他那柔和、合理的南方拖腔慢吞吞地说，“我对超自然生物的想法就像我的数学想法一样。所以我认真对待他们。”&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;这是我关于非常有才华的人的理论的一个很好的例子：当人们以你喜欢的独特方式思考世界时，没有人应该感到震惊也以你不喜欢的独特方式思考世界。独特的思想必须作为一个完整的包被接受。&lt;/p>; &lt;p>;更多：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://t.co/B3yjv1Wdh3?amp= 1&quot;>;金钱心理学&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/ Five-lessons-from-history/&quot;>;历史的五个教训&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/death-taxes-and-a-few-other-things /&quot;>;死亡、税收和其他一些事情&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 03:09:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-short-stories/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-short-stories/</guid></item><item><title>寻求风险与缓解风险</title><description>&lt;p>;斯科蒂·舍夫勒 (Scottie Scheffler) 在奥古斯塔国家公园第 18 号洞打出标准杆后，夕阳西下，在高耸的松树后面，获得了三年内第二次大师赛冠军。此后不久，上一年的冠军约翰·拉姆 (John Rahm) 将绿色夹克放在舍夫勒 (Scheffler) 宽阔的肩膀上，巩固了舍夫勒 (Scheffler) 世界排名的榜首位置。&lt;/p>; &lt;p>;当我观看颁奖典礼时，它让我想起了斯科特·范 (Scott Van) 的一些事情去年春天，佩尔特在讨论舍夫勒和拉姆各自通往这项运动巅峰的道路时说道。鉴于他们的平均得分几乎相同（~68.6），我认为他们的路径非常相似。我大错特错了。&lt;/p>; &lt;p>;瞧，拉姆的崛起来自“追求风险”，上赛季中期他平均每轮抓到超过 5.5 个小鸟的事实就证明了这一点。有望成为自 2000 年以来第一位做到这一点的 PGA 球员。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，舍夫勒的成功来自“风险缓解”，他吞下柏忌（或更糟糕）的事实就证明了这一点在他打过的不到 10% 的洞中。巧合的是，他也正准备做一些自 2000 年以来从未做过的事情。&lt;/p>; &lt;p>;对于所有高尔夫球手来说，这应该是令人鼓舞的，因为这意味着成功可以以多种形式出现，只要你有足够的纪律来坚持最适合你的游戏。问题是很少有人愿意和/或能够这样做。相反，绝大多数高尔夫球手无休止地转向。&lt;/p>; &lt;p>;在一个洞中，他们选择激进并试图将五杆洞打成两杆，但在下一个洞上篮。他们在一些洞上打出激进的推杆，然后在其他洞上打出滞后的推杆。他们谨慎行事，在前九洞从树后投球，只是为了在后九洞尝试激进的平局。&lt;/p>; &lt;p>;为什么？&lt;/p>; &lt;p>;因为他们让自己的情绪得到最好的发挥&lt;/p>; &lt;p>;这只是开始。&lt;/p>; &lt;p>;高尔夫球手经常在洞中、回合中、赛季中，有时甚至在挥杆中改变他们的方法。毫无疑问是狂躁的。然而，与投资者的行为相比，高尔夫球手的行为就显得苍白无力。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202024-04-24%20at%2012.51.15%E2%80 %AFPM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2024-04-24 at 12.51.15 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;投资者是出了名的善变。我们追逐业绩，高买低卖，无休止地追求时尚。牛市让我们相信自己很聪明，但实际上我们往往只是另一个财富毁灭泡沫中的棋子。另一方面，熊市迫使我们做一些我们之前确信自己永远不会做的事情（即低价出售并停止进行私人投资）。&lt;/p>; &lt;p>;这正是为什么几乎没有人会这样做的原因。每个股票基金的&lt;a href=&quot;https://www.financestrategists.com/wealth-management/investments/dollar-weighted-return/&quot;>;美元加权回报&lt;/a>;都明显低于其时间加权回报，并且为什么私募股权年份表现与基金筹集的资金量成反比（即，最糟糕的年份通常出现在融资活跃时期）。这种行为在过去十五年中得到了充分体现。&lt;/p>; &lt;p>;就像乔丹·斯皮思在 2016 年大师赛最后一轮失去 5 杆领先优势后几年的表现一样，投资者开始关注在 2007-2009 年金融危机（“GFC”）遭受巨大损失后，人们极其厌恶风险。这意味着人们强烈厌恶高增长科技股和风险投资等风险较高的资产类别。然而，正如几乎总是发生的情况一样，这种厌恶随着时间的推移而减弱，因为两家公司都开始发布强劲的回报，而动物精神也慢慢回归。&lt;/p>; &lt;p>;随着全球金融危机进一步陷入后视镜，投资者开始转向风险-寻求模式并加大对这些风险较高资产的敞口，尤其是在债券收益率如此之低的情况下。它始于对风险投资和技术的适度承诺，但在本世纪末迅速崛起。&lt;/p>; &lt;p>;有一段时间，情况感觉不错。检查一下，情况感觉&lt;em>;很棒&lt;/em>;，因为市场增长最快的部分取得了令人瞠目结舌的回报。毕竟，谁不喜欢&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=qByLEN7RnIY&quot;>;2010 年大师赛 13 日菲尔·米克尔森 (Phil Mickelson) 从树后击球的感觉&lt; /a>; 或 &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=l1AiA2iSzU0&quot;>;巴巴·沃森 (Bubba Watson) 在 2012 年大师赛季后赛中&lt;/a>;？&lt;/p>; &lt;p>;问题是与很少动摇冒险策略的米克尔森和沃森不同，2022 年，纳斯达克指数下跌 40%，硅谷银行在利率上升的情况下倒闭，风险投资公司陷入停顿，投资者再次退回到风险缓解模式，失败了加上遭受重创的科技公司并削减新的风险投资承诺。&lt;/p>; &lt;p>;随着人工智能的炒作和较低利率的前景，市场在 2023 年意外反弹，投资者再次被抛在一边追逐。&lt;/p>; &lt;p>;那么，这对我们今天意味着什么？&lt;/p>; &lt;p>;投资者再次处于风险寻求模式，个人投资者是自以来最看涨的事实就证明了这一点。 2021 年秋季，纳斯达克再次迎来创纪录的流量，投资者信心如此之高，以至于针对明年 5% 下跌的买入保护已经降至美国银行策略师 Ben Bowler 不久前所说的“您可能见过最便宜的”。在市场看起来非常昂贵的时候。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，为什么投资者不断这样做？&lt;/p>; &lt;p>;仅仅因为这是我们的本性。&lt;/p>; &lt; p>;正如查理·芒格所说，&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;“很多高智商的人并不是伟大的投资者，因为他们的脾气很糟糕。这就是为什么拥有某种气质比大脑更重要。你需要控制原始的非理性情绪。你需要耐心和纪律，以及承受损失和逆境而不发疯的能力。你需要一种不被极端成功逼疯的能力。”&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;当最近有人问我是否认为我们应该大幅降低我所服务的机构的风险时，我首先想到的是这句话。关于投资委员会。在我职业生涯的早期，我可能会回答说，鉴于目前的估值状况、通过期权保护的廉价成本、极度的信心和宽松的信贷条件，我们绝对应该降低风险。然而，我这样做的时间越长，我就越意识到答案明显更加微妙。&lt;/p>; &lt;p>;事实上，我不知道市场走向何方，也不知道市场崩溃或复合的可能性是否更大。未来几年的合理回报率。没有人这样做。&lt;/p>; &lt;p>;也就是说，我如何回应？&lt;/p>; &lt;p>;我只是说我认为我们应该坚持我们的流程。&lt;/p>; &lt;p>;现在，既然这样特定机构本质上是保守的，在未来几年有大量未偿债务，并且没有有意义的新资本流入，这意味着，是的，我们可能应该采取更多防御措施并降低我们的风险（对于没有现金流入的 70 岁退休人员或希望在未来几年内退休的人）。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果该机构具有更多“风险”性质，则很少有（如果有的话）未来固定债务和可靠的资本流入，我可能会说，大幅降低风险并没有多大意义——即跳过风险投资承诺，从股票转向债券，等等（对于一个人来说，这同样适用于职业生涯的早期或黄金时期，还剩下几十年的时间来工作和创造收入）。原因很简单，因为这样做意味着偏离流程、把握市场时机，也许最重要的是，迫使未来决定何时切换回风险寻求模式……很少有人能有效做到这一点。&lt;/p>; &lt;p >;那么，底线是什么？&lt;/p>; &lt;p>;投资很困难，但并不需要像人们想象的那么困难。正如 John Rahm 和 Scottie Scheffler 所阐述的那样，成功可以以非常不同的形式出现，只要您始终坚持自己的流程。&lt;/p>; &lt;p>;风险寻求和风险缓解都可以是成功的策略，只要您有足够的纪律来坚持它们。因此，今天，虽然市场感觉有点泡沫，通胀仍然居高不下，下行风险大于上行潜力，但历史表明，尝试大幅调整你的方法以适应当前环境，而不是你的策略。特殊的情况通常不会有很好的效果。只有非常精英（或幸运）的投资者才表现出在寻求风险和降低风险之间切换的能力。&lt;/p>; &lt;p>;现在，在您认为自己可能是精英之前，请记住我之前说过，拉姆的 5.5巧合的是，每轮抓到的小鸟数和舍夫勒 &lt;10% 的柏忌阈值最后一次实现是在 2000 年？想猜猜哪些高尔夫球手在接近两年半前就达到了这些阈值？&lt;/p>; &lt;p>;好吧，如果我告诉你这不是多个高尔夫球手怎么办？&lt;/p>; &lt;p>;如果我告诉过你这只是一个？&lt;/p>; &lt;p>;泰格·伍兹。&lt;/p>; &lt;p>;因此，除非您是有史以来最伟大的高尔夫球手的投资对象，否则坚持选择一个可能是有意义的或其他。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 15:50:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/risk-seeking-vs-mitigating/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/risk-seeking-vs-mitigating/</guid></item><item><title>幸运与重复</title><description>&lt;p>;运气在世界上起着如此重要的作用。但很难谈论。如果我说你很幸运，我会显得嫉妒。如果我告诉自己我很幸运，我会感到自己被削弱了。&lt;/p>; &lt;p>;也许塑造运气的更好方法是问：什么是不可重复的？&lt;/p>; &lt;p>;幸运意味着你可以发生的随机事件看不见来了。不可重复的就是不同的。杰夫·贝佐斯创立亚马逊是幸运的吗？当然，与彩票中奖者的幸运不同。他富有远见、雄心勃勃和精明，其程度每个世纪都只有几次。&lt;/p>; &lt;p>;但是，从今天开始，他能否在没有任何资金或知名度的情况下，从头开始创建一个价值数万亿美元的新业务？ ？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;也许&lt;/em>;，但也可能不是。有很多因素帮助亚马逊成为了不可复制的企业——互联网的发展、市场条件、老竞争对手、政治、法规等等。贝索斯在某种程度上拥有极高的技能，但这并不是运气。但他所做的很多事情是不可重复的。这些观点并不矛盾。&lt;/p>; &lt;p>;当试图向某人学习时，了解两者之间的区别非常重要。您想要尝试模仿可重复的技能。试图复制某人成功的不可重复的部分就相当于一个 56 岁的人打扮得像个青少年，并期望自己很酷。&lt;/p>; &lt;p>;进化中有一条法则，称为多洛不可逆法则，即说一旦一个物种失去了一种特征，它就永远不会重新获得这种特征，因为最初赋予它这种特征的路径是如此复杂，以至于无法复制。假设一种动物有角，然后它进化到失去角。重新获得角的几率是零，因为最初给它的角的路径是如此复杂 - 在特定的环境和竞争条件下，数百万年的选择将来不会重复。您无法称呼进化特征的运气 - 它们是由于非常具体的力量而产生的。您永远无法像过去一样依靠这些力量重复自己的力量。&lt;/p>; &lt;p>;很多事情都可以。&lt;/p>; &lt;p>;在商业和投资中，您想了解有关事物为何在不假设过去的情况下以自己的方式行事的大型教训是对未来的直接指南，因为这不是 - 大多数细节是不可重复的。历史是对变革的研究，具有讽刺意味，当您需要支付&lt;a href=&quot;https://jasonzweig.com/a-conversation-with-with-david-perell/&quot;>;注意&lt;/a>;时，不可重复的教训是您需要支付&lt;a href=&quot;https://jasonzweig.com/ &lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>; [在互联网崩溃之后]，人们从中学到的教训不是：“我永远不应该推测高估的金融资产。”他们学到的教训是：“我永远不应该推测互联网股票。”因此，同一位损失了90％或更多的金钱交易互联网股票的人最终在2000年代中期翻转了房屋，并被消灭了。学习狭窄的课程是危险的。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;当您问“这是可重复的？”时，很棒的事情是很危险的。是，您开始专注于您和我（普通外行人）有机会重复自己的事情。&lt;/p>; &lt;p>;您可以从沃伦·巴菲特（Warren Buffett）的耐心中学到很多东西。但是您无法复制他在1950年代的市场环境，因此请小心复制当时使用的特定策略。&lt;/p>; &lt;p>;您可以从John D. Rockefeller那里学到很多有关控制分配的重要性。但是您不能复制20世纪的法律制度，使他能够摧毁竞争对手，因此不要被带走。&lt;/p>; &lt;p>;埃隆·马斯克（Elon Musk）可以教您很多关于冒险和品牌的知识&lt;/p>; &lt;p>; Luckier是找到可重复的内容。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 23:13:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/lucky-vs-repeatable/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/lucky-vs-repeatable/</guid></item><item><title>寻找野蛮人</title><description>&lt;p>;如今，我们被淹没了有关我们的大学系统如何打破以及毕业生的沮丧性，这是由于学生贷款债务之类的事情而造成的。&lt;/p>; &lt;p>;是否值得？毫无疑问。&lt;/p>; &lt;p>;应该考虑更多的孩子要考虑支付100-20万美元上大学的利弊吗？&lt;/p>; &lt;p>;您敢打赌。&lt;/p>; &lt;p>;，但这是整个故事吗？ EM>;的关注。然而，在同一时期，美国新闻＆amp；世界报告排名没有以任何可衡量的方式增加其入学人数。看不到哈佛大学，这在三十年来并没有增加大一新生班（1990年大约有1,600级，而2023年的班级约为1,650）。&lt;/p>; &lt;p>;，为什么这么重要？&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>; /p>; &lt;p>;这很重要，因为它在申请大学的合格候选人数量与顶级学校的可用地点数量之间造成了供应/需求不平衡。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; so，受到影响的影响。简而TO。&lt;/p>; &lt;p>;换句话说，这种新的失衡引起了“溢出效应”，从而使曾经在东北或加利福尼亚大学的大学中大部分时间的高素质学生现在正在全国上大学。不过是，佛罗里达大学的平均SAT得分现在为1420，在州内学生为1420，而州外的学生的平均得分为1450。当我两十年前申请大学时，这些分数几乎可以使您进入您选择的任何学校。现在，他们是一所州立大学拥有40,000多名学生的平均得分。在全国各地的其他无数大学中，这都是同一故事。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着才华横溢的年轻人比以往任何时候都更加分散。这也意味着，感谢诸如&lt;a href=&quot;https://www.gafutures.org/hope-state-aid-programs/hope-zell-miller-scholarships/hope-scholarships/hope-scholarships/&quot;>; GEORGIA中的奖学金&lt;/a>;和&lt;a href=&quot;https://www.floridastudentfinancialaidsg.org/sapbfmain/sapbfmain/sapbfmain&quot;>;佛罗里达州的Bright Futures奖学金消除他们的网络。结果，这些大学和周围城市周围的生态系统比以往任何时候都更大，这在全国许多社区中创造了更具活力的人才库，更好的业务形成和更大的企业家精神。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管有这些发展，但我的印象是，许多公司和投资基金尚未以有意义的方式利用这一发展。&lt;/p>; &lt;p>;，如果他们做到了呢？&lt;/p>; &lt;p>;我最近遇到了某人几个月前，我有谁和结果自言自语。&lt;/p>; &lt;p>;，我参加了Cavallo Point的一家以国防为重点的风险投资公司的年度会议，这是一家实际上处于金门大桥。&lt;/p>; &lt;p>;在第二天晚上，我坐在晚餐时坐在一个人旁边，我叫“里克”。考虑到这次会议的性质，里克直接摆脱了中央铸造，因为他与原始的顶级枪支的滑块很相似。&lt;/p>; &lt;p>; rick和我整夜进行了几次对话在军人家庭中长大。然而，最引人注目的部分是他对过去几年在华尔街的一家顶级银行之一经营一个部门的说法。&lt;/p>; &lt;p>;在我做到这一点之前，重要的是要提供。在里克的背景上有更多关于里克的背景，直到那天晚上我回到我的酒店房间时，我都没有发现。&lt;/p>; &lt;p>;见，里克曾经是一所全爱和全美大学运动员，同时同时执行预备官培训公司（“ ROTC”）计划。毕业后，他曾在海军陆战队服役五年，去了斯坦福商学院，加入了华尔街的一家顶级银行之一，在9/11之后在伊拉克和阿富汗进行了多次巡回演出，并在总统政府任职，写了多本关于军事的书籍。事务，并完成了几个铁匠。然而，在我们的谈话中，他几乎没有提到任何这些。如今职责，他重新加入了桌子，并在短时间内被要求带领它。在这个角色中，他的一部分是招募和新员工。麻烦的是，随着年份的过去，我有点笨拙。&lt;/p>; &lt;p>;这个家伙怎么会找不到有效的人加入华尔街最好的桌子之一？哎呀，坐在他旁边坐了一个小时后，我会穿过一堵砖墙为这个家伙工作。&lt;/p>; &lt;p>;这么说，我脸上很困惑，我平淡地问他，&lt;/p >; &lt;p>; &lt;strong>;“这怎么可能？您怎么没有“垃圾的选择”？” &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;他回答：“就是这样。我们实际上做到了。问题是这不是人才或智力问题。我们&lt;em>;正在从该国一些顶级学校中获得顶级孩子。尽管这些孩子有很多智力，但他发现他们缺乏其他东西。 &lt;/p>; &lt;p>;里克描述了在过去几年中的某个时刻，平衡开始从这些新的新兵开始转变，仿佛他们欠公司的东西是因为人们相信它欠了他们。这项工作只是进入下一个职业生涯的途中的短期进站。结果，他们的努力，热情和生产力与先前的“班级”相比，其生产力恶化了。远程工作只加快了这一趋势。&lt;/p>; &lt;p>;当我消化了这个新现实时，我问他如何回应。&lt;/p>; &lt;p>;他的答案很简单 - “我看着其他地方。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;当他继续从七所目标学校招募时，里克添加了七个“非目标”，而不是只是在美国新闻＆amp;世界报告排名，他选择了不同的标准。&lt;/p>; &lt;p>;他以来自各种背景的学生为目标。在这些学校中，他寻找那些将自己处于领导地位的人，无论是在ROTC，体育，兄弟情谊或哀悼，学生政府还是艺术等，只要他们拥有某些东西就拥有。最好是，他想在这些追求中看到韧性和持久性的例子。简而言之，他一直在寻找那些在学术上脱颖而出的孩子，他们都必须提供并沉迷于大学所提供的一切。来自“非目标”学校的五位分析师，另外六名来自传统的“目标学校”。然后，在这11位分析师在办公桌上完成了第一年之后，他们被排名。&lt;/p>; &lt;p>;谨慎地猜测排名是如何摇摆的？&lt;/p>; &lt;p>;您可能会在哪里看到这一点。 &lt;/p>; &lt;p>;“非目标”学校的分析师排名＃1，＃2，＃4，＃5和＃7，而传统“目标”学校的分析师声称＃3，＃6和＃的8-11景点。&lt;/p>; &lt;p>;结果是如此明显，以至于公司的首席执行官接近Rick，看看是什么驱动了他们的。里克的回应是直接而明确的 - “非目标”学校的分析师只是想要更多。他们谦虚，想学习。他们愿意超越他们所要求的东西。就像我只是和这个家伙说话的感觉一样，这些孩子想为他跑穿砖墙。&lt;/p>; &lt;p>;与Rick交谈后，首席执行官显然改建了公司的招聘过程。如今，除了其目标列表外，该公司的每个区域都可以纳入“非目标”学校名单。显然，结果不言而喻。&lt;/p>; &lt;p>;我的外卖？&lt;/p>; &lt;p>;这个国家面临挑战，高等教育系统接近榜首。但是，远非挑战的一件事是它的才华横溢，有驱动，充满希望和足智多谋的年轻人的巨大深度。希望雇用年轻人才或试图找到下一家公司的投资者的企业的关键是寻找和识别这些年轻人并给他们机会发光。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;那么，这是什么样的？ &lt;/p>; &lt;p>;首先要做里克所做的事情 - 承认继续在几个精选的池塘里钓鱼，这些池塘在三十多年来都没有成长，这可能已经不再是来源人才的最佳方法。取而代之的是，这意味着要伸展招聘镜头，在以前从未看过的地方，并在较少传统的候选人身上抓住机会，以便在粗糙的钻石中找到钻石。&lt;/p>; &lt;p>;现在，不要误会我的意思。这并不意味着忽略传统的招聘温床和目标学校。这就像告诉NFL总经理不再从SEC起草球员，因为其他会议的人才有所提高。相反，这仅意味着扩大您的招聘视野应该是表现的。&lt;/p>; &lt;p>;一天结束时，对于所有希望找到自己梦dream以求的工作的年轻人，您可以做一件事这样做是在您的控制中完全&lt;em>;超越了您上大学的位置，主修，背景的样子或您的位置。 UFC总裁达娜·怀特（Dana White）说最好，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;“只是一个野蛮人。如今，如果您甚至是野蛮的野蛮人，并且您走到那里，您努力地磨碎了，您非常想要它，那么您可以由任何人跑步。这一切都是为了采取的，尤其是在这个遥远的工作时代。从来没有比今天更多的机会。” &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;，对于希望脱颖而出和跑赢大盘的公司和投资者？&lt;/p>; &lt;p>;首先找到这些野蛮人。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 11:42:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/find-the-savages/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/find-the-savages/</guid></item><item><title>聪明人的聪明话</title><description>&lt;p>;我最近读过的一些聪明的东西：&lt;/p>; &lt;p>;“ 30多岁的人知道世界的去向，因为他们要这样做。我80多岁，所以我不知道。” - 丹尼尔·卡尼曼（Daniel Kahneman）&lt;/p>; &lt;p>;“以谋生为生的每组人都会感到难过。无知是福。那是什么相反的？” - 克里斯·洛克（Chris Rock）&lt;/p>; &lt;p>;“我想说的是世界上12岁的世界上最危险的事情就是尝试成为他的朋友。但是，与40岁的孩子最糟糕的是要成为他们的父母。” -Chris Davis &lt;/p>; &lt;p>;“ Schopenhauer的理想是足够富有，可以拥有宽敞的空闲时间和知识能力，以填补它为人类服务的沉思和活动。” -  Derren Brown &lt;/p>; &lt;p>;“如果您问自己为什么要开展业务，除了&#39;我想赚钱&#39;以外，找不到答案”。 -  Harvey Firestone &lt;/p>; &lt;p>;“当被问及一个男人可以拥有的最好的资产是什么是所有广告人中最精明的人 - 在一个好主意的情况下谦卑。” &lt;em>;认识&lt;/em>;是一个好主意是非常困难的。” - 大卫·奥美（David Ogilvy）&lt;/p>; &lt;p>;“我变得如此狂热地是一个不好判断的实例，以至于我不关注专业领土之间的界限……我为什么要寻找一些很小的，不重要的，难以结识的新愚蠢在我自己的领域，当一些大型，重要，易于找到的愚蠢刚好在另一个同伴的职业领域的篱笆上？ -  Munger &lt;/p>; &lt;p>;“我在赛马周围越多，我认为最被低估的东西是马，而我们的教练，骑师和所有者被高估了。” -  Leroy Jolley &lt;/p>; &lt;p>;“我们建立的几乎无限的能力相信事情，因为信仰对我们所能拥有的信念是有利的，而不是因为它们甚至与真理遥不可及。” -  Dee Hock &lt;/p>; &lt;p>;“当动量站在您身边时，人们专注于您的优势并原谅您的弱点。当动量停止时，他们会仔细检查整个事情。” -  Packy McCormick &lt;/p>; &lt;p>;“不加入信条，但要尊重所有的真相。” - 罗伯特·亨利（Robert Henri）&lt;/p>; &lt;p>;“苹果是史蒂夫·乔布斯（Steve Jobs），有10,000人的生命。” - 大卫·塞拉（David Senra）&lt;/p>; &lt;p>;“我想看看你最好的工作。我对您的新作品不感兴趣。” - 杰里·塞恩菲尔德（Jerry Seinfeld）&lt;/p>; &lt;p>;脊髓灰质炎疫苗的发明者乔纳斯·萨克（Jonas Salk）说，他一生的主要动机是：“成为一个好祖先。” &lt;/p>; &lt;p>;是要认真反思您在他人中发现烦人的一切。” - 凯文·凯利（Kevin Kelly）&lt;/p>; &lt;p>;“世界在那些不知道如何开始赚钱的人和不知道何时停止的人之间。” -Taleb &lt;/p>; &lt;p>;“说服我们我们聪明和健康并不需要太多，但是要说服我们相反的事实需要很多事实。” - 丹·吉尔伯特（Dan Gilbert）&lt;/p>; &lt;p>;“幸福是在需要更多幸福之前就感觉到了。” -  Don Draper &lt;/p>; &lt;p>;“请注意，尽管很多人很乐意告诉您有关黄金时代的信息，但似乎没有人认为现在正在发生。也许那是因为黄金时代唯一可以发生的地方是我们的记忆。” - 亚当·马斯特罗安尼（Adam Mastroianni）&lt;/p>; &lt;p>;“我坚信，人生和工作的总体目标是始终使自己的自我过时。” - 蒂姆·汉森（Tim Hanson）&lt;/p>; &lt;p>;“我们的存在是一个奇怪的特征，我们来自一个非常擅长促进生活的星球，但更擅长扑灭它。” - 比尔·布赖森（Bill Bryson）&lt;/p>; &lt;p>;“快速增长在违反直觉上比下降收入更危险，并且可以迅速摧毁公司。” -  Brent Beshore &lt;/p>; &lt;p>;“如果热爱的爱是一种毒品 - 从字面上是一种药物 - 最终必须磨损。” - 乔纳森·海德（Jonathan Haidt）（我认为这适用于从人际关系到企业的一切。好奇心比激情更可持续。 - 纳特·弗里德曼（Nat Friedman）&lt;/p>; &lt;p>;“具有很高期望的人的韧性很低。” -  Jensen Huang &lt;/p>; &lt;p>;在一般方面保持乐观并在特定方面保持持怀疑态度是一件好事。在一般情况下对特定的悲观和乐观是非常危险的。 - 海军（释义）&lt;/p>; &lt;p>;“魔鬼玩过的最大技巧是让您相信悲观主义者是好人。” -  Packy McCormick &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 19:34:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/smart-words-from-smart-people/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/smart-words-from-smart-people/</guid></item><item><title>聪明人愚蠢的一面</title><description>&lt;p>;大多数人会在没有水的三天后死亡。但是喝太多的人同样危险 - 水中毒&lt;a href=&quot;https://calgaryherald.com/news/woman-dies-wcm/wcm/wcm/wcm/wcm/wcm/wcm/efff386a-1dbb-416c-97db-4611da6911daa69fe9&quot;>; >;在严格的培训期间，有关&lt;a href=&quot;https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/11370203/&quot;>;十二士兵&lt;/a>;每年因喝太多水而住院。&lt;/p >; &lt;p>;梅·韦斯特（Mae West）说：“太多的好事可能会很棒。”对于某些事情而言，这可能是正确的 - 健康，幸福，黄金猎犬，也许是。&lt;/p>; &lt;p>;，但在许多情况下，可以帮助您达到危险的水平。而且由于这是一件“好事”，这不是一个明显的威胁，因此它的危险蔓延到您的生活中。&lt;/p>; &lt;p>;采取智慧。我说的是&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/intelligent-vs-smart/&quot;>;书籍情报&lt;/a>;，以SAT分数和GPA出现的那种。&lt;/p>;。 &lt;p>;某人怎么可能太聪明了？您如何才能意识到，如果您有点笨蛋，您可能会更成功？非常聪明的人可以用精心制作的故事来愚弄自己为什么会发生任何事情。在马林学院的宏观经济课上，威廉姆斯的最后一篇论文对他的教授包含一个句子：“我真的不知道，先生。” &lt;/p>; &lt;p>;他未能进行测试，但这是正确的答案。大多数经济问题。&lt;/p>; &lt;p>;有很多我们不仅知道，而且不知道为什么像股市和经济这样的复杂体系以他们的行为方式，因为人类的情感和转移社会偏好不能将其提炼为公式。谦卑是阻止过度自信的超级大国。&lt;/p>; &lt;p>;，但是非常聪明，就很难利用这种谦卑。您想让大脑工作，而心理马力使您可以创建复杂的故事和详细的因果模式。更糟糕的是，如果您认为复杂性等于智力和智力等于准确性，那么您会倾向于最大的解释。一个普通人会耸耸肩走开。一个非常聪明的人会向您展示他们的产量曲线模型和估值分析，并告诉您表现是否会继续。您认为谁更有可能因过度自信而受到打击？&lt;/p>; &lt;p>;我已经相信，专业货币管理者产生这种糟糕的回报的部分原因是因为该行业吸引了如此聪明的人。他们太聪明了，不利于自己。知识上的严峻和相信自己的胡说八道之间有一个很好的界限，而聪明的人比普通人更有风险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;prong>; 2。变得非常聪明会使倾听比您不太认证的人更难，即使他们有正确的答案。隶属关系很难将局外人视为平等。&lt;/p>; &lt;p>;获得学位或成为高级副总统或赢得奖励所需的时间，金钱和压力，可以使您相信其他缺乏这些成就的人无法提供宝贵的见解。这样做会使您质疑为什么您将这么多的努力开始。 p>; &lt;em>; seinfeld &lt;/em>;的最有趣的场景之一是牙医的杰里情节。在将一氧化二氮面膜戴在病人身上之前，牙医亲自吸气了气体，并宣称：“是的，很好。” &lt;/p>; &lt;p>;整个场景都是偶然的。扮演牙医的布莱恩·克兰斯顿（Bryan Cranston）后来透露了这个笑话来自何处：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;当我们排练时，我听到有人说：“嘿，你知道会有什么有趣吗？”我环顾四周，看到一个[舞台手]调整灯。他说：“如果您给杰里（Jerry）之前，你就击打了自己。” &lt;/p>; &lt;p>;我去了，“哦，天哪，这很有趣。” &lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>; cranston的外卖很棒：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我认为，任何公司的一个非常聪明的首席执行官，无论大小获胜。事情应该如此。最好的主意获胜。而且您永远都不知道它会来自何处。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;您可以看到在医学或核物理诸如无知的成本很极端的情况下，这可能会变得危险 - 脑外科医生应该不应该&#39; t要求看门人提供的提示。&lt;/p>; &lt;p>;，但在许多行业中，这不足。我经常想知道已经向管理顾问支付了多少十亿美元，以解决低薪生产线工人为解决方案提供解决方案的问题，只是因为一个穿着西装的人很难认真对待一个戴着肮脏的指甲的人。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>; &lt;strong>; 3。保持智力声誉可以使您在需要时很难改变主意。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;我看到&lt;a href =“ https://twitter.com/bengolliver/status/status/1764111815151209538233823382338233823 “>;昨天一个了不起的统计数据&lt;/a>;。勒布朗·詹姆斯（LeBron James）现在在NBA中获得40,000分，并且在几乎完全相同的游戏中获得了每10,000分的增量：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;li>; &lt;li>; &lt;p>;在368 Games In 368 Games &lt;/p>; &lt; /li>; &lt;li>; &lt;p>; 358游戏中的10k到20k 368游戏中的40k &lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>; &lt;em>;一致性&lt;/em>;。当您看到它是真正才能的标志时，这真是令人震惊。&lt;/p>; &lt;p>;，但是当一个聪明人以其在做某事方面的一致性而闻名，然后世界远离那件事时，在某些领域存在危险，但是这个人迫切希望坚持其才华的一致性。&lt;/p>; &lt;p>;如果一个聪明的人被称为“可以预测石油市场的人”。或者，“可以预测下一次选举的女人”，您会冒险，您只是一个不再存在的世界的专家。&lt;/p>; &lt;p>;如果世界发展，您都应该要么可能找到一个新的领域来运用您的智能，或者改变信心，或者至少改变您的工作方式和交付的产品。&lt;/p>; &lt;p>;，但是如果世界其他地方渴望您的一致性，那么您将无法。您将自己推销为特定事物的专家，因此很难发展成其他东西。&lt;/p>; &lt;p>;如果您以自己的聪明的想法而闻名，但是这些想法是错误的或过时的很难继续前进。结果是很多非常聪明的人坚持非常糟糕的想法。&lt;/p>; &lt;p>;是一位具有光辉的对冲基金经理，并在1990年代发挥了一笔巨大的作用，因为他们的自我及其投资者期望他们重复上次使用的任何事情。垃圾人不会面临这种风险。他们对当前的现实更加满意，而没有过去成就的智力行李。&lt;/p>; &lt;p>;不再存在的世界的专家使您陷入了发展的最大风险。您拥有的进化越多，您应该期望专业知识拥有保质期。那些最容易受到这种风险的人是您最不怀疑的人：最聪明，最聪明的人，他们曾经闪烁着光彩，但努力承认它无法重复。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 19:32:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-dumber-side-of-smart-people/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-dumber-side-of-smart-people/</guid></item></channel></rss>