<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>Collab Fund 是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 13:59:55 -0500</pubDate><lastbuilddate> 2024 年 3 月 7 日星期四 13:59:55 -0500</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>超越可持续性</title><description>&lt;p>;在&lt;a href=&quot;http://www.collabfund.com&quot;>;合作基金&lt;/a>;，我们进行了反派测试——衡量最以利润为导向的投资者眼中的商业可行性的指标——并将其应用于蓬勃发展的再生经济。随着我们迈向 2024 年，我们坚信，引领潮流的公司不仅致力于可持续发展，而且致力于再生：让地球处于比他们发现时明显更好的状态。&lt;/p>; &lt;h2 id =&quot;the- Five-pillars-of-rogenic-success&quot;>;再生成功的五个支柱&lt;/h2>; &lt;p>;我们通过批判性的视角评估潜力，询问：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;商业吸引力.&lt;/strong>;再生解决方案是否有近期的收入途径？我们这样做是为了考虑到保守的环境，在这种情况下，企业可能不太愿意对新技术的影响采取更长远的看法。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;可扩展性和可重复性。&lt;/strong>;解决方案可以是无需过多的客户指导即可复制？它能否在公司的生命周期内为各种规模的客户、行业和地区提供服务？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;获得有竞争力的利润的途径。&lt;/strong>;公司为这些客户提供服务需要花费多少成本从长远来看？边际成本是风险投资支持的公司不断考虑的因素，而且随着它与气候公司的关系越来越重要。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;主要利益相关者风险。&lt;/strong>;该解决方案是否得到首席影响官的支持？还是首席商务官？认识到谁是在客户群中支持解决方案的关键利益相关者，对于考虑解决方案的寿命及其与业务日常运营的集成非常重要。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;市场动力。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;市场动力。 strong>; 该解决方案是否解决了消费者或公司正在出现的问题？对于规模较大的现有企业来说，时机往往是资源有限的解决方案的关键优势，这些企业往往会低估不断增长的市场需求，直到为时已晚。&lt;/p>; &lt;p>;这些标准很难达到，但我们看到越来越多的公司在努力通过我们改编的恶棍测试的再生解决方案（让地球比我们发现的更好），包括投资：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Sanctu&lt;/strong>;、&lt;strong>;Cyanotype Bio&lt;/strong>;和 &lt;strong>;MeliBio&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;h3 id=&quot;sanctu&quot;>;Sanctu&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.sanctu.com/&quot;>; Sanctu&lt;/a>; 使亚马逊地区（例如农村居民区）的低收入土地所有者能够将收入增加 5 倍，同时重新种植地球上最大的热带森林的消失部分。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src= &quot;https://collabfund.com/uploads/sanctu.jpg&quot; alt=&quot;sanctu.jpg&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;Sanctu 与他们合作，为以下项目提供融资、技术援助、技术、物流和商业努力：他们生产和销售经过高度诚信认证的碳信用额和生物产品（例如水果、种子、油）给致力于 SBTi 净零之旅的大公司（例如雀巢、Natura）。&lt;/p>; &lt;p>;在解决了这个问题，为来自热带地区的小农提供气候解决方案后，Sanctu 可以扩大和恢复比德国大面积的退化土地，创造前所未有的当地收入、繁荣和碳捕获潜力（永久移除超过 1 十亿吨）。 &lt;/p>; &lt;hr />; &lt;h3 id=&quot;cyanotype-bio&quot;>;Cyanotype Bio&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;http://www.cyanotypebio.com&quot;>;Cyanotype Bio&lt;/a>; 是一家植物细胞农业公司，生产可增加生物多样性和保护地球的产品。通过采集稀有且符合道德来源的植物组织样本，Cyanotype 可以了解植物的化学特征，并开发出一系列可用于增强人类健康的产品。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https: //collabfund.com/uploads/Panel-Image_v3_01.jpg&quot; alt=&quot;Panel-Image_v3_01.jpg&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;虽然这项技术几乎有无限的应用，但重点关注能够提供短期服务的应用收入是最重要的。 Cyanotype 很快就确定了他们的抢滩产品：旨在消除敏感水生环境中化学物质流失的防晒霜、愿意购买的客户以及从小规模生产转向中试生产所需的条件。这是我们需要的动力，以便让他们相信他们的平台方法。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;h3 id=&quot;melibio&quot;>;MeliBio&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www .melibio.com/&quot;>;MeliBio&lt;/a>; 为寻求将可持续植物性蜂蜜融入其食品和饮料产品的餐厅和食品公司提供 B2B 解决方案。有超过 20,000 只蜜蜂种群受到杀虫剂、养蜂业和气候变化的影响。 MeliBio 正在生产真正的蜂蜜，没有蜜蜂，因此降低了人们的生存风险。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/melibio.jpg&quot; alt=&quot;melibio. jpg&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;MeliBio 已在美国各地建立了客户群，最近又在欧洲推出，为餐厅和消费者大规模提供客户服务，为扩大短期收入和建立客户忠诚度。&lt;/p>; &lt;p>;这些合作基金投资组合公司只是一些企业的例子，这些企业已经证明，有一条明确的道路可以建立专注于向再生性全球经济转型的创新、可扩展的公司。如果您是一位有着同样信念的创始人，并且能够通过反派测试，请不要犹豫，联系我们！&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 09:00:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/beyond-sustainability/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/beyond-sustainability/</guid></item><item><title>加入我们的团队：投资企业家和推动世界前进的想法</title><description>&lt;p>;我们很高兴今年开始寻找两名新团队成员加入我们，作为我们为期两年的助理计划的一部分。在 Collab Fund，我们在评估新的投资机会时问自己的第一个问题是：如果这家初创公司取得巨大成功，它会让世界变得更美好或更有趣吗？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot; https://collabfund.com/uploads/AssociateProgram.r2.png&quot; alt=&quot;AssociateProgram.r2.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;我们专注于投资推动世界前进的企业，同时也旨在在未来十年及更长时间内超越市场并产生阿尔法回报。为此，我们问自己第二个但至关重要的问题：如果“恶棍”的动机纯粹是出于自身利益，他们会投资这家公司吗？我们称之为&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/the-villain-test/&quot;>;恶棍测试&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;我们相信最大的回报（财务和回报）风险投资中的“社交”通常来自逆向思维，以不同的方式看待事物的最佳途径是让自己充满不同且独特的视角。&lt;/p>; &lt;p>;我们该职位的理想候选人包括：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;有创业精神&lt;/li>; &lt;li>;努力工作&lt;/li>; &lt;li>;乐观&lt;/li>; &lt;li>;求知欲强&lt;/li>; &lt;li>;自我启动&lt;/li>; &lt;li>;对生活感到兴奋在纽约&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;联营公司将与我们的合作伙伴和整个 Collab 团队密切合作，寻找和评估新投资以及支持现有的投资组合公司。&lt;/p>; &lt;p>;在除了提供您所期望的所有东西（全面且有竞争力的薪酬和福利方案，包括奖金、带薪假期、病假、健康和牙科保险、异地团队和 401k）之外，我们还提供在一家不断推动的公司工作的机会现状。我们创造了一种文化，让我们每天醒来时都感到受到启发和积极主动地做出贡献，不是因为我们必须这样做，而是因为我们想要这样做。&lt;/p>; &lt;p>;这里有一些您可能（或可能不）关心的其他杂项关于：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;我们的风险基金成立于 2010 年，投资于早期（种子前）到早期成长阶段（B 轮和 C 轮）公司&lt;/li>; &lt;li>;我们的主要重点是投资在早期阶段（seed+）&lt;/li>; &lt;li>;我们还筹集了各种具有特定任务的主题基金，重点关注以下领域：(i) &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/collaborative-fund -and-sesame-workshop-launch-collabsesame/&quot;>;孩子们&lt;/a>;，(ii) &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/consumer-startups-are-a-great-investment-heres -为什么/&quot;>;消费者&lt;/a>;和(iii)最近，&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/collab-sos-a-new-fund-and-a-call-to- action/&quot;>;可持续性&lt;/a>;&lt;/li>; &lt;li>;详细了解我们最近的投资和论文：&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/anthro-energy-unlocking-better-batteries/ &quot;>;Collab 领投 Anthro Energy 的 2000 万美元 A 轮融资&lt;/a>;，&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/consumer-brands-and-essential-inputs/&quot;>;消费者品牌和基本投入&lt;/a>; >;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;如何申请？第一步是在 3 月 31 日之前填写此&lt;a href=&quot;https://forms.gle/jmsnoXwzgbhtaxtR6&quot;>;表格&lt;/a>;，如果您被选中参加面试，我们将在 4 月 12 日之前通知您。我们预计该流程将在 5 月底完成，新员工将于 6 月在纽约开始工作。&lt;/p>; &lt;p>;如果它不适合您，但您知道理想的候选人，请直接向我发送电子邮件至 andrew [at] collabfund.com。如果我们最终雇用了您推荐的人，我们将向您选择的慈善机构捐赠 1000 美元。&lt;/p>; &lt;p>;如果您对此感兴趣，我们很乐意&lt;a href=&quot;https://forms. gle/jmsnoXwzgbhtaxtR6&quot;>;连接&lt;/a>;！&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 09:00:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/invest-like-a-villain/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/invest-like-a-villain/</guid></item><item><title>聪明人愚蠢的一面</title><description>&lt;p>;大多数人三天不喝水就会死亡。但喝太多也同样危险——水中毒&lt;a href=&quot;https://calgaryherald.com/news/woman-dies-water/wcm/efff386a-1dbb-416c-97db-4611daa69fe9&quot;>;是致命的&lt;/a >;，在严格的训练中，每年约有&lt;a href=&quot;https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/11370203/&quot;>;数十名士兵&lt;/a>;因喝太多水而住院。&lt;/p >; &lt;p>;梅·韦斯特 (Mae West) 说：“好事太多，也能变得美妙。”对于某些事情来说可能是这样——健康、幸福、金毛猎犬，也许。&lt;/p>; &lt;p>;但在很多情况下，对你有帮助的东西可能会被带到危险的程度。由于它是一件“好事”，而不是明显的威胁，因此它的危险会在不知不觉中潜入您的生活。&lt;/p>; &lt;p>;以情报为例。我说的是&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/intelligent-vs-smart/&quot;>;图书情报&lt;/a>;，即 SAT 成绩和 GPA 中体现的那种。&lt;/p>; &lt;p>;一个人怎么可能太聪明了？你如何才能意识到，如果你再笨一点，你就能取得更大的成功？&lt;/p>; &lt;p>;一些重要的方法：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1.非常聪明的人可以用关于事情发生原因的复杂故事来欺骗自己。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;喜剧演员罗宾·威廉姆斯是一个糟糕的学生。在马林学院的宏观经济学课上，威廉姆斯的期末论文中对他的教授说了一句话：“我真的不知道，先生。”&lt;/p>; &lt;p>;他没有通过测试，但这是正确答案大多数经济问题。&lt;/p>; &lt;p>;关于为什么像股票市场和经济这样的复杂系统会以它们的方式运行，有很多事情我们不仅不知道，而且无法知道，因为人类的情感和行为社会偏好的变化不能归结为一个公式。谦逊是一种防止过度自信的超能力。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果太聪明，就很难驾驭这种谦逊。你想让你的大大脑发挥作用，你的心智能力可以让你创造出复杂的故事和复杂的因果模型。更糟糕的是，如果你相信复杂性等于智力，而智力等于准确性，你就会倾向于最费脑筋的解释。&lt;/p>; &lt;p>;如果被问到，“为什么股市上周下跌了 0.23%？”一般人会耸耸肩走开。一个非常聪明的人会向你展示他们的收益率曲线模型和估值分析，并告诉你业绩是否会持续。您认为谁更有可能受到过度自信的打击？&lt;/p>; &lt;p>;我开始相信，职业基金经理产生如此糟糕的回报的部分原因是这个行业吸引了如此聪明的人。他们太聪明了，不利于自己。智力严谨和相信自己的废话之间有一条微妙的界限，聪明人比普通人面临更大的风险。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.非常聪明会让你更难听取那些资历不如你的人的意见，即使他们可能有正确的答案。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;聪明本身就是一个部落，就像所有部落一样获得学位、成为高级副总裁或赢得奖项所需的时间、金钱和压力会让你相信，其他缺乏这些成就的人无法提供有价值的见解。这样做会让你质疑为什么一开始就在自己的资历上投入如此多的精力。&lt;/p>; &lt;p>;当你对最好的想法而不是最有资格的声音持开放态度时，会发生令人惊奇的事情。&lt;/p>; &lt; p>;&lt;em>;宋飞传&lt;/em>;中最有趣的场景之一是牙医里的杰瑞这一集。在给病人戴上一氧化二氮面罩之前，牙医自己吸入了气体并宣称：“是的，这很好。”​​&lt;/p>; &lt;p>;整个场景是一场意外。扮演牙医的布莱恩·科兰斯顿后来透露了这个笑话的出处：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;当我们排练时，我听到有人说，“嘿，你知道什么会很有趣吗？”我环顾布景，看到一名[舞台工作人员]正在调整灯光。他说，“如果在你把它给杰瑞之前，你自己也受到了打击，那会很有趣。”&lt;/p>; &lt;p>;我说，“天哪，这太有趣了。”&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;克兰斯顿的要点很棒：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我认为任何公司的非常聪明的首席执行官，无论大小，都会制定一项政策，听取每一个建议和想法 - 最好的想法获胜。事情应该是这样的。最好的想法获胜。你永远不知道它会从哪里来。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;你可以看到这在医学或核物理等领域会变得多么危险，无知的代价是极端的 - 脑外科医生应该&#39;不要向看门人索取小费。&lt;/p>; &lt;p>;但在许多行业，这一点并没有得到足够的重视。我经常想知道有多少数百亿美元付给了管理顾问来解决低工资生产线工人能够解决的问题，只是因为一个穿西装的人很难认真对待一个指甲脏的人。&lt;/ p>; &lt;p>;&lt;strong>;3.保持知识分子的声誉会让你在需要时很难改变主意。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;我看到&lt;a href=&quot;https://twitter.com/BenGolliver/status/1764111815120953823 ”昨天的统计数据令人惊叹&lt;/a>;。勒布朗·詹姆斯现在在 NBA 中得到了 40,000 分，每增加 10,000 分都是在几乎完全相同的比赛场数中获得的：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;在 368 场比赛中获得 10000 分&lt;/p>; &lt; /li>; &lt;li>; &lt;p>;358 场比赛中从 10K 到 20K&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;381 场比赛中从 20K 到 30K&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;30K在 368 场游戏中达到 40K&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;em>;一致性&lt;/em>;。当你看到它时，你会感到震惊，这是真正人才的标志。&lt;/p>; &lt;p>;但是，在某些领域，当一个聪明人因其坚持做某事而闻名，然后世界逐渐远离那件事时，就会存在危险。 ，但这个人迫切希望保持自己天赋的一致性。&lt;/p>; &lt;p>;如果一个聪明人被称为“能够预测石油市场的人”。或者，“可以预测下一次选举的女人”，你冒着这样的风险：你只是一个不再存在的世界版本的专家。&lt;/p>; &lt;p>;如果世界在发展，你可能应该要么找到一个新的领域来运用你的智慧，或者改变你的信心，或者至少改变你的工作方式和你交付的产品。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果世界其他地方渴望你的一致性，你就做不到.&lt;/p>; &lt;p>;他们希望你一遍又一遍地做同样的事情。&lt;/p>; &lt;p>;你也希望如此，因为你想捍卫你的知识声誉。你把自己标榜为某一特定领域的专家，因此很难发展成为其他领域的专家。&lt;/p>; &lt;p>;如果你因聪明的想法而闻名，但这些想法要么是错误的，要么是过时的，那就太糟糕了很难继续前进。结果是许多非常聪明的人坚持非常糟糕的想法。&lt;/p>; &lt;p>;在 20 世纪 90 年代曾一度辉煌并赚得盆满钵满的对冲基金经理可能很难适应，因为他们的自我和投资者期望他们重复上次有效的做法。垃圾工不会面临这种风险。他们更适应当前的现实，没有过去成就的智力包袱。&lt;/p>; &lt;p>;不断发展的系统面临的最大风险是，你会被来自不复存在的世界的专家所困扰。你的进化越多，你就越应该期望专业知识有保质期。而那些最容易受到这种风险影响的人是你最不怀疑的人：最聪明、最聪明的人，他们曾一度展现出自己的才华，但很难承认这种情况无法重演。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 19:32:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-dumber-side-of-smart-people/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-dumber-side-of-smart-people/</guid></item><item><title> Anthro Energy：解锁更好的电池</title><description>&lt;p>;对更环保、更移动的未来的希望长期以来一直依赖于电气化。因此，电池是从智能手表和电网规模储能到太空卫星和特斯拉等一切事物的关键。&lt;/p>; &lt;p>;但电池始终存在一个问题，阻碍其充分发挥潜力：安全性。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;如果 TSA 最近要求您在登机时从包中取出备用锂离子电池，您可能会对这种本质安全风险有所了解。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https: //www.nytimes.com/2022/11/14/us/lithium-ion-ebike-battery-fires.html&quot;>;每 1000 万个锂离子电池中就有一个出现故障&lt;/a>;，这几乎总是导致一场毁灭性的火灾虽然这个比率看起来很低，但它相当于每年发生数千起火灾。这些火灾会导致人员死亡、造成公共健康危害、市政资源紧张，并且每年给制造商造成数十亿美元的损失。&lt;/p>; &lt;p class=&quot;pull-quote&quot;>;全球对锂离子电池的需求预计将猛增，未来几年将增长七倍。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;虽然电池安全已经成为一个问题，但如果不加以控制，两大趋势将导致电池火灾成为灾难性问题。&lt;/p>; &lt;p>;首先，全球对锂离子电池的需求&lt;a href=&quot;https://www.mckinsey.com/featured-insights/sustainable-inclusive-growth/chart-of-the-day/the-highest-form-of-battery ”预计&lt;/a>;将在未来几年飙升，增长七倍。更多的电池意味着更多的故障，更多的故障意味着更多的火灾。电池安全性和稳定性的提高将有助于确保 2030 年预计的 4.7 TWh 全球电池产量能够被社会无风险地采用。&lt;/p>; &lt;p>;其次，对日益耗电的设备的需求正在推动这一趋势致力于开发新颖的超高能量电池化学物质和形状因素。无论是续航里程更长的电动汽车，还是不断出现的互联电子产品（例如 Oura Ring 和 Dyson Zone），每个人都希望从电池中获得更多好处。然而，这些高能量密度电池加剧了已经存在的过热、短路、爆炸等安全风险。要实现完全电气化的社会，必须克服电池性能和安全性之间的权衡。&lt;/p>; &lt;p>;进入 &lt;a href=&quot;https://www.anthroenergy.com/&quot;>;Anthro Energy&lt;/a>;，一家开创性的先进电池公司，致力于重塑能源存储的未来。虽然传统的锂离子电池体积庞大、刚性且存在潜在危险，但 Anthro Energy 开发了一种尖端的聚合物工程平台，从根本上改变了我们对电池的看法以及如何将它们整合到各种设备中。&lt;/p>; &lt;p >;Anthro 的平台实现了世界上第一个“结构”电池。它们不仅安全，而且具有灵活性和抗机械应力的能力——这是一个改变游戏规则的因素，扩展了所有电池应用的可能性领域。除了更安全、更高效的电动汽车之外，结构电池还将为广泛应用的进步铺平道路。更好的可穿戴设备、军事设备和医疗设备都即将出现。 Anthro 的团队与合作伙伴合作，展示了他们的电池可以实现的许多科幻应用，从无人机的翼形电池到无缝嵌入性能监测衬衫衣领的电池。 Anthro 技术的应用范围是无限的。&lt;/p>; &lt;p>;Anthro 的独特之处（超越其尖端技术）在于他们对经济性和可扩展性的承诺。他们的材料与传统锂离子电池相比具有成本竞争力，而且他们的技术与现有制造系统无缝集成——这是推动采用和扩大生产规模的关键因素。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund .com/uploads/AnthroSafetyGIF.gif&quot; alt=&quot;AnthroSafetyGIF.gif&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;他们的新型聚合物电解质还被设计为与化学无关，这意味着它不仅可以应用于锂离子电池迄今为止已激增的电池，而且还涉及锂金属、钠离子等新型化学物质以及其他尚未发现的创新。&lt;/p>; &lt;p>;除了许多令人兴奋的商业合作伙伴关系（更多很快！） ，Anthro 最近获得了 UN 38.3 认证，证明其电池符合联合国制定的最严格标准。&lt;/p>; &lt;p>;Collaborative Fund 最近主导了 Anthro 的 2000 万美元 A 轮融资，以支持该公司在美国建立生产设施的计划。湾区并向越来越多的热切客户提供他们的第一个商业产品。&lt;/p>; &lt;p>;他们还利用其中的一些资本来扩大团队，所以如果您想与一些最聪明的人合作世界各地的电池专家，他们已经从实验室过渡到主流，我们强烈建议在这里申请。&lt;/p>; &lt;p>;非常感谢联合创始人 David 和 Joe、整个 Anthro 团队以及我们的朋友Union Square Ventures、Voyager VC 和 Emerson Collective 与我们合作，重新构想能源存储和电子设计的未来。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 09:00:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/anthro-energy-unlocking-better-batteries/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/anthro-energy-unlocking-better-batteries/</guid></item><item><title>消费品牌和基本投入</title><description>&lt;p>;自 2010 年我们对 &lt;a href=&quot;https://www.kickstarter.com/&quot;>;Kickstarter&lt;/a>; 进行首次投资以来，支持消费类初创企业一直是 Collaborative Fund 关注的核心。&lt;/ p>; &lt;p>;从那时起，我们就与当今一些最知名和创新的品牌合作，包括：&lt;a href=&quot;https://www.sweetgreen.com/&quot;>;Sweetgreen&lt;/a>;、&lt;a href= “https://www.lyft.com/&quot;>;Lyft&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;https://bluebottlecoffee.com/us/eng&quot;>;蓝瓶咖啡&lt;/a>;、&lt;a href=&quot; https://www.beyondmeat.com/&quot;>;超越肉类&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;https://www.upstart.com/&quot;>;暴发户&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;https:// /www.thefarmersdog.com/&quot;>;农夫的狗&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;https://drinkolipop.com/&quot;>;OLIPOP&lt;/a>; 等等。&lt;/p>; &lt;p>;更年轻消费者希望从与其兴趣和价值观密切相关的品牌购买产品。传统品牌正在失去份额，创造机会。我的合作伙伴 Sophie &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/consumer-startups-are-a-great-investment-heres-why/&quot;>;早在 2016 年就写过这些趋势&lt;/a>;。&lt;/a>;在这篇博文中，我将概述我们对消费业务的投资如何引导我们投资于这些业务的基础投入，包括原料、材料和供应链、能源、劳动力成本、基础设施和超越。&lt;/p>; &lt;p>;我称之为“消费者堆栈投资”。寻找上下各层的机会，使消费企业能够适应并蓬勃发展。&lt;/p>; &lt;p>;例如，麦当劳通过使其更便宜、更方便，彻底改变了美国人消费牛肉的方式。现在，&lt;a href=&quot;https://hoxtonfarms.com/&quot;>;Hoxton Farms&lt;/a>; 正在培育脂肪作为一种成分，使其更肥、更美味，对地球也更有利。&lt;/p>; &lt;p>;优衣库率先使用由超细纤维制成的特殊材料，可以吸收和排出体内的水蒸气。 &lt;a href=&quot;https://www.rubi.earth/&quot;>;Rubi Labs&lt;/a>; 可以将二氧化碳转化为我们今天使用的相同织物和材料，从而使世界上碳密集度最高的行业的产品脱碳。想象一下这样一个世界，您所穿的衣服具有卓越的性能，同时积极为应对气候变化做出贡献。&lt;/p>; &lt;p>;如今，许多运输易腐烂商品的消费品企业（例如 The Farmer&#39;s Dog 或 Daily Harvest）无法利用来自 FedEx 或类似服务的零担 (LTL) 运输。但凭借 &lt;a href=&quot;https://www.shipartyc.com/&quot;>;Artyc&lt;/a>; 的新型冷链技术，这些公司有可能改变这一现状，同时从根本上提高单位经济效益并减少碳足迹。&lt;/ p>; &lt;p>;通过支持镐和铲子，协作基金旨在实现下一代伟大消费企业的现代化。 &lt;strong>;这些基本输入成为许多消费者游戏的支柱。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;这并不容易。这些业务需要真正的技术洞察力，在某些情况下，需要更多的资本来扩大规模，并需要更长的商业化时间。它们都面临着被下一个新事物颠覆的真正风险。&lt;/p>; &lt;p>;就像生物塑料受到植物蛋白需求的挤压一样。或者氢面临新电池技术的压力。未来是不可预测的，尤其是当人工智能发挥更大作用时。&lt;/p>; &lt;p>;但我仍然对消费者堆栈充满热情。消费者总是更喜欢更好的产品。这些产品将需要可持续的投入。&lt;/p>; &lt;p>;支持投入，为未来铺平道路。&lt;/p>; &lt;p>;这种方法反映了互联网的早期阶段，即对基础设施（服务器）的投资，宽带和协议为我们所知的网络奠定了基础。当今的消费品牌需要自己的镐和铲子才能蓬勃发展。&lt;/p>; &lt;p>;世界靠消费产品运转。食物、衣服、交通等等。改善这些必需品的供应链可以释放巨大的潜力。&lt;/p>; &lt;p>;当然，这两种模式都有效——投资伟大的品牌或改善底层基础设施。我看到了两者的价值。&lt;/p>; &lt;p>;但堆栈是关键。巨大的变化正在发生。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 22:24:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/consumer-brands-and-essential-inputs/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/consumer-brands-and-essential-inputs/</guid></item><item><title>关于花钱的一些想法</title><description>&lt;p>;&lt;strong>;有两种使用金钱的方式&lt;/strong>;。一是作为过上更好生活的工具。另一个是作为衡量自己与他人的地位的标尺。许多人渴望前者，但却陷入追逐后者的困境。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;金钱是你可以使用的工具。但如果你不小心，它就会利用你&lt;/strong>;。有时，你花钱买的东西对你的自主权和理智影响很大，以至于你不清楚是你拥有这些东西，还是这些东西拥有你。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;每个人都可以以一种能让他们更快乐，但如何做到这一点并没有通用的公式&lt;/strong>;。让我快乐的好东西对你来说可能看起来很疯狂，反之亦然。就像金融领域的许多事情一样，关于你应该过什么样的生活方式的争论往往只是不同性格的人互相讨论。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;你如何花钱可以反映你的收入。生活经历&lt;/strong>;。对于那些在贫困中长大的人来说，拥有一辆豪华汽车可能是你所克服的困难的终极象征。对于一个富裕的家庭来说，它可能是自我和不安全感的终极象征。人们不仅仅把钱花在他们觉得有趣或有用的事情上。他们的决定往往反映了他们生活经历的心理创伤。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;花钱可以买到幸福，但这往往是一条间接的道路。&lt;/strong>;又大又漂亮的房子可能会让你更幸福，但是主要是因为它让你更容易与朋友和家人共度时光，而朋友和家人实际上让你感到快乐。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;未花的钱可以买到无形但有价值的东西&lt;/strong>;：自由、独立、自主和对时间的控制。每一美元的储蓄都可以购买一张对未来的索赔支票。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;与此同时，一些富人很难把钱花在让他们快乐的事情上，因为“我是一个储蓄者”变成了这是他们身份中根深蒂固的一部分&lt;/strong>;。你想要实现更美好生活的策略变成了你所依赖的意识形态。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;在某些情况下，人们渴望炫耀奇特的东西，因为这是他们获得利益的唯一途径尊重和钦佩&lt;/strong>;。每个人都希望得到尊重和钦佩，感觉自己很重要并且被需要。有些人觉得自己的聪明才智、幽默感、智慧或爱的能力没有得到尊重，他们会试图通过用他们的汽车、房子或衣服给你留下深刻印象来获得尊重。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;没有什么比你想要却得不到的东西更令人渴望的了&lt;/strong>;。物质商品就像人们一样，很难让我们的头脑变得混乱。当你喜欢的东西只是遥不可及时——你几乎买得起，但还没有完全买得起——它就会呈现出一种神秘感，并夸大你的梦想，即那东西会给你带来多大的快乐并解决你的问题。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;愿望慢慢流淌&lt;/strong>;。凯文·凯利曾经指出，如果你想知道低收入群体未来愿意把钱花在什么地方，就看看高收入群体今天在做什么。欧洲度假曾经是富人的专属游乐场。然后他们滴下来。和上大学一样，投资股市、拥有两辆车的家庭、草坪、步入式衣柜、六头炉灶——曾经是富人的奢侈品，现在却成了大众的标准。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;不存在客观的财富水平这样的东西&lt;/strong>;。一切都是相对于别人而言的。人们环顾四周并说：“那个人开什么车，住在哪里，穿什么样的衣服？”愿望是相应校准的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;好东西和花哨的东西之间是有区别的&lt;/strong>;。一种提供有形效用，另一种提供社会效用。有人曾经说过，高端丰田比入门级宝马更好，因为好的丰田充满了让驾驶更愉快的东西，而入门级宝马大多只是地位和炫耀的资本。用钱买好东西真是太好了。花哨的东西是一种不同的、更复杂的动物。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;你拥有的钱越多，就越难知道如何以让你快乐的方式花钱。这种混乱出现在收入水平相当低的情况下。&lt;/strong>;卢克·布尔吉斯写道：“在满足了我们作为生物的基本需求之后，我们就进入了人类的欲望世界。知道想要什么比知道需要什么要困难得多。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 15:50:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-thoughts-on-spending-money/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-thoughts-on-spending-money/</guid></item><item><title>细线</title><description>&lt;p>;在研究生院的最后一个学期，我参加了一门名为“领导力之旅：葛底斯堡的教训”的课程。&lt;/p>; &lt;p>;目标很简单 - 研究内战中最具决定性的战斗并应用从中获得的经验教训&lt;/p>; &lt;p>;传统？&lt;/p>; &lt;p>;一点也不。&lt;/p>; &lt;p>;无价之宝？&lt;/p>; &lt;p>;毫无疑问。 &lt;/p>; &lt;p>;在课程的前几周，我们探讨了为什么战斗前和战斗期间的策略会演变。我们还比较了战术的实施方式以及罗伯特·E·李和乔治·米德、理查德·尤厄尔和约书亚·张伯伦以及约翰·布福德和詹姆斯·朗斯特里特等将军的区别。然后，我们更深入地了解犯错的地方，抓住或丢失的机会。时间在神学院山脊，小圆形，魔鬼的巢穴和桃花果园等地方。&lt;/p>; &lt;p>;在第二天在葛底斯堡的第二天结束时，我们发现自己在公墓山脊上，代表了联盟军队的关键防守位置和战斗最终结束了。&lt;/p>; &lt;p>;在4月中旬的这个寒冷的下午，我们的向导转向我们，问一个看似简单的问题，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;“谁认为他们知道1863年7月初最终决定了这场重大战斗的结果？未能采取战略立场，在同盟方面的劣等资源，联盟军队维持高空甚至天气的能力，仅举几例。&lt;/p>; &lt;p>;，而我们的指南承认这些因素无疑有助于战斗的最终结果，他告诉我们他正在寻找更多。然后，他凝视着神学院岭，这是臭名昭著的皮克特（Pickett）负责的发射点，并问了我们几个尖锐的问题（感觉就像&lt;a href =“ https://www.youtube.com/watch？v =？ uzmxzthb084“>;赞美诗&lt;/a>;肯·伯恩斯（Ken Burns）的“内战”纪录片应该在他讲话时在后台演奏）：&lt;/p>; &lt;p>;·李 - 相信他的部队可以在面对子弹的同时穿越良好的联盟部队，将这个山脊穿过开放的空间进入？&lt;/p>; &lt;p>;·&lt;/p>; &lt;p>;· &lt;p>;·是如何在Manassas，Fredericksburg和Chancellorsville赢得决定性战斗的人是如何对更大的联盟军队做出如此致命的决定的？&lt;/p>; &lt;p>;·这似乎都没有？&lt;/p>; &lt;p>;· >; &lt;p>;随后暂停的向导，回头看着我们，并给了我们一个回应的机会。&lt;/p>; &lt;p>;班级默默地坐了几秒钟，直到我的一位同学从后面回答包装一个简单的单词：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;“过度自信” &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;我们的指南要求她详细说明她回答，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt; Strong>;“ Lee先前的成功为他在葛底斯堡的失败而播下了种子，因为这使他面临着潜在的风险。它错误地说服了他的军队是无敌的。” &lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;她是对的。李在极具挑战性的情况下赢得了如此多的战斗，这一事实似乎使他的判断力蒙上了一团糟，损害了他管理和控制风险的能力，并确信胜利是预定的结论。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;李在葛底斯堡屈服的东西并不是唯一的。实际上，这是整个历史上无数人经历的事情。不过是英国，奥地利 - 匈牙利和罗马帝国的崩溃。或在业务中，例子包括吉米·凯恩（Jimmy Cayne）的熊·斯泰恩（Bear Stearns），杰克·韦尔奇（Jack Welch）领导下的通用电气，奥布里·麦克伦登（Aubrey McClendon）领导下的切萨皮克能源（Chesapeake Energy），以及最近在亚当·诺伊曼（Adam Neumann）领导下的WeWork。成功持续的时间越长，领导者的信心就越大。&lt;/p>; &lt;p>;棘手的部分是，信心的增长最初是积极的，因为它使领导者能够冒险冒险，扩大和发展。但是，如果成功持续了足够长的时间，那么置信度的增加就可以从优势转变为一个重要的劣势。&lt;/p>; &lt;p>;事实是置信度在细线上运行。拥有太少，您将永远不会承担足够的风险。拥有太多，您将不可避免地承担不明智的风险。这就是为什么与生活中的大多数事物一样，保持适当的平衡至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;这几天这是最重要的，因为躲避之后，感觉就像过度自信变得普遍。&lt;/p>; &lt;p>;埃博拉病毒，萨尔斯和其他爆发，人们过分自信，我们可以继续逃避大流行。结果，采取了预防措施或忽视。我们都知道这是如何发挥的。&lt;/p>; &lt;p>;在冷战结束后数十年的全球范围内的相对和平之后（即主要国家之间没有重大冲突的世界），许多人相信这是自然状态。然后在东欧和中东爆发了热战争，而与中国的紧张局势继续煮沸。&lt;/p>; &lt;p>;多年来，美国人越来越相信，通往经济繁荣的最可靠的途径是通过获得大学学位而获得的。麻烦很少将该学位的成本纳入等式。&lt;/p>; &lt;p>;最近，一个十五年的牛市削减了全球大流行，而实质上更高的利率使许多投资者确信经济领导对于“软着陆”，这个牛市将在这里留下来。结果，寻求风险的行为正在缓慢返回，信用正在放松，M＆amp;一项活动正在恢复，费率下降。&lt;/p>; &lt;p>;，这是什么意思？&lt;/p>; &lt;p>;这意味着像罗伯特·E·李（Robert E.这个牛市可能会继续。市场上最热门的细分市场可能会更高。过去十年来工作的事情可能会持续到下一个。最自信的经理可以再次克服赔率。毕竟，如果联盟乔治·米德（George Meade）没有重新安置他的部队，而其他一些事情已经走了同盟国，那么李的部队可能会超越公墓岭的联盟部队是合理的。我们现在只有事后才知道他们没有。&lt;/p>; &lt;p>;但是，问题是，如果这些事情没有发生，那么鉴于当前的估值水平和许多人缺乏流动性，后果可能是重要的投资组合。&lt;/p>; &lt;p>;那么，投资者要做什么？&lt;/p>; &lt;p>;他们可以走另一条路。有时会感到孤独的道路，“ &lt;a href=&quot;https://www.poetryfoundation.org/poeems/44272/the-road-not-not-taken&quot;>;不采取道路&lt;/a>;”会说。&lt;/p>; &lt;p>;这是一条迫使投资者评估情况&lt;em>;和&lt;/em>;本身的途径。它迫使他们问 -  &lt;/p>; &lt;p>;我真正的目标是什么？始终击败市场？超越我的同龄人？冒着抓住山丘的风险？还是要确保我的机构，我的客户，我的家人的财务基础？我会坚持下去吗？还是我的反应不佳？即使我有毅力，我什至是否有这样的流动性？&lt;/p>; &lt;p>;不要误会我的意思。选择这条路并不意味着在投降中挥舞白旗。这也不意味着要完全彻底改革您的风险承受能力，或者大大降低股权敞口，并立即为固定收入的安全而奔跑。这只是重新校准您的信心水平。&lt;/p>; &lt;p>;如果罗伯特·E·李（Robert E.下一个？他会撤退到弗吉尼亚吗？他会在宾夕法尼亚州维持部队吗？他会选择攻击联盟阵线的另一点吗？&lt;/p>; &lt;p>;没人会知道。但是，可以肯定的是，内战的命运将在那天无法确定。实际上，如果李选择了一条不同的道路，葛底斯堡可能已经在历史年鉴中迷失了。&lt;/p>; &lt;p>;这就是说，班级的关键课程之一是，像战争一样，投资可以被视为一种行为生存和成功通常取决于投资者简单地通过周期持续和忍受的能力。结果，确保投资组合的定位应始终是优先事项。&lt;/p>; &lt;p>;就个人而言，我发现对投资的信心是为了找到自己的平衡而无休止的斗争。在某些时候，市场会让您感觉像个天才，而在其他一点上，它们会让您感到任何东西。但是，我确定的一件事是，每当我将这条细线越过过度自信的领域时，我都会很快就感到谦卑。结果，我这样做的时间越长，我就越意识到这是我需要将自己引导回那条细线并找到我的平衡的时刻。&lt;/p>; &lt;p>;两条道路在木头上差异，我，我少了一个人，这一切都变得有所不同。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 12:34:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-thin-line/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-thin-line/</guid></item><item><title> Phagelab</title><description> &lt;p>;小时候，我喜欢去我朋友的农场。我们会花数小时与婴儿山羊一起玩，喂鸡并收集鸡蛋。这是乡村生活的田园诗般的片段。&lt;/p>; &lt;p>;，当大肠杆菌爆发席卷农场，左右而生病的动物时，它改变了一个夏天。他们抽出了充满抗生素的山羊，但是细菌不断扩散。数十只动物遭受了惨痛。见证这是令人心碎的。&lt;/p>; &lt;p>;如今，像该农场一样经常发挥作用。抗菌抗性正在失控 - 谁称其为&lt;a href=&quot;https://www.who.int/news-room/fact-sheets/details/detail/antimicrobial-resistance&quot;>;人类人类的前10名威胁&lt;/一个>;。我们迫切需要过度使用抗生素的替代方法。&lt;/p>; &lt;p>;数字：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>; &lt;p>; 140万=每年美国的沙门氏菌感染数量&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/ LI>; &lt;li>; &lt;p>;每年美国的E-Coli相关感染数量为95K &lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>; &lt;p>;每年由细菌抗菌素抗性引起的1.3m死亡&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;那是&lt;strong>; &lt;a href=&quot;https://phage-lab.com/&quot;>; phagelab &lt;/a>; &lt;/a>;正在利用噬菌体的力量 - 简短的“噬菌体”来对抗疾病。这些天然存在的病毒可以消除牲畜中的沙门氏菌和大肠杆菌等病原体。&lt;/p>; &lt;p>;最初在1920年代发现，通常在青霉素之前使用，噬菌体代表了“星球上遗传多样性的最大来源”，根据&lt;&lt;&lt; a href =“ https://twitter.com/tom_j_ireland?lang=en”>; tim Ireland &lt;/a>;在他的书中-promise/dp/1324050837“>;良好的病毒&lt;/a>;。噬菌体比抗生素更安全，更有目标的溶液。 Phagelab在过去的十年中一直在建立世界上最大的噬菌体数据库之一，以开发最先进的治疗。&lt;/p>; &lt;p>; Phagelab在南美获得了监管机构的批准，并让客户看到了出色的结果。在2024年，他们计划在全球扩展。他们雄心勃勃的愿景是最终也将噬菌体疗法也应用于人类。&lt;/p>; &lt;p>;作为投资者，我们很高兴支持Phagelab的工作，革新了我们如何治疗疾病和保护我们的粮食供应。他们的技术可以帮助确保没有其他农场像我朋友那样爆发爆发。噬菌体可能很小，但它们为未来带来了巨大的希望。&lt;/p>; &lt;p>; Phagelab最近的资助公告的更多详细信息/phagelab-rasises 1100亿到开发 - 肉菌噬菌体 - 对遗嘱 - 分本爆发爆发 - 在 - 列维斯托克 - 工业中”>;在这里&lt;/a>;。&lt;/a>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 08:48:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/phagelab/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/phagelab/</guid></item><item><title>会引起您注意的信息</title><description>&lt;p>;我一直认为Twitter会让您获得两倍的知情，但一半是富有成效的。在网上，这可能是一次洗涤。&lt;/p>; &lt;p>;许多媒体都可以这样做。相对于10年前，每个人都可以访问天文数量的数据。它使我们更加知名度与更分散注意力？更聪明，更有偏见，能够樱桃挑选并确认您已经相信的东西？&lt;/p>; &lt;p>;显然有信息的层次结构。它的范围从改变生活的好处到改变生活的灾难。我向耶鲁大学经济学家罗伯特·希勒（Robert Shiller）提出了这个问题。他回答：“运气在成功的结果中的确切作用。&lt;/p>; &lt;p>;我喜欢这个答案，因为没有人会拥有这些信息。但是，如果您这样做了，那么您的整个世界观就会改变。您欣赏的人会改变。您认为成功所需的特征将会改变。您会发现数百万个幸运的狂热者和数百万个不幸的天才。拥有这些信息是不可能的事实并不能使其毫无用处 - 只是想着要让它迫使您思考一个重要但很容易忽略的话题。&lt;/p>; &lt;p>;保持这个想法最有趣的信息不一定是现实的 - 它可能是不可能的，神奇的想法 - 这是其他三件事会引起您的注意。&lt;/p>; &lt;h3 id =“ 1-the - 历史 - 不再是撰写的思想 - 从不说话 -  beliefs-对 - 持有争议 -  &lt;strong>; 1。从未写下的历史，从未说过的思想，信念都引起争议。令人讨厌，浪费且难以置信的故事是，请记住：我愿意告诉您。出于原因，从社会规范到尴尬到无法阐明他们的感受的原因。&lt;/p>; &lt;p>;您对人的了解 - 所有人都知道的一切都来自某人愿意要说或写下，或者在行动中观察到。&lt;/p>; &lt;p>;通过人们的头部属于哪些类别之一？&lt;/p>; &lt;p>;它必须比1％。&lt;/p>; &lt;p>;如果您实际上可以看到人们在想什么，而不仅仅是在说，而是想到 - 您会发现世界比您想象的比您想象的更加多样化。&lt;/p>; &lt;p >;您会看到人们的创造力比他们能够表达的要高100倍。&lt;/p>; &lt;p>;您会看到人们比他们允许的更焦虑，担心和自我意识。 &lt;/p>; &lt;p>;您会看到嫉妒和嫉妒比您想象的更普遍。&lt;/p>; &lt;p>;您还会看到一些最善良，最善良的人只是不擅长表达他们的意图。&lt;/p>; &lt;p>;您会看到许多表达的专家充满了怀疑，许多无家可归的人充满了智慧。&lt;/p>; &lt;p>;您会看到世界更恐怖，更有趣，ODDER，比您想象的陌生。&lt;/p>; &lt;p>;在每个维度，好与坏，您会看到人们的能力比您想象的要宽。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我曾经听说，在我们追求宇宙中其他行星上的生命时，我们观察到相当于地球上所有海洋中的一杯水。从海洋中拿一杯水说：“这里没有鱼，因此海洋中没有鱼。”寻找外星人生活时也是如此。我认为在思考我们对他人的了解时也是如此。他们分享了他们实际想法的一小部分，即使他们分享的内容和您可以观察到的一切都是您所知道的。&lt;/p>; &lt;p>;历史上也是如此。当富兰克林·罗斯福（Franklin Roosevelt）开设总统图书馆时，他进入了等待记者的房间并笑了。他说，他认为所有会来到图书馆的历史学家认为他们会找到问题的答案很有趣 - 实际上，除了他自己的思想以外，他做出了许多决定的真正原因，他做出了许多决定，也许还有一些也保持沉默的顾问。&lt;/p>; &lt;p>;历史知道三件事：1）拍摄的内容，2）有人写下或记录的内容，3）历史学家和新闻记者想知道的人说的话面试并同意接受采访。在这三者中，发生的一切重要的事情中有多少百分比？没人知道。但这很小。所有这三者都遭受误解，不完整，点缀，说谎和选择性的记忆。&lt;/p>; &lt;p>;我们有很多信息，我们对世界非常了解。但是，无论我们知道多少，它总是会被我们视而不见的东西相形见war。具有重生”>; &lt;strong>; 2。遇到自己本来可以成为的所有版本。&lt;/strong>; &lt;/h3>; &lt;p>;我最近读了一些东西，说痛苦的定义是：在您的死床上，满足您本可以成为自己的版本。 &lt;/p>; &lt;p>;我认为有一种更广泛的思考方式：在您的临终后，您会遇到自己本来可以的所有可能版本。如果您的实际生活最终进入了可能性的上半部分，那么您的生活都很好。&lt;/p>; &lt;p>;每个人的生活都有无限的方式。如果您在生活中的这一点上做出了不同的决定，或者如果您在另一点没有遇到某人？&lt;/p>; &lt;p>;如果您在这里有机会或选择更安全，您会成为谁？&lt;/p>; &lt;p>;路线在那里？如果这里有一个可怕的事故，或者您在那里赢了彩票怎么办？努力工作，道歉更多，追随梦或担心？如果您有孩子或没有孩子，或者选择了不同的职业，或者被一个无情的警察偷窃？&lt;/p>; &lt;p>;如果您有这些信息，您会变成什么样无论您是谁，如果只有几个小事有所不同，那么您的生活可能会好转或更糟。您会意识到生活的方向有多脆弱，这会使您对他人的生活判断力减少。而且，您会意识到，与其将自己的生活与他人的生活进行比较，而是将自己的生活与您（无论好坏的情况）进行比较，那将是一个更好，更有意义的基准。&lt;/p>; &lt;H3 ID =” 3个知识 - 左右左左右”>; &lt;strong>; 3。知道您剩下多少时间。&lt;/strong>; &lt;/h3>; &lt;p>;这可能是最重要的。没有比确切剩下多少时间寿命的信息更强大。它是如此强大，以至于很多人说他们不想知道即使可以知道。这太可怕了，会把这个神秘的人从生活中脱颖而出。&lt;/p>; &lt;p>;，但是如果您知道，您的生活中几乎一无所有。&lt;/p>; &lt;p>;我几年前遇到了一个人。当我们分开方式时，他说：“生活很长。我希望我们保持联系。” &lt;/p>; &lt;p>;生活很长。没有人这么说。他们总是说：“生活很短。”但是显然也可能是。我们不知道。&lt;/p>; &lt;p>;“生命是短暂的”哲学说，不要等待，去玩乐趣，过着美好的生活 - 吃，喝，并为明天而死。如果您的生活比您预期的短，几乎每个人都会遵循该建议。您还可能会原谅，忘记，并且不会被小烦恼所困扰，因为您意识到，在您有限的时间享受好东西的情况下，愚蠢的东西没有用。您会欣赏每一个日落，闻到花朵的气味，并打电话给老朋友。您不会错过一个孩子的小联盟比赛。林登·约翰逊（Lyndon Johnson）拥有如此多的精力和野心的部分原因是因为他一直担心自己会死。&lt;/p>; &lt;p>;“生命是长期的”哲学呢？如果您知道自己会活到101岁，那么您可能不会感到匆忙。您对自己的职业不太担心。您不会感到内gui，休假或使用所有度假薪水。您会种植树木以观看它们成长，并拍摄更多照片以记住。您会更愿意学习一项新技能。您会更好地照顾您的关节，而长期投资将更加令人兴奋。&lt;/p>; &lt;p>;与Twitter不同，它可能会使您的知情和两倍的生产力。现在这将引起您的注意。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 13:21:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/information-that-would-get-your-cattention/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/information-that-would-get-your-cattention/</guid></item><item><title>活跃与被动学习</title><description>&lt;p>;如果我问，您认为哪个会导致更健康，更幸福的关系：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;一个不认识您的人安排的婚姻。&lt;/p>; &lt; /li>; &lt;li>; &lt;p>;花费数年会见数百人背景不同，弄清楚您想要和不想要什么，并且只有当你们俩都准备好安定下来时，只有在偶然地与伴侣会面。&lt;/p >; &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;答案很明显（至少对我来说）。&lt;/p>; &lt;p>;您第一个可以调用Active搜索。它在时间轴上进行管理，有规则，无论您是否准备就绪。&lt;/p>; &lt;p>;第二，我们打电话给被动。您可以控制自己，只要您想要的东西和生活中的位置就会发生这种情况。&lt;/p>; &lt;p>;我认为，同样的逻辑也适用于我一直认为是主动与被动的事物学习。&lt;/p>; &lt;p>;我会这样定义它：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;主动学习&lt;/strong>;：有人告诉您要学习什么，如何学习， ，在预先选择的标准化主题上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;被动学习&lt;/strong>;：您让大脑在没有预期的目的地的情况下徘徊。您可以广泛阅读和学习，与各种背景的人交谈，并偶然发现您从未考虑过的话题，而只是引发您的好奇心，通常是因为这是您一生的特定时间碰巧需要的话题。&lt;/p>; &lt;p >;我不能孤单地意识到我在生活中学到的大多数内容都是从被动学习中。&lt;/p>; &lt;p>;我学到的作家学到的东西是为自己写作很有趣，而且表演，在为他人写作时是工作，它表明。按照您自己的条件，以自己的方式做某事，因为它适合您独特的个性，而与其他人的期望相比，白天和一夜。&lt;/p>; &lt;p>;主动学习 - 您会认识到&lt;em>; school &lt;em>; school &lt; /em>;  - 不仅在生活中拥有一个美好的地位，而且必须被视为现代最大的成就之一。&lt;/p>; &lt;p>;问题是假设它是学习的唯一甚至最好的形式。或更危险的是：只有经历过积极学习的人们可能会说服他们讨厌学习，讨厌阅读，讨厌对世界感到好奇……然后它从那里旋转。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;使大多数人的思想移动的是绊倒一个小众话题，该主题符合他们独特的思想，或者是他们生活中遇到的特定问题的缺失拼图。很难通过积极学习来促进这种情况。您需要让人们的思想漫无目的地徘徊，等到他们在需要时发现适合他们的事物。&lt;/p>; &lt;p>;我喜欢牢记两件事：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>; 1.不要将您的学习纳入自己的职业或专业。阅读并尽可能广泛地学习&lt;/strong>;。&lt;/p>; &lt;p>;被动学习的很大一部分正在避免&lt;a href =“ https://collabfund.com/blog/blog/little-ways - 世界工作/“>;阅读和学习您可以&lt;/a>;的最广泛的主题，有意寻找不同字段之间的相似之处。当您这样做时，您会惊讶于偶然发现一个新想法的新想法，它教会您如何运作。&lt;/p>; &lt;p>;如果您从事业务，您会感到震惊您可以从生物学中学到多少有关护城河和竞争优势的知识。如果您从事生物学，那么您会对从业务中学到的增长限制和发展的程度感到震惊。&lt;/p>; &lt;p>;主动学习的一个问题是，它倾向于孤立一个部门，另一个在另一个建筑物中的英语。它倾向于保持无聊的话题，并且缺乏现实世界的环境。&lt;/p>; &lt;p>;，但是如果您足够广泛地学习，您会看到每个领域的互连 - 许多领域都属于“世界如何处理”的保护伞。不确定性和竞争。”如果您在一个以上的领域中找到了真实的东西，那么您可能会发现一些特别重要的东西。它出现的字段越多，它越有可能成为世界如何运作的基本驱动力。&lt;/p>; &lt;p>;永远是这样的。 “世界通常比任何哲学家都更明智，”记者沃尔特·巴格霍特（Walter Bagehot）&lt;a href =“ https://books.google.com/books？id=ivecompover#printsectsectsec = frontsec = frontcover#vv = onepage＆page＆amp； qump; qump； >;写道&lt;/a>;在1859年。大卫·塞拉（David Senra）最近总结了杰夫·贝佐斯（Jeff Bezos）的心态：“如果您关注，整个世界就是教室。”一个被动学习的教室。&lt;/p>; &lt;p>;让我给你一个奇怪的例子，说明一个话题如何教你另一个话题。&lt;/p>; &lt;p>; neil degrasse Tyson曾经问过一群大学教授他们多少电视手表。他&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=bca3zuwnaf4＆amp;ab_channel=colemanhughes&quot;>;解释&lt;/a>;：&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;观看每周的电视数小时。当时，美国普通人每周看电视30小时。我对他们说：您怎么可能声称自己知道并了解自己在教书？他们不知道您要教的人的想法。了解我在教谁的想法，我将成为一名更好的老师。”很少有人看着南方公园意识到他们实际上正在学习社会的大部分想法。但这是一个古怪的例子，说明了一种广泛的多学科学习，可以帮助您了解世界的运作方式。&lt;/p>; &lt;p>;广泛阅读，广泛观看，广泛讨论，广泛地学习。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>; &lt;strong>; 2。给员工有时间思考。给自己时间思考。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;如果您作为老板，请期待毕业时的学习停止，而员工只是为了生产工作，您将获得应得的那种员工。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;经济学家罗伯特·戈登（Robert Gordon）称， /p>; &lt;p>;在1870年，农业工作中有46％是工艺品或制造业的35％。很少有专业依靠工人的大脑。你没想到；您&lt;em>;劳动&lt;/em>;，没有中断，您的工作是可见且有形的。&lt;/p>; &lt;p>;今天，这已经被翻转了。&lt;/p>; &lt;p>; 38％的工作现在被指定为“经理，官员和专业人士。”这些是决策工作。另外41％的服务工作通常像您的行动一样依赖您的想法。&lt;/p>; &lt;p>;，如果有时间有时间思考，学习，学习，思考，讨论和让，那么许多员工将做得更好他们的思想漫游。但是他们经常做不到，因为这么多老板期望他们在办公桌前，打字，每周40个小时，直到65岁。&lt;/p>; &lt;p>;没有时间被动地思考和学习，您的教育18至22岁之间的摊位，其中大多数可能包括积极学习。似乎很奇怪的是，作为老板，您应该给员工空闲时间去做看起来不像富有成效的工作的事情。但是，如此众多的成功人士在空闲时间，被动地发现了他们的关键教育经历，受到自己的好奇心和徘徊的思想。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;接受相同正规教育的人的结果差异是巨大的，这是一个很大的理由，这是一个很大的理由为什么有些人找到了重视被动学习的时间，而另一些人则不重视。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 17:30:00 -0500</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/active-vs-passive-learning/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/active-vs-passive-learning/</guid></item></channel></rss>