<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>Collab Fund 是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 14:40:44 -0400</pubDate><lastbuilddate> 2023 年 10 月 26 日星期四 14:40:44 -0400</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>我最近读过的聪明的东西</title><description>&lt;p>;“在我们知道自己错了之前，错误的感觉就像是正确的一样。” – David McRaney&lt;/p>; &lt;p>;“我只是一组镜子，反映了其他人对我的期望。” – 罗洛·梅&lt;/p>; &lt;p>;“基本上，当你到了我这个年纪，你会真正衡量你生活中的成功与否，看你想要爱你的人中有多少人真正爱你。我认识一些很有钱的人，他们会得到见证晚宴，并会得到以他们的名字命名的医院翼楼。但事实是世界上没有人爱他们。如果你到了我这个年纪，却没人看好你，我不管你的银行存款有多大，你的生活就是一场灾难。” – 沃伦·巴菲特&lt;/p>; &lt;p>;“如果你对一个主题的看法可以从你对另一个主题的看法中预测出来，那么你可能已经被一种意识形态所束缚。当你真正独立思考时，你的结论将是不可预测的。” – 凯文·凯利&lt;/p>; &lt;p>;“当我写完书评时，我经常会对自己说，‘好了！现在没有人必须读这本书了。我已经为他们把它简化了。如果作者自己做这项工作，我们的情况会更好。” – 阿诺德·金&lt;/p>; &lt;p>;“生活不是一个需要解决的问题。这是一个需要经历的悖论。你可以相信一件事，也可以相信它的反面。” – 德里克·西弗斯&lt;/p>; &lt;p>;“道德是你在事后感觉良好，不道德是你在事后感觉糟糕。” – 欧内斯特·海明威（我认为他在理想上是错误的，但在现实上是正确的）&lt;/p>; &lt;p>;“获得世界上最差医疗保健的人是非常贫穷的人和非常富有的人。富人可以向医生提出任何疯狂的要求。” –（我忘了我在哪里听到的这句话。它指的是100年前的医疗保健。千真万确。）&lt;/p>; &lt;p>;“邪恶通常在打开门并让它进来的人没有意识到的情况下进入世界。大多数作恶的人并不认为自己所做的事是恶事。邪恶主要存在于旁观者的眼中，尤其是在受害者的眼中。” – Roy Baumeister&lt;/p>; &lt;p>;“人们怀念的不是过去的样子，而是过去本来可以的样子。”斯维特兰娜·博伊姆&lt;/p>; &lt;p>;“乍看之下，怀旧是对一个地方的向往，但实际上它是对另一个时间的向往——我们的童年时光，我们梦想的缓慢节奏。” – Svetlana Boym&lt;/p>; &lt;p>;“怀旧是没有罪恶感的历史。” – Svetlana Boym&lt;/p>; &lt;p>;纳西姆·塔勒布 (Nassim Taleb) 曾经写道，出版商总是试图推动作者撰写针对最近新闻事件的特定主题。 “不，不;恰恰相反，”他写道。 “如果你想在未来被阅读，请确保你在过去也被阅读过。我们不知道未来会发生什么，但我们对过去有一些了解……我推测二十年前相关的书籍（当然前提是今天相关）二十年后会很有趣”&lt;/p>; &lt;p>;“我努力不嘲笑人类的行为，不为它们哭泣，不恨它们，而是理解它们。” – 巴鲁克·斯宾诺莎&lt;/p>; &lt;p>;“我们存在的一个奇怪特征是，我们来自一个非常擅长促进生命但更擅长消灭生命的星球。” – Bill Bryson 论进化&lt;/p>; &lt;p>;“在生活中，只要有可能，就优化独立性而不是付费。如果你有独立性，并且你对你的输出负责，而不是你的输入——那就是梦想。” – Naval&lt;/p>; &lt;p>;“被恶魔驱使的人会做事很糟糕。” – 沃尔特·艾萨克森 (Walter Isaacson) 描述埃隆·马斯克&lt;/p>; &lt;p>;“创造力的最高形式是在一系列限制条件下即兴创作。” ——克里斯托弗·诺兰&lt;/p>; &lt;p>;“一位父亲希望能像他的孩子们一样非凡，在他们的天真中想象他的样子，这样他们就永远不会对他失望。也许有些父亲做到了这一点。” – 大卫·冯·德雷勒&lt;/p>; &lt;p>;查理·芒格职业成功公式：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;不要出售任何你自己不会买的东西。&lt;/p>; &lt;/ li>; &lt;li>; &lt;p>;不要为任何你不尊重和钦佩的人工作。&lt;/p>; &lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;只与你喜欢的人一起工作。&lt;/p>; &lt;/li >; &lt;/ul>; &lt;p>;关于怀旧的俄罗斯谚语：“过去比未来变得更加不可预测。”&lt;/p>; &lt;p>;“能力是当你能有所收获时你有多优秀。品格就是当你一无所获时你有多优秀。人们会因为你的能力而奖励你。但人们只会因为你的性格而爱你。” – 马克·曼森&lt;/p>; &lt;p>;“我写下了太多的历史，以至于无法相信它。” – 亨利·亚当斯&lt;/p>; &lt;p>;“花了很长时间才取得成功。我想说，回想起来，我很高兴花了这么长时间，因为这很有趣。” – 芒格&lt;/p>; &lt;p>;哈维·费尔斯通：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;为什么一个人一拿到足够的钱，就建造一座比他需要的大得多的房子？&lt;/p>; >; &lt;p>;我在阿克伦有一所房子，比我最少用的房子大很多倍；我在迈阿密海滩还有另一所房子，它也比我需要的大得多。我想在我死之前我会购买或建造其他的房子，这些房子也会比我需要的大。&lt;/p>; &lt;p>;我不知道我为什么这样做——房子只是一种负担。但我做到了，有钱的朋友都有大房子。&lt;/p>; &lt;p>;也许这是古代封建思想的一些愚蠢的残余，大房子意味着坚固的房子，可以在里面保留一支小军队。保护。在少数情况下，建造一栋大房子只是为了炫耀自己有钱；有时会建造一座大房子，以便进行精彩的娱乐活动。但在大多数情况下，尤其是对于那些自己挣钱的人来说，房子才刚刚建成，建成后，没有人完全知道为什么要开始建造它。无数人把他们的房子建得那么大，以至于他们还不如住在酒店里。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;“本·格雷厄姆曾经谈论第一类和第二类真理。第一类真理是绝对的。第二类真理因信念而成为真理。如果有足够多的人认为一家公司的股票价值 X，那么它就会变得价值 X，直到有足够多的人不这么认为。” – 巴菲特&lt;/p>; &lt;p>;“幸福不是你经历的，而是你经历的。”这是你记得的事情。” – 奥斯卡·黎凡特&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 17:20:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/smart-things-ive-read-lately/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/smart-things-ive-read-lately/</guid></item><item><title>人工智能让地球更凉爽：Phaidra 对抗数据中心排放的使命</title><description>&lt;p>;随着计算需求呈指数级增长，像 Phaidra 这样的人工智能对于阻止排放是必要的。&lt;/p>; &lt;p>;任何曾经遭受过这种情况的人&lt;a href=&quot;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/ pmc/articles/PMC4292129/&quot;>;笔记本电脑燃烧&lt;/a>;可以理解计算能力会产生热量。&lt;/p>; &lt;p>;就像您的笔记本电脑一样，数据中心 - 其中包含为&lt;a href=&quot;https: //about.netflix.com/en/news/what-the-latest-research-on-streaming-emissions-tells-us&quot;>;Netflix&lt;/a>; 至 &lt;a href=&quot;https://www.nasa. gov/centers-and-facilities/nssc/nccips/&quot;>;NASA&lt;/a>; - 也会产生热量，必须缓解这些热量才能保持这些服务器的正常运行。因此，冷却是数据中心环境中最大的能源使用来源之一。&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot;the-data-center-energy-crisis&quot;>;数据中心能源危机&lt;/h3>; &lt;p>;事实上，到 2021 年，世界各地的数据中心消耗的能源&lt;a href=&quot;https://www.voyagervc.com/news-and-letters/decarbonizing-data&quot;>;与英国大致相同&lt;/ a>; – 大约相当于&lt;a href=&quot;https://www.iea.org/energy-system/buildings/data-centres-and-data-transmission-networks&quot;>;全球用电量的1-2%&lt;/ a>;。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到即将到来的计算海啸：人工智能，能源消耗预计只会加速。&lt;/p>; &lt;p>;这种繁荣将被设定为&lt;a href=&quot;https: //www.mckinsey.com/industries/technology-media-and-te communications/our-insights/investing-in-the-rising-data-center-economy&quot;>;两倍或三倍&lt;/a>;数据中心。就上下文而言，这&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_countries_by_electricity_conspiration&quot;>;意味着&lt;/a>;数据中心将比世界上除美国以外的任何国家承担更多的电力需求美国和中国。&lt;/p>; &lt;p class=&quot;caption&quot;>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/energyforecast.r1.png&quot; alt=&quot;数据中心能源使用趋势和效率图表策略” />;来源：&lt;a href=&quot;https://www.akcp.com/blog/the-real-amount-of-energy-a-data-center-use/&quot;>;AKCP&lt;/a>;&lt;/ p>; &lt;p>;数据中心和分布式计算系统已经消耗了世界总发电量的很大一部分。如果没有技术创新，这种能源需求和相关的温室气体排放可能会大幅增加。数据中通过提高数据中心的性能来抵消数据中心不断增长的能源需求。&lt;/p>; &lt;p>;这就是我们最近主导投资 &lt;a href=&quot;https://www.phaidra.ai/&quot;>; 的原因Phaidra&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot;phaidras-ai-solution&quot;>;Phaidra 的人工智能解决方案&lt;/h3>; &lt;p>;Phaidra – 由 AlphaGo 的先驱之一、Katie 的 Veda Pannershevlvam（CTO）创立霍夫曼（总裁兼首席运营官）领导了特灵与 Deepmind 的合作，高吉姆（首席执行官）在 Deepmind 构建了框架，通过 &lt;a href=&quot;https://www.deepmind 减少了谷歌数据中心的能源使用.com/blog/deepmind-ai-reduces-google-data-centre-cooling-bill-by-40&quot;>;近 40%&lt;/a>; – 正在利用人工智能来优化数据中心和其他关键任务设施的效率.&lt;/p>; &lt;p class=&quot;caption&quot;>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/deepmind.r1.png&quot; alt=&quot;Google PUE 逐年下降图表。&quot; />; 来源：&lt;a href=&quot;https://www.deepmind.com/blog/deepmind-ai-reduces-google-data-centre-cooling-bill-by-40&quot;>;Deepmind&lt;/a>;&lt;/p >; &lt;p>;Phaidra 不仅仅是为人类提供实施建议，他们还使用&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=TmPfTpjtdgg&quot;>;强化学习&lt;/a>; - 唯一的机器学习的一个分支，它产生行动，而不仅仅是预测 - 直接控制数据中心冷却和其他功能，同时确保最严格的保障措施得到维护。&lt;/p>; &lt;p>;Phaidra 与首批财富 100 强试点客户的结果令人震惊。实施一年内，他们能够节省 10-15% 的能源。就背景而言，一家公司估计，能源减少 10% 相当于每个设施每年节省 2-300 万美元的能源。客户不需要任何可持续发展激励措施就能发现 Phaidra 的产品引人注目——经济效益已经足够了（Collab 的 &lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/the-villain-test/&quot;>;Villain 的一个典型例子工作中进行测试&lt;/a>;）。&lt;/p>; &lt;p>;这是一项巨大的技术突破。世界上没有其他公司能够自主控制大型工业设施。&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot;how-it-works&quot;>;工作原理&lt;/h3>; &lt;p>;Phaidra 通过插入设施的现有系统（无需新硬件），通常通过建筑管理系统 (BMS) 或监控和数据采集 (SCADA) 系统。这会将来自传感器的数千个数据点直接输入 Phaidra 的人工智能代理，使 Alfred（团队亲切地称呼它）能够识别并实施（实时）最大化设施性能的行动，包括能源消耗、二氧化碳排放、稳定性、机器性能等。运行时间和许多其他变量。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202023-10-23%20at%204.59.31%E2%80%AFPM。 png&quot; alt=&quot;Screenshot 2023-10-23 at 4.59.31 PM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;这与当今工业自动化的工作方式截然不同。&lt;/p>; &lt;p>;工业设施，例如数据中心依赖于不适应不断变化的条件的硬编码规则（由数千行 IF/THEN 语句组成）。这些明确编程的控制系统迫使物理工厂永久以相同的方式运行（或者直到有人硬编码新规则）——这是一个导致设施退化的次优过程。相比之下，Phaidra 的强化学习系统会随着时间的推移不断学习并变得更好，从而不断提高性能并加快 Phaidra 客户的投资回报率。&lt;/p>; &lt;h3 id=&quot;moving-beyond-data-centers&quot;>;超越数据中心&lt;/h3>; &lt;p>;虽然优化数据中心的机会足够大（无论是在经济回报还是潜在的气候影响方面），但 Phaidra 有潜力超越数据中心环境。&lt;/p>; &lt;p >;他们的算法是一个通用框架，可以应用于从提高发电厂转换效率到帮助制造设施提高吞吐量的任何事情。&lt;/p>; &lt;p>;大型工业系统可以实现更多的效率提升。随着计算需求呈指数级增长，像 Phaidra 这样的人工智能对于遏制排放是必要的。 &lt;a href=&quot;https://www.phaidra.ai/&quot;>;Phaidra&lt;/a>; 优雅地部署人工智能来优化自身，说明了技术对气候的双重承诺和危险。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Oct 2023 07:55:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/ai-for-a-cooler-earth/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/ai-for-a-cooler-earth/</guid></item><item><title>团队建设</title><description>&lt;p>;胜利是由团队完成的，我现在对协作基金的团队感到非常兴奋。两周前我们在纽约聚会。这是一场混乱。&lt;/p>; &lt;p>;我们迎来了几位跨核心职能部门的新员工，包括投资、运营和我们的平台团队。看到 Collaborative 中的人才团结在一起真是太酷了。这体现了我们所有人都应该兴奋的使命的共鸣，也体现了我为之自豪的支持后起之秀的记录。最重要的是，这些新团队成员带来的广泛经验和观点将使我们能够更好地为我们的创始人和投资者提供未来服务。介绍完毕后，我们深入讨论了基金业绩、如何更好地支持我们不断增长的投资组合以及新兴的兴趣领域。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/a1. png&quot; alt=&quot;a1.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;我们会议的一些亮点包括：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- 新兴的拉丁美洲创业生态系统&lt;/strong>; - 我们就我们如何最好地帮助这个快速增长地区的创始人进行了富有洞察力的讨论。我们很高兴能够继续发展与当地合作伙伴的关系，获得文化熟练程度，并为创始人提供长期支持。就背景而言，在过去 18 个月中，我们投资了该地区的许多初创公司，包括：&lt;strong>;&lt;a href=&quot;https://www.mercadodiferente.com.br/&quot;>;Diferente&lt;/a >;&lt;/strong>;、&lt;strong>;&lt;a href=&quot;https://kanastra.com.br/en/&quot;>;喀纳斯特拉&lt;/a>;&lt;/strong>;、&lt;strong>;&lt;a href=&quot;https:// ruuf.cl/&quot;>;Ruuf Solar&lt;/a>;&lt;/strong>;、&lt;strong>;&lt;a href=&quot;https://www.soyplenna.com/&quot;>;Plenna&lt;/a>;&lt;/strong>; 和 &lt;strong>; >;&lt;a href=&quot;https://fu.do/es/&quot;>;Fu.do&lt;/a>;&lt;/strong>;。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/ uploads/b1.png&quot; alt=&quot;b1.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- 地热能令人兴奋的潜力&lt;/strong>; - 我们探索了地热技术如何能够实现永远在线、清洁的能源基荷发电。然而，我们也认识到，要实现地热的全部前景，需要有效的政策倡导和愿意支持长期投资的耐心资金。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- GLP-1 药物如何改变行为&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- GLP-1 药物如何改变行为&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;- GLP-1 药物如何改变行为我们对未来进行了一次发人深省的讨论，未来这些类型的药物不仅可以治疗糖尿病，还可能更广泛地影响饮食和生活方式的选择。精准医疗的未来能力看起来既极其复杂，又充满希望。&lt;/p>; &lt;p>;在我们的战略会议结束后，我们参观了&lt;a href=&quot;https://www.royalpalmsbrooklyn.com/&quot;>;皇家棕榈沙狐球俱乐部&lt; /a>; - 一个很棒的地方（带来&lt;a href=&quot;https://www.kickstarter.com/projects/948151585/bring-shuffleboard-back-to-brooklyn-on-its-100th-a&quot;>;生活&lt; /a>; 部分由 Collab Fund 投资组合公司 Kickstarter 发起），并享受了一些不错的老游戏和美味的食物。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/c1.png&quot; alt=&quot;c1.png&quot; />;&lt;/h3>; &lt;p>;这次聚会使我们的目标更加明确，并对我们所有杰出的同事表示赞赏。在一个似乎每天都在加速变化的世界中，像这样定期聚集在一起制定战略并调整引人注目的机会对于我们继续推动风险投资走向未来绝对至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;前进！&lt;/p>; &lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 08:59:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/teambuilding/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/teambuilding/</guid></item><item><title>致富的几条法则</title><description>&lt;p>;全球10位最富有的人中有13人离婚。前十名中的七人至少离婚过一次。&lt;/p>; &lt;p>;相关性不是因果关系，而且样本量很小。但是，在一个生活被很多人羡慕的群体中，在一个对幸福如此重要的话题上，一个比全国平均水平差得多的统计数据很有趣，不是吗？&lt;/p>; &lt;p>;有一个致富的方式有数百万种，其中大多数都涉及利用特定的利基市场和一次性机会，更不用说运气了。关于如何致富的普遍规则很难找到。&lt;/p>; &lt;p>;但是赔钱，或者在有钱的时候失去幸福，或者成为金钱的奴隶——这些故事往往有共同点。它们非常常见，您可以将其称为法律。&lt;/p>; &lt;p>;衡量财富很容易。你只要数一下就可以了。衡量财富的一些负面影响要困难得多，也更加微妙。它们是如此微妙且难以衡量，以至于许多人甚至不相信它们的存在。财富的&lt;em>;缺点&lt;/em>;？这怎么可能？&lt;/p>; &lt;p>;让我提出，谈论财富的负面影响是荒谬的，这也是为什么财富并不能让人们像他们想象的那样幸福的部分原因。&lt;/p>; &lt;p>;当金钱的好处如此明显，但缺点又如此微妙时，你没有预料到的缺点可能比你预期的好处更令人震惊。&lt;/p>; &lt;p>;当然，我想要更多的钱。几乎每个人都这样做，尽管出于不同的原因。&lt;/p>; &lt;p>;这不是一份反财富清单——只是一系列容易被忽视的微妙缺点，而且如此常见，你不妨称它们为唯一真正的法则致富。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1.生活中大部分让你快乐的事情与金钱无关，意识到一旦你有钱可能是一个痛苦的承认。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;威尔·史密斯在他的传记中写道，当他很穷的时候&lt;/p>; &lt;p>;一旦他变得富有，这种乐观情绪就消失了。&lt;/p>; &lt;p>;他有”郁闷直到你的梦想成真。一旦你的梦想成真，你意识到你的感觉和以前一样，你就会感到绝望。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;幸福很复杂，但如果你把它简化成一个充满爱的家庭这样的事情、健康、友谊、八小时睡眠、平衡的孩子，以及成为比你自己更大的事情的一部分，你就会意识到金钱的作用是多么有限。并不是说它没有作用；而是它没有作用。只是比你想象的要小。&lt;/p>; &lt;p>;这样想：你愿意每年赚 10 万美元，有一个爱你的配偶、钦佩你的孩子、好朋友、身体健康、问心无愧吗？ ，或者赚了 1,000,000 美元却什么都没有？这是很明显的。&lt;/p>; &lt;p>;当然，你可以贫穷而痛苦，也可以富有而快乐。但只有富人知道这种关系有多么脆弱。赚钱可能并不能改善你的婚姻，它不能让你的朋友更喜欢你，也不能让你更满足。因此，曾经对金钱可以为你做的令人安慰的乐观情绪，现在被金钱不能为你做的严酷现实所取代。&lt;/p>; &lt;p>;有时，梦想是感觉良好的，一旦你实现了它，梦想消失了，你实际上变得沮丧。 Malcolm Forbes：当我们成功时，我们已经拥有了。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.你所认为的对自己成功的钦佩实际上可能是嫉妒。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;说唱歌手德雷克曾经说过，“人们更喜欢你在为某件事而努力的时候，而不是当你拥有它的时候。”&lt; /p>; &lt;p>;很难判断这种转变何时发生，富人通常认为自己受到钦佩，但实际上却受到嫉妒。&lt;/p>; &lt;p>;作者罗伯特·格林 (Robert Greene) 曾经写道： &lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;永远不要愚蠢地相信你通过炫耀使你超越他人的品质来激起钦佩。通过让别人意识到自己的劣势，你只会激起不愉快的钦佩或嫉妒，这会侵蚀他们，直到他们以你无法预见的方式削弱你。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;这尤其重要当你致富的原因是通过某种形式宣传你的成功，让其他人愿意帮助和支持你时，情况确实如此。当钦佩变成嫉妒时，支持就会减少，人们对你的错误的容忍度就会减少。如果一位无名记者写了一本书间接地为萨姆·班克曼-弗里德辩护，没有人会在意——他们实际上可能会祝贺作者。但自从迈克尔·刘易斯做到了，干草叉就出现了。&lt;/p>; &lt;p>;梭罗说，“嫉妒是所有区别都必须缴纳的税。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;3。你越富有，当你犯错、疯狂、刻薄或健忘时，周围的人就越不可能告诉你。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;马特·达蒙 (Matt Damon) 说，“你在社交和情感上阻碍了别人的发展。”你成名的那一刻。你对世界的体验永远不会一样。”&lt;/p>; &lt;p>;对于那些变得富有的人来说，同样的情况可能也是如此，而且更为普遍。没有人会以同样的方式对待你。最糟糕的是你可能根本不知道。&lt;/p>; &lt;p>;艺术家达米安·赫斯特 &lt;a href=&quot;https://www.idler.co.uk/article/interview-damien-hirst/&quot;>;曾经说过&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;他们都爱你。银行爱你，会计师也爱你，因为他们拿走了你的钱。每年你都会有越来越多的人。一个人拿走 10%，然后另一个人拿走 10%，另一个人拿走 10%，这就是一场盛大的聚会。给你透支的人也是你最好的朋友，他们对你微笑，告诉你你很了不起，所以你就继续这样做。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;有时人们是故意利用你的，从你身上榨取一些好处。其他时候，他们不应该认真对待你。泡沫的一个大问题是财富和智慧之间的反射性关联，所以一堆疯狂的想法因为一个暂时富有的人说出来而被认真对待。&lt;/p>; &lt;p>;巴菲特曾经解释过：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;当我二十一岁时，我最擅长提供财务建议，但人们不听我的。我本可以站起来说出最精彩的话，但不会受到太多关注。现在可以说出世界上最愚蠢的事情，相当多的人会认为其中有一些伟大的隐藏意义或其他东西。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;&lt;strong>;4。有时让你成功的是担忧和焦虑，当你富有时你就无法摆脱它。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;我认为很多人真正想要从金钱中得到的是能够停止的能力想着钱。有了足够的钱，他们就可以不再思考这个问题，而专注于其他事情。这是一种奇怪的关系：他们沉迷于赚钱，希望有一天他们可以完全忽视它。&lt;/p>; &lt;p>;这种痴迷是由压力和焦虑助长的。它通常表现为职业抱负、积极投资和 A 型动机。&lt;/p>; &lt;p>;然后，一旦他们变得富有，他们就会意识到自己无法摆脱这种压力。这已经在他们的身份中根深蒂固。&lt;/p>; &lt;p>;他们每周工作 80 小时，因为他们希望最终根本不需要工作。但是，一旦他们有足够的钱退休，他们就无法削减开支，因为他们不知道除了工作之外还能做生活中的其他事情。&lt;/p>; &lt;p>;我采访过的很多理财规划师都说：他们最大的挑战之一是让客户在退休后花钱。即使是适当的、保守的金额。节俭和储蓄成为某些人身份的重要组成部分，以至于他们永远无法改变态度。&lt;/p>; &lt;p>;我认为对某些人来说这实际上很好。看着金钱复合给他们带来的快乐比花钱时更多。&lt;/p>; &lt;p>;但那些最终目标是停止思考金钱的人却陷入了困境。拒绝承认自己已经实现了目标可能与从一开始就没有实现目标一样糟糕。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;5.管理财富和孩子没有简单的方法。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;查理·芒格的一位富有的朋友曾经问查理·芒格，给他的孩子留下一大笔钱是否会毁掉他们的动力和抱负。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;“当然会的，”查理说。 “但你还是必须这么做。”&lt;/p>; &lt;p>;“为什么？”朋友问。&lt;/p>; &lt;p>;“因为如果你不给他们钱，他们就会恨你，”查理说。&lt;/p>; &lt;p>;就像芒格的很多建议一样，我认为这种互动旨在令人难忘。这可能有 80% 是正确的。&lt;/p>; &lt;p>;但总的来说，他是对的。对于富人来说，这是两个选择：通过继承来毁掉他们的野心，或者冒着某种形式的冲突的风险，剥夺他们的安逸生活。&lt;/p>; &lt;p>;沃伦·巴菲特曾经说过，他经常听到富人谈论财富是多么危险。福利社会正在造就一代依赖食品券和失业救济金的食客。但他说，“这些人给他们的孩子留下了终生可用的食品券等等”。 “他们没有福利官员，而是信托基金官员。他们没有食品券，而是支付股息的股票和债券。”&lt;/p>; &lt;p>;当然也有例外。但大多数例外——有钱的孩子继承了金钱，但这并不影响他们的野心——是因为孩子很特别，而不是因为父母一定做出了明智的决定。即使18岁的比尔盖茨继承了10亿美元，也不会阻止他的野心。史蒂夫·乔布斯和埃隆·马斯克也是如此。马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 22 岁时有人向他提供 10 亿美元现金收购 Facebook，但他没有眨眼，甚至没有考虑过。&lt;/p>; &lt;p>;但这些都是稀有鸟。大多数人都需要害怕无法成功。&lt;/p>; &lt;p>;我的朋友 Chris Davis &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=3GTpG8ePCaw&amp;amp;ab_channel=TheCompound&quot;>;在一个富裕的家庭长大&lt;/a>; - 他的祖父是传奇投资家谢尔比·戴维斯 (Shelby Davis)，他将 5 万美元变成了近 10 亿美元 - 在他年轻的时候，他被告知他不会看到其中的一分钱，因为他的家人没有想要剥夺他独立自主的机会。&lt;/p>; &lt;p>;克里斯开玩笑说：“他们本来可以剥夺我&lt;em>;一点点&lt;/em>;。”&lt;/p>; &lt;p>;这是从来都不容易。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;6。快速的财富是脆弱的财富。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;我喜欢这样的想法：你创造财富的速度就是你失去财富的速度的半衰期。一年内你的钱翻倍？当您以同样的速度失去一半时，请不要感到惊讶。闪电式扩张？闪电战失败了。&lt;/p>; &lt;p>;快速而脆弱的财富会发生两件事。&lt;/p>; &lt;p>;一是来得容易的钱往往也容易花掉。当钱来得快的时候，把钱花在无意义的事情上的情感成本就很低。只有当某件事对你来说很珍贵时，你才会小心翼翼。花掉你没有投入太多时间或精力来赚钱的快钱感觉就像是一夜情：冲动且容易后悔。老钱想要避税，新钱想要一辆兰博基尼。&lt;/p>; &lt;p>;另一个是，财富创造得越​​快，运气带来的机会也就越快恢复。&lt;/p>; &lt;p>;将这两者放在一起，每当你看到快速财富激增时（2021 年的加密货币就是一个很好的例子），你就知道它的结局会很糟糕，因为运气会转化为风险，炫耀性消费会转化为不起眼的生活方式债务。&lt;/ p>; &lt;p>;&lt;strong>;7.声誉具有双向动力，因为人们希望与成功者交往，避免失败者。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;你越成功，就越多的人愿意与你交往 - 这很好。&lt;/p>; >; &lt;p>;但这反过来也同样有效。&lt;/p>; &lt;p>;职业生涯早期的人可能会搞砸，但很快就会恢复过来，进入下一家公司。一个成功的个人或公司的每一个缺陷都会在新闻中大肆宣扬，充斥着他们网络的八卦频道。&lt;/p>; &lt;p>;雷曼兄弟 2008 年的困境成为全国新闻头条；一家小型社区银行可能已经陷入了束手无策的境地，几乎没有任何灵魂的意识。 、商贩——想与它联系在一起。&lt;/p>; &lt;p>;这就像俗话说的，“猴子爬得越高，你就越能看到它的屁股。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong >;8.预期的上升速度可能快于收入的上升速度，因此较高的收入会使预期失控。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;财富是相对的。奢华是相对的。两者都只是你所拥有的和其他人所拥有的之间的比较。&lt;/p>; &lt;p>;我多次看到的一个怪癖是，一些最富有的人最容易出现失控的期望，因为他们变得非常了解其他富人的生活方式。&lt;/p>; &lt;p>;1907 年，作家威廉·道森 (William Dawson) 写到了财富感与你习惯的生活之间的关系：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;A一个习惯于安逸生活的受过教育的人，如果被迫住在人口稠密、肮脏的公寓的一间单间里，并不得不靠微薄而又不稳定的工资维持生计，他将遭受难以言表的折磨。他会因为那些快乐的事情的记忆而受到折磨，我们被告知这是“悲伤之冠”。&lt;/p>; &lt;p>;但是，一个不知道其他生活状况的人不会意识到它的痛苦。他没有比较的标准。一个会让一个有教养的人产生自杀念头的环境，不会让他产生太多的不满。因此，穷人的幸福感比我们想象的要多得多。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;为了阐明他的观点：道森本人相当成功，按照他那个时代的标准，他习惯于简单的手段。但道森于 1928 年去世，他一生的大部分时间都没有电或空调。他从未服用过抗生素、Advil 或脊髓灰质炎疫苗。他从来没有经历过相当准确的天气预报，也没有经历过州际高速公路。&lt;/p>; &lt;p>;今天，一个普通美国人如果回到过去体验道森的生活，将会遭受他所写的同样的“难以形容的折磨”。但他的生活没有现代可比，所以他觉得很奢侈。&lt;/p>; &lt;p>;生活中的一切美好都只是&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/expectations -and-reality/&quot;>;期望与现实之间的差距&lt;/a>;，当你的主要参照系是其他试图给对方留下深刻印象的富人时，这种差距很快就会缩小。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong >;9. 100 年后没有人会记得你。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;所以你不妨关注现在能让你快乐的事情，而不是未来金钱可以给你买什么。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;有一句苏格兰谚语：活着的时候要快乐，因为你已经死了很久了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Oct 2023 11:38:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-laws-of-getting-rich/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-laws-of-getting-rich/</guid></item><item><title>大胆与鲁莽之间的一线之隔</title><description>&lt;p>;科尼利厄斯·范德比尔特刚刚完成了一系列商业交易，以扩大他的铁路帝国。&lt;/p>; &lt;p>;他的一位商业顾问靠近告诉范德比尔特，他同意的每笔交易都违反了法律。&lt;/p>; &lt;p>;“天哪，约翰，”&lt;a href=&quot;http://amzn.to/2DymfK7&quot;>;说&lt;/a>;范德比尔特，“你不认为你可以按照纽约州，是吗？”&lt;/p>; &lt;p>;读到这篇文章时我的第一个想法是：“这种态度就是他如此成功的原因。”在范德比尔特时代，法律并不支持铁路建设。所以他说“管它呢”，然后还是继续了。范德比尔特取得了巨大的成功，因此人们很容易把他的藐视法律的行为——这臭名昭著，但却对他的成功至关重要——视为圣人的智慧。这位斗志旺盛、有远见的人不让任何事情妨碍他！&lt;/p>; &lt;p>;但是这种分析有多危险？没有一个理智的人会推荐公然犯罪作为一种创业特征。你可以很容易地想象范德比尔特的故事结果会大不相同——一个不法之徒，他的年轻公司根据法院命令倒闭了。&lt;/p>; &lt;p>;所以我们这里有一个问题。&lt;/p>; &lt;p>;人们可以称赞范德比尔特藐视法律他们批评安然公司也这样做，同样充满热情。约翰·D·洛克菲勒 (John D. Rockefeller) 也有类似之处：他经常规避法律——一位法官曾称他的公司“不比普通小偷好多少”——经常被历史学家描述为狡猾的商业智慧。也许是的。但叙述何时会从“你没有让过时的法律阻碍创新”转变为“你犯了罪？”&lt;/p>; &lt;p>;很难知道。我认为我们只能根据结果来判断过程。这是危险的。&lt;/p>; &lt;p>;研究企业和投资者最困难的事情是，许多推动他们成功的特质也可能很容易引发失败。但在从具体结果中学习时，我们很少会这样思考。&lt;/p>; &lt;p>;那些渴望向他人学习的人往往会关注尾巴。大赢家做对了什么？大输家做错了什么？通常很难从两者中找到可行的结论，因为赢家和输家经常采取类似的冒险策略，而结果却因偶然而略有倾斜。我的观点是，巨大的成功需要挑战传统智慧，但传统智慧通常是正确的并且值得遵循。我们留下的结果是，胜利者受到的赞扬超过了他们应得的，失败者受到的批评超过了他们应得的。&lt;/p>; &lt;p>;这不仅仅是违反法律。&lt;/p>; &lt;p>;本杰明·格雷厄姆的大多数投资成功&lt;a href=&quot;http://jasonzweig.com/was-benjamin-graham-skillful-or-lucky/&quot;>;归功于&lt;/a>;拥有 Geico 的股票。他最初的购买以及随后以高估值持有该股票，几乎违反了格雷厄姆本人在其著名著作中制定的所有规则。我们应该从中学到什么？&lt;/p>; &lt;p>;我们认为马克·扎克伯格是一个天才，他拒绝了出售其公司的大要约。但人们批评 Groupon 和 Yahoo!也同样热衷于拒绝他们的大笔收购要约。这里的企业家可以吸取什么教训？&lt;/p>; &lt;p>;Uber 在扰乱根深蒂固的出租车市场时毫不留情。但事实证明，支持一家斗志旺盛的初创公司和“#DeleteUber”之间的界限微乎其微。商学院将教授哪些案例研究？&lt;/p>; &lt;p>;无数的财富（和失败）都将其结果归功于杠杆作用。&lt;/p>; &lt;p>;最好（和最差）的管理者会像他们一样努力地激励员工可以。&lt;/p>; &lt;p>;“客户永远是对的”和“客户不知道自己想要什么”都是公认的商业智慧。&lt;/p>; &lt;p>;“鼓舞人心的大胆”和“愚蠢的愚蠢”之间的界限“鲁莽”的厚度可能只有一毫米，只有事后才能看到。但很容易将导致成功结果的过程视为值得效仿的事情，而将导致失败的过程视为需要避免的事情。&lt;/p>; &lt;p>;我认为我们对此无能为力。这就是其中之一。&lt;em>;就是&lt;/em>;。风险是不公平且无情的。&lt;/p>; &lt;p>;但有一些事情值得思考。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;少关注案例研究，多关注广泛模式&lt;/strong>;。案例研究可能很危险，因为我们研究极端的例子，而鉴于其复杂性，极端的例子通常最不适用于其他情况。通过寻找广泛的事物模式，例如人们如何应对意外、竞争优势有多脆弱、人/企业/经济发展的速度以及什么让人们感到高兴，你将更接近于可采取行动的事情。这也是为什么&lt;a href=&quot;https://microcapclub.com/2018/01/morgan-housel-industries-teach-us-investing/&quot;>;多学科学习如此重要&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt; p>;&lt;strong>;接受策略过期的事实&lt;/strong>;。历史的讽刺之处在于，它主要是对事物变化的研究，通常被用作下一步行动的指南。唯一比低估别人的策略的风险更危险的是没有意识到整个策略只在不同的时代有效。当你接受事情会随着时间的推移而改变时，你就会对过去使用的具体策略不再感兴趣，而对广泛的主题更感兴趣，比如人们最初是如何发现这些策略的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;还有更多东西需要学习。来自那些承受风险的人，而不是那些看似征服了风险的人&lt;/strong>;。如果成功需要承担很容易变成失败的风险，而两者之间的界限几乎是实时看不见的，那么我想向那些不小心跨过界限并活下来讲述故事的人学习。从严重衰退中幸存下来的公司。从熊市中幸存下来的投资者。失败的产品经过重新设计，然后才发挥作用。在任何冒险的努力中，成功与失败之间的界限都很窄，几乎没有人能找到它，但永远不会跨过它。因此，学习如何忍受偶尔的失误并从中幸存下来，比试图完全避免它们会收获更多。这就是为什么&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/blog/the-theory-of-maybes/&quot;>;容错空间和谦逊&lt;/a>;如此重要。&lt;/p>; &lt;p>;“什么我关心法律吗？”范德比尔特曾经说过。 “我没有这个能力吗？”&lt;/p>; &lt;p>;他做到了，而且成功了。但很容易想象这些是一个结局截然不同的故事的最后一句话。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 09:07:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-thin-line- Between-bold-and-reckless/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-thin-line- Between-bold-and-reckless/</guid></item><item><title>充电、回收、重复：电池世界的可持续发展秘密</title><description>&lt;p>;电池世界正在发生一些令人惊奇的事情：由于智能行业举措和消费者意识，电池回收率一直在稳步上升。&lt;/p>; &lt;p>;首先以为我们的汽车提供动力的铅酸电池为例。据行业报告，这些电池在美国的回收率为 99%，是铝罐回收率的 2 倍。据《今日回收》报道，这使得铅汽车电池成为单一&lt;a href=&quot;https://www.recyclingtoday.com/news/bci-study-claims-lead-batteries-most-recycled-consumer-product-in-united -states/&quot;>;大多数回收消费品&lt;/a>;。没错 - 每年大约收集和回收 1.6 亿个铅电池，从而避免超过 250 万吨铅和塑料堵塞垃圾填埋场。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/ uploads/Fig1_RecycledProducts.r2.png&quot; alt=&quot;美国顶级回收产品图表，其中铅酸电池位居榜首，占 99%&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;情况并非总是如此。就在几十年前，只有一半的铅电池被回收。但通过电池制造商、回收商和政府之间的协调努力，基础设施和激励措施的出现使铅电池回收不仅可行，而且成为常态。这需要耐心。这需要投资。但该行业将电池回收从事后的想法转变为循环经济的光辉典范。&lt;/p>; &lt;p>;随着我们期待未来，越来越多的锂离子电池 (LiB) 为从手机到汽车的一切设备提供动力。尽管目前的锂电池回收率低至 5-15% 左右，但铅电池的成功故事仍令人乐观。&lt;/p>; &lt;p>;随着电动汽车在未来几十年的普及，锂电池的浪费预计将超过 20到 2040 年每年将减少 100 万吨。这似乎令人畏惧，但如果我们能够加大回收力度，这也代表着一个巨大的机遇。许多人看到废电池的浪潮，只看到一堵废物墙。但如果我们有耐心和聪明才智来开采，今天的废品堆就是明天的金矿。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Fig2_BatteryRecycling.r2.png&quot; alt =&quot;全球可回收电动汽车电池供应量图表（以千吨为单位）&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;回收任何复杂的产品都很困难。弄清楚物流和经济需要时间。挑战比比皆是，尤其是在收集和运输废旧电池方面。但我们有一个模板，并且有动力投资解决问题。这些电池的回收价值是巨大的。但我们以前就这样做过，企业已经在努力扩大锂电池的回收规模。这是我们对&lt;a href=&quot;https://www.redwoodmaterials.com/news/redwood-series-d/&quot;>;我们的投资&lt;/a>;感到兴奋的原因之一：&lt;a href=&quot;https: //www.redwoodmaterials.com/&quot;>;Redwood Materials&lt;/a>; 和他们目前拥有的基础设施，用于回收电动汽车和其他类型的电池，提取有价值的材料并将其重新输入电池供应链。此次 D 轮融资超过 10 亿美元，紧随 Redwood Materials &lt;a href=&quot;https://www.rgj.com/story/news/money/business/2023/02/09/redwood-materials-gets -2-billion-doe-loan-for-mega-battery-facility-near-reno/69886953007/&quot;>;美国能源部提供的 20 亿美元贷款&lt;/a>;，为公司提供了充足的资金来继续投资扩大产能。&lt; /p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/RedwoodMaterialsFacility.jpg&quot; alt=&quot;红木材料回收设施的鸟瞰图。&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;这不会在一夜之间发生。我们需要建设基础设施并扩大流程。汽车制造商、电池生产商和回收商需要在复杂的价值链上进行合作。需要坚持不懈并解决问题。&lt;/p>; &lt;p>;从不起眼的铅电池中寻找灵感似乎已经过时了。您可能不会从外表上猜到，但标志性的铅电池在设计上堪称可回收性的奇迹。它的三种主要成分——铅、塑料、酸——经过精心设计，可以在闭环完美中反复回收。&lt;/p>; &lt;p>;这不是事后的想法，而是核心原则。铅电池不会被丢弃，而是会重生。 &lt;strong>;典型的新型铅电池由 80% 的回收材料制成。没有性能损失，只是循环继续。值得注意的是，这些电池所需的铅 83% 都来自北美，而不是来自遥远的矿山。&lt;/strong>;塑料外壳也获得了新的生命。所有这些都在近乎完美的循环中循环。&lt;/p>; &lt;p>;几十年来，铅电池已经在全国范围内编织了一个由制造、收集地点和回收商组成的网络，&lt;strong>;超过 300,000 个地点&lt;/strong>;接受铅电池用过的电池。这是一个旨在保持铅流通的生态系统。这不是一夜之间发生的。行业团体将利益相关者聚集在一起，慢慢构建智能系统并灌输负责任的电池管理。没有炒作，只有坚持。&lt;/p>; &lt;p>;回收的好处不仅仅是减少浪费。 &lt;strong>;生产再生铅所需的能源比开采和冶炼新铅矿石少 70%。更少的能源意味着更少的碳排放。&lt;/strong>;回收完成了循环。根据麦肯锡公司的研究，铅电池已经显示出一条前进的道路。公司希望锂电池能够走类似的道路。&lt;/p>; &lt;p>;复制锂电池的铅回收管道并不简单。不幸的是，回收锂离子电池的过程本质上比回收铅电池更加棘手。铅是铅酸电池中唯一的金属，可以通过简单的工艺将其与其他电池材料分离，从而产生高纯度的铅锭。与锂离子电池相比，其中有价值的金属数量众多、种类繁多，并且存在于化学混合物中，通常需要更复杂的分离方法。&lt;/p>; &lt;p>;铅汽车电池是回收的成功案例，但更普遍的单一电池使用碱性电池为我们的手电筒和电视遥控器供电已经走了一条不太鼓舞人心的道路。这些电池的回收率仍然很低，只有通过激励非经济行为的法规才能提高（&lt;a href=&quot;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1878535223006020&quot;>;来源&lt;/a>;， &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/sustainable-business/2016/apr/14/drawer-full-of-them-battery-recycling-waste-eu&quot;>;来源&lt;/a>;）。一个关键问题在于构成碱性电池的金属（主要是铁、锌和锰）非常便宜。&lt;/p>; &lt;p>;对于锂离子电池来说幸运的是，制造碱性电池的金属有锂、镍和钴。起来大头的材料成本是相当值钱的。再加上庞大且不断增长的锂离子电池市场，让我们希望锂离子电池回收能够大规模盈利。&lt;/p>; &lt;p>;在这一奖项和提高电动汽车可持续性目标的推动下，像 Redwood Materials 这样的初创公司正在解决以下问题：分离的技术挑战。像他们这样的工艺能够回收高达 95% 的电池材料，以降低成本进行再利用。这是从边缘拉回来的有价值的金属，以抵消昂贵的新采矿的需要。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Fig3_CarbonFootprint.r2.png&quot; alt=&quot;图表显示使用回收材料的回收电池可减少 28% 的排放量”/>;&lt;/p>; &lt;p>;回收的锂离子电池材料要从开采的矿物中夺取重要的市场份额还需要一段时间。问题在于，电动汽车的采用增长太快，新电池的需求无法与旧电池的供应相匹配——从 2021 年到 2022 年，电动汽车在全球新车购买量中所占的比例从 8.7% 增加到 14%，从 4.5% 增加到美国的 % 至 7.7%（&lt;a href=&quot;https://www.iea.org/data-and-statistics/data-tools/global-ev-data-explorer&quot;>;来源&lt;/a>;）。就问题而言，这是一件好事，而且它当然不应该阻碍锂离子电池回收领域的活动。据估计，到 2030 年，回收将能够满足约 7% 的锂需求以及 11% 的钴和镍需求（&lt;a href=&quot;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0921344922003317&quot;>;来源&lt;/a>;），十年后大约是这个数字的两倍。&lt;/p>; &lt;p>;最令人兴奋的是，我们现在正接近一个临界点，即结束使用寿命的锂离子电池的数量可以证明对建筑回收的投资是合理的超级工厂。到 2025 年，我们应该有足够的可回收电池材料来制造超过 100GWh 的新型锂离子电池（来源：&lt;a href=&quot;https://www.mckinsey.com/industries/automotive-and-assemble/our-insights/battery-回收占据主导地位>;麦肯锡&lt;/a>;）。得益于 2022 年《通货膨胀减少法案》，电池回收利用立法中名为“先进制造生产信贷”的条款得到了大力推动，该条款为国内电池制造和电池制造提供了 10 年的税收抵免。模块。根据该规定，在美国回收的电池，无论其来源如何，都有资格获得补贴。&lt;/p>; &lt;p>;重要的是，这些电池材料的双流市场前景可能有利于回收商的利益。如果回收商能够实现更低的成本（包括促进绿色实践的监管激励措施），但他们无法供应整个行业，那么他们可以要求的价格可能会反映开采材料的更高成本，从而带来更高的利润。提高报废锂离子电池的价值可能会降低电动汽车的总拥有成本，从而进一步扩大电动汽车市场。&lt;/p>; &lt;p>;重要的是，每吨电池材料产生的货币利润可能接近约 600 美元根据麦肯锡最近的一份报告，最早将于 2025 年实现这一目标。公司学习。展望未来，我们预计价值创造潜力将增长至与初级金属行业类似的水平，约为 30%，具体取决于价格发展。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/ uploads/Fig4_MonetaryValue.r1.png&quot; alt=&quot;每吨电池回收材料产生的货币价值。&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;除了更好的回收技术和基础设施之外，在创造新型电池方面也存在重大机遇，这些电池不仅针对特定用例进行了优化，而且更耐用、更安全。例如，&lt;a href=&quot;https://www.byterat.io/&quot;>;Byterat&lt;/a>;为电池研究和工程提供了端到端的云平台。反过来，这有助于该行业制造更好、更耐用的电池。同样，&lt;a href=&quot;https://www.zitara.com/&quot;>;Zitara&lt;/a>; 提供强大的电池管理软件，帮助更好地了解、管理和最大化电池。通过延长电池寿命，我们可以首先减少进入回收的电池数量。&lt;/p>; &lt;p>;回收即将到来的锂电池浪潮是一个不小的挑战。但我们以前也曾面临过这个十字路口，并通过耐心投入将问题转化为进步。如果我们应用这些经验教训，电池回收可能会在我们最需要的时候悄然发展成为循环经济的支柱。&lt;/p>; &lt;p>;激励措施使回收成为常态，而不是例外。但需要有远见才能看到废弃电池的价值，并需要坚持不懈地提取它。如果我们保持这种心态，锂电池回收就有可能悄然取得胜利，在最需要的时候支持可持续发展。如果我们有耐心，机会就在我们手中。&lt;/p>; &lt;p>;大多数重要的事情都需要耐心和坚持。电池回收也不例外。但如果我们运用改变铅电池回收的思维方式，我们就可以在锂电池和其他技术上再次做到这一点。&lt;/p>; &lt;p>;最重要的进步往往被忽视，正是因为它被如此广泛地采用，以至于我们认为这是理所当然的。我们忘记了为使回收不仅可行而且正常而付出了多少努力。&lt;/p>; &lt;p>;电池回收可能不会成为头条新闻。但这是一次悄然的胜利，并且令人鼓舞地提醒我们，如果我们下定决心，我们有能力构建智能循环系统。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 11:00:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/recharge-recycle-repeat-the-sustainable-secret-of-the-battery-world/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/recharge-recycle-repeat-the-sustainable-secret-of-the-battery-world/</guid></item><item><title>潮水即将退去</title><description>&lt;p>;像许多美国人一样，当我还是个孩子的时候，我的家人常常在七月或八月度过为期一周的假期。与许多家庭不同，我们不是“海滩类型”。我们开玩笑说，这是因为我的弟弟讨厌脚上热沙的感觉，但这很大程度上是因为我的父母希望我们每个夏天都能体验不同的东西。这就是说，三十年后，讽刺的是，那次被人们记住和谈论最多的旅行却是“出错”最多的那次旅行。距离还很远。&lt;/p>; &lt;p>;1992 年，我的家人认为去新斯科舍省会很有趣。由于我和哥哥没有出过国，父母认为这是一个北上边境的好机会。结果，我们在八月初挤进车里，沿着 95 号州际公路向北行驶。接下来是一次充满创纪录高温的旅行，乔治华盛顿大桥上的大规模备份，几次错过出口，工作紧急情况迫使我父亲飞回东海岸的一半，以及一家没有空气的酒店由于加拿大这一地区的气温很少超过 80 度，仅举几个我们遇到的“问题”。然而，与我们几乎被困在芬迪湾中部的一座岛屿相比，这些都显得黯然失色。&lt;/p>; &lt;p>;虽然您可能从未听说过，但芬迪湾拥有全球最大的潮差。全球范围为 16 米，而全球平均范围为 3.3 米。在单个12小时的潮汐周期中，进出海湾的水量约为1000亿吨，是同期世界所有河流总流量的两倍。 >;。因此，在退潮时，您甚至可以驾驶汽车穿过底部前往各个岛屿。不过，关键是你必须仔细观察时钟，因为如果你不及时返回，你就会被困在岛上过夜。&lt;/p>; &lt;p>;你可以看到事情的走向。 &lt;/p>; &lt;p>;父亲在新斯科舍省与我们会合后，他决定开车穿越芬迪湾，所以第二天我们就出发去探索其中一个岛屿。尽管我最初对此表示怀疑，但这实际上是一次非常酷的体验。我们看到一些人走过，而另一些人只是在里面闲逛。令我们惊讶的是，我们是唯一过路的汽车，但是当我们到达岛上时，停车场里已经有很多汽车了。当时我并没有多想，但在短短几个小时内这会变得更有意义。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/Screenshot% 202023-09-29%20at%2010.19.57%20AM.png&quot; alt=&quot;Screenshot 2023-09-29 at 10.19.57 AM.png&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;停车后，我们开始探索。停车场附近没什么可看的，所以我们最终偏离了汽车，比我们计划的要远一些。最终，我父亲说是时候回去了，因为他知道潮水很快就会回来。问题是我们回来时停车场已经没有车了。他们都穿越回来了。他没有意识到你需要在潮水到来之前提前返回。你不能在水涨之前偷偷溜回去。不过值得庆幸的是，我们及时回到了车上，穿越了芬迪湾。&lt;/p>; &lt;p>;那么，我为什么要提起芬迪湾和我们的新斯科舍省之旅呢？&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;首先，我一直觉得很有趣的是，涉及最多问题的家庭度假是迄今为止最常出现的一个。最重要的是，我们不会从负面角度谈论它。事实上，当我们中的一个人提到它时，它很大程度上会引起笑声和积极的回忆——我们如何适应炎热，我们如何找到加拿大最好的培根芝士汉堡，我们如何在高尔夫球场上开球更长时间，因为它是如此坚硬因缺雨而疲惫不堪，我妈妈如何在夜间独自穿越缅因国家森林，当然，还有我们如何差点被困在芬迪湾中部的一个岛上。让你想知道，在人们不断“追求完美”的今天——完美的家庭度假、完美的运动体验、完美的房子、完美的生活，我们是否错过了重点？我们不应该“追求完美”，而应该寻找独特的体验并拥抱这种追求带来的一切吗？&lt;/p>; &lt;p>;其次，感觉经济可能正在经历“芬迪湾”的早期阶段片刻。就像新斯科舍省的潮汐周期一样，潮汐每 12 小时进退一次，考虑到利率的持续时间，经济在超过 12 年的时间里一直处于非常有利的潮汐期徘徊在历史低位附近。然而，随着美联储加息速度比 1980 年代初以来的任何时期都快，经济潮流正在明显发生变化。到目前为止，我们刚刚看到了最早的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;最明显的？&lt;/p>; &lt;p>;收益率曲线是二十年来最倒挂的，汽油价格高于 4 美元正在挤压消费者，主要经济指标已连续 17 个月呈下降趋势，办公室入住率随着租期的延长而大幅下降，银行业的不稳定随着资产负债表因利率上升而陷入困境而加剧，信贷充其量是昂贵的，而在最坏的情况下是无法获得的，住房负担能力处于历史最低水平，企业破产率不断上升，仅举几例。&lt;/p>; &lt;p>;不太明显的？&lt;/p>; &lt;p>;十五年前金融危机之后，国会颁布立法以加强和维护金融体系。更具体地说，为了防止另一场危机，监管机构通过多德弗兰克法案限制了银行再次过度扩张的能力。毫不奇怪，这导致许多银行限制放贷，专注于更少的业务渠道，并更广泛地承担更少的风险。正如通常的情况一样，在试图解决过去的危机时，政府可能已经为下一场危机播下了种子。&lt;/p>; &lt;p>;监管只是将风险转移到了经济的不同部分。在这种情况下，当多德弗兰克法案迫使大多数银行缩减贷款时，大量人员和/或资金已准备好填补缺口。毫不奇怪，这主要来自市场中监管较少的部分，即以私人市场的形式。由于利率处于历史低位，这些新贷款人几乎向所有需要的人提供了资金。&lt;/p>; &lt;p>;好消息？&lt;/p>; &lt;p>;这导致了资本来源的增加和新业务的形成.&lt;/p>; &lt;p>;坏消息？&lt;/p>; &lt;p>;资本不可避免地资助了比需要或保证的更多的企业和机会。它还导致了无数基金的创建，其中许多基金是由从未经历过危机投资的人领导的。展望未来，这可能是一个有问题的组合。&lt;/p>; &lt;p>;那么这会给我们带来什么影响？&lt;/p>; &lt;p>;如果我不得不猜测的话，我们很可能处于与我家人发现的情况类似的情况当我们开始返回芬迪湾中部的汽车时，我们自己就陷入了困境。不过，在这种情况下，虽然有一些汽车已经离开了这个岛（看看任何筹集大量资金的私募股权公司、在 2021-2022 年进行大量资产出售的基金，或者获得长期廉价债务的公司），但更多的汽车避难所&#39;t。&lt;/p>; &lt;p>;那么，对于那些“仍在岛上”的人来说，接下来会发生什么呢？更具体地说，那些拥有伟大概念但根本上无利可图的企业、在高估值下部署过多资本的风险基金以及认为利率将永远保持在低位的贷款人？我怀疑许多人会发现自己陷入困境，无法获得资金和其他重要资源；只是不是一晚，而是可能好几年。有些人会生存足够长的时间，最终离开这个岛，但更多的人不会。&lt;/p>; &lt;p>;虽然这可能仍需要时间在私人市场上展开，但它似乎已经在公开市场上顺利进行罗素 2000 指数的小盘股平均价格较 52 周高点下跌了 33% 以上。完全离开岛屿（即那些承担风险较小、没有过度扩张和/或手头有大量现金的人），花时间尝试区分那些最终会离开的人和那些会离开的人可能是有意义的不会，因为当那些下车的人下车时，他们可能会以非常有吸引力的价格获得。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Sep 2023 13:14:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-tide-is-going-out/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-tide-is-going-out/</guid></item><item><title>书面文字</title><description>&lt;p>;我对写作的一些想法：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;写作是一门艺术，而艺术是主观的&lt;/strong>;。小说家威廉·莫恩说过，优秀的写作需要遵循三个规则。 “不幸的是没有人知道它们是什么。”我实际上认为有一个：写你喜欢读的东西。为自己写作是很有趣的，这一点也表明了这一点。为他人写作是一种工作，这表明了这一点。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;好的写作是一种表演&lt;/strong>;。马克吐温曾经大声朗读他的家人并观察他们的反应。如果他看到他们感到无聊，他就会把那部分剪掉。如果他看到他们变得兴奋，他就会在该部分加倍努力。人们记住的不是你写的内容，而是他们读到的感受。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;一个好的故事就像思想的杠杆&lt;/strong>;。故事利用思想，就像债务利用资产一样。一个想法本身可能很无聊，但如果你讲述一个关于某人与该想法互动的好故事，你可以让人们点头并注意。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;人们不记得书籍、博客或文章&lt;/strong>;。他们记住句子。这应该是你的目标：收集令人难忘的句子。一句好的台词比几段笨拙的段落更有力量。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;大多数好的写作都是良好阅读的副产品&lt;/strong>;。你永远不会遇到一个不把大部分时间花在阅读上的好作家。不是一些。 &lt;em>;大多数&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;写作是一种效率游戏&lt;/strong>;。谁用最少的字数说出最多的内容，谁就获胜。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;但高效并不一定意味着简短&lt;/strong>;。有900页的书，每一个字都增值。高效只是意味着每一行都读起来令人愉悦。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;不要试图阐述你的观点&lt;/strong>;。这是造成漫无目的的最大原因，也是你失去读者的地方。故事的开头应该和后面出现的大想法一样读起来令人愉快。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;我读过的最好的书都有简短的章节&lt;/strong>;。即使它们是很长的书，它们也会将内容分成快速的部分，让您不断前进。它使作者保持简洁，让读者感觉自己正在进步。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;大话掩盖小想法&lt;/strong>;。他们试图欺骗读者，让他们认为你很聪明，而你却没有什么聪明的话可说。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;不要想太多。开始写作吧&lt;/strong>;。伟大的音乐家在即兴演奏中找到他们的音乐——无组织、没有计划，只是看看会发生什么。我认为好的写作也是一样的。如果你想太多，你就会陷入困境。从一句勇敢的句子开始，看看它会走向何方。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Sep 2023 16:23:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-writing-word/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-writing-word/</guid></item><item><title>有几件事我很确定</title><description>&lt;p>;你不必确切地知道未来会发生什么，就知道有些人会比其他人更好地处理它。&lt;/p>; &lt;p>;金钱可以带来幸福，但也会带来复杂性，而复杂性很快就会导致不快乐。&lt;/p>; &lt;p>;人们很容易将获得关注误认为是正确的或受到钦佩，尤其是在社交媒体上。&lt;/p>; &lt;p>;最有价值的个人财务资产是不需要给任何人留下深刻的印象。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;比价格通胀更大的问题是预期通胀：你需要满足的东西不断增加。&lt;/p>; &lt;p>;最强烈的信念通常是最不确定的主题。没有人像对宗教那样对几何充满热情。&lt;/p>; &lt;p>;我对任何不可持续的事物都不感兴趣。在生活的许多领域取得成功的关键是耐力和长寿。&lt;/p>; &lt;p>;正确的财务心态是要有足够的勇气进行短期储蓄，并有足够的勇气进行长期投资。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;投射是最强大的力量之一，所以要小心那些告诉你他们多么诚实和值得信赖的人。&lt;/p>; &lt;p>;任何智力都可能被以下因素所压倒：自我、不安全感、不道德、不良激励或不耐烦通常按此顺序排列。&lt;/p>; &lt;p>;当技术事实与人类情感相遇时，理论上的工作方式与现实世界中的实际工作方式之间存在很大差异。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;人们只能传达他们头脑中想法的 1%，所以这个世界可能比看上去的疯狂和混乱 100 倍。相关：发现别人的错误比发现自己的错误更容易，因为我们仅根据他人的行为来判断他人，但在判断自己时，我们会进行内部对话，为我们的错误和错误决定辩护。&lt;/p>; &lt;p>;每个人都讨厌一个被宠坏的孩子，知道孩子在社会上被毁了，但他们自己想要轻松赚钱。你看到讽刺了吗？不是你挣来的或不是努力工作的钱很快就会成为一种社会责任。&lt;/p>; &lt;p>;四种最危险的财务特征是：FOMO（错失恐惧症）、沉迷于表面上的确定性（实际上根本不存在）、不耐烦和懒惰。&lt; /p>; &lt;p>;大多数领域只有少数法律。许多理论、预感、观察、想法、趋势和规则。但法律——始终正确的事物——很少见。&lt;/p>; &lt;p>;伍德罗·威尔逊说政府“对达尔文负责，而不是对牛顿负责。”这是一个有用的想法。一切都对两者之一负责，你必须知道某些东西是否会随着时间的推移而适应和变化，还是永远保持不变。&lt;/p>; &lt;p>;我最好的一些作品很容易写，而我最糟糕的作品则很容易写。我曾经写过，写起来很痛苦。我认为在大多数领域都是相似的。如果想法好，工作就会很顺利。作家的障碍——或者其他工作中的类似情况——通常意味着这个想法是错误的。&lt;/p>; &lt;p>;只有当你能够正确预测一个人在压力情况下的反应时，你才能充分了解他。&lt;/p>; &lt;p>;人们普遍认为人们钦佩你的成功，但你实际上可能在培养嫉妒，而嫉妒会反过来困扰你。&lt;/p>; &lt;p>;我喜欢布伦特·贝肖尔的观察，“我 100% 快乐”看着你做一些我不感兴趣的事情而变得非常富有。”这并不总是一场竞争。&lt;/p>; &lt;p>;不关心暂时的事情，而沉迷于永久的事情，是被低估的。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Sep 2023 14:55:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-things-im-pretty-sure-about-0923/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-things-im-pretty-sure-about-0923/</guid></item><item><title>问 Netflix 联合创始人马克·兰道夫的三个问题</title><description>&lt;p>;&lt;a href=&quot;https://marcrandolph.com/&quot;>;Marc Randolph&lt;/a>; 是 Netflix 的联合创始人兼首任首席执行官。我们最近问了他三个关于商业和生活的问题。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;人们谈论的还不够多吗？&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;关于工作场所心理健康的讨论，包括倦怠、压力以及对更健康的工作与生活平衡的需求仍然没有应有的普遍。&lt;/p>; &lt;p>;我们需要开始，因为情况正在变得更糟。 Slack 不断地引起我们的关注。手机让我们可以随时联系并做出响应。最近（并且明显）转向在家工作进一步模糊了工作和个人时间之间的界限。&lt;/p>; &lt;p>;我们都开玩笑说 Z 世代坚持“拥有自己的生活”，但我必须承认，他们已经对的。我不应该感到惊讶的是，我最受欢迎的社交媒体帖子（按数量级计算）不是关于创业策略的帖子，而是关于寻找更好的工作生活平衡、数字安息日、建立办公室和家庭之间界限的帖子以及类似的主题。&lt;/p>; &lt;p>;这些主题很重要。无休无止的产品冲刺、海量的短信和充满生产力指标的仪表板都在不断地推动我们以不可持续的方式行事。&lt;/p>; &lt;p>;必须做出一些改变，作为企业领导者，这一切都在我们的肩上。仅仅口头上承认平衡很重要的想法是不够的。由于文化是观察性的，而不是渴望性的，因此我们需要对我们希望看到的行为进行建模。&lt;/p>; &lt;p>;我经常写到这样一个事实：多年来（包括我创建 Netflix 的那些年），我很快就离开了家。每周二 5:00 与我的妻子约会之夜。如果出现危机，我们将在 5:00 之前结束。如果你迫切需要和我说话，我们可以在上车的路上说话。&lt;/p>; &lt;p>;虽然这种行为可能挽救了我的理智（和我的婚姻），但真正的好处是，其余的事情当我告诉他们我希望他们为自己腾出时间时，公司可以看出我是认真的。&lt;/p>; &lt;p>;这容易吗？不，但这有必要吗？是的。因为归根结底，唯一能记住你在办公室度过的那些夜晚和周末的人就是你的孩子。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;你最近改变了主意吗？&lt; /strong>;&lt;/p>; &lt;p>;别让我开始。&lt;/p>; &lt;p>;几年前，我决定每月至少尝试一次改变对某件事的想法 - 结果证明太容易了。&lt;/p>; &lt;p>;我从政治开始——我们是一个两极分化的国家，对于为什么对方的政策如此糟糕，我有很多看法。但如果美国在大多数问题上的分歧接近 50/50，我就不可能相信 1.6 亿人是完全错误的。或者愚蠢。或者被误导了。&lt;/p>; &lt;p>;我需要像高中辩论时那样对待我的信仰。我必须做好准备，以便能够阐明并捍卫论点的某一方面，但我必须这样做，直到辩论之前我才知道我需要为哪一方辩护。&lt;/p>; &lt;p>;我这样做了，我越意识到我的许多观点是多么肤浅，而且这种思维方式不仅可以应用于教育改革、无家可归、枪支管制、移民、环境政策、刑事司法和种族等大话题。平等，但也涉及较小且同样热门的话题，例如最近的一个话题——Netflix 上的密码共享。 （我不是在开玩笑关于密码共享的事情——它已经发生了，所以我害怕涉足我的 TikTok 评论）。&lt;/p>; &lt;p>;它是一种解放，因为我不再花时间去解释为什么我是对的。我现在花了大部分时间试图弄清楚为什么他们认为他们是这样的。&lt;/p>; &lt;p>;它改变了我对几乎所有我看过的主题的看法。但这个练习最让我惊讶的是，几乎在所有情况下，改变主意并不意味着从一侧翻转到另一侧，而只是意味着靠近中心。这意味着承认这些都是复杂而微妙的答案，没有&lt;em>;任何&lt;/em>;正确答案。或者更常见的是，需要部分不令人满意的结果，双方才能达成一致、接受并继续前进。&lt;/p>; &lt;p>;我还有很长的路要走。我仍在努力弄清楚为什么人们如此强烈反对密码共享打击。 。 。但我保证我正在努力解决这个问题。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;您认为错误的一条普遍接受的建议是什么？&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;“不存在所谓的馊主意。”这一定是有史以来最糟糕的建议。因为我了解到事实恰恰相反。 &lt;em>;所有&lt;/em>;想法都是糟糕的。事实上，不存在所谓的&lt;em>;好&lt;/em>;想法。&lt;/p>; &lt;p>;而且它不仅仅是错误的。 。 。这很危险。因为假设所有的想法都是好的，就会导致人们浪费数百个小时的精力来研究问题、编写计划、组建工作组等——所有这些都没有来自现实世界的任何反馈来判断它是否真的是一个好主意。 &lt;/p>; &lt;p>;作为企业家，我们的工作就是接受那些（糟糕的）想法，并找出一种快速、廉价且简单的方法来找出它们为何糟糕。这是开始测试和迭代过程的唯一方法，如果幸运的话，最终会让我们得到一些可行的东西。&lt;/p>; &lt;p>;我想不出有哪家公司能够取得成功。做他们最初的想法。相反，这个想法只是一个起点。他们采纳了最初的想法；找到了一些便宜、快速、简单的方法来尝试；观察发生的事情；然后尝试了别的东西。可能已经这样做了很多年。&lt;/p>; &lt;p>;在 Netflix，我们花了 18 个多月的时间，进行了数百次失败的实验，才最终形成了一个好主意的商业模式。他们仍在尝试。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Sep 2023 12:21:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/ Three-questions-for-netflix-co-Founder-marc-randolph/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/ Three-questions-for-netflix-co-Founder-marc-randolph/</guid></item></channel></rss>